\chapter*{Vocabulary Study}
%\markboth{VOCABULARY STUDY}{}
\markright{VOCABULARY STUDY}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Vocabulary Study}%

The numbers at the begining of each item are the ranking and 
number of occurance in Iliad.

\begin{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 10(490)]{\large \g ἵστημι, στήσω, ἔστησα(ἔστην), ἔστηκα, ἔσταμαι, ἐστάθην}
\index{ἵστημι}

\hspace{0.2cm} \textit{set up, stand, make stand}

{\g
ΙΛ.1.197 στῆ δ' ὄπιθεν, ξανθῆς δὲ κόμης ἕλε Πηλεΐωνα 

ΙΛ.1.332 στήτην, οὐδέ τί μιν προσεφώνεον οὐδ' ἐρέοντο: 

ΙΛ.1.448 ἑξείης ἔστησαν ἐΰδμητον περὶ βωμόν, 

ΙΛ.1.480 οἳ δ' ἱστὸν στήσαντ' ἀνά θ' ἱστία λευκὰ πέτασσαν, 

ΙΛ.1.535 μεῖναι ἐπερχόμενον, ἀλλ' ἀντίοι ἔσταν ἅπαντες. 

ΙΛ.2.20 στῆ δ' ἄρ' ὑπὲρ κεφαλῆς Νηληΐῳ υἷι ἐοικώς  

ΙΛ.2.59 στῆ δ' ἄρ' ὑπὲρ κεφαλῆς καί με πρὸς μῦθον ἔειπεν: 

ΙΛ.2.101 ἔστη σκῆπτρον ἔχων τὸ μὲν Ἥφαιστος κάμε τεύχων. 

ΙΛ.2.151 ἵστατ' ἀειρομένη: τοὶ δ' ἀλλήλοισι κέλευον  

ΙΛ.2.170 ἑσταότ': οὐδ' ὅ γε νηὸς ἐϋσσέλμοιο μελαίνης  

ΙΛ.2.172 ἀγχοῦ δ' ἱσταμένη προσέφη γλαυκῶπις Ἀθήνη:  

ΙΛ.2.279 ἔστη σκῆπτρον ἔχων: παρὰ δὲ γλαυκῶπις Ἀθήνη  

ΙΛ.2.320 ἡμεῖς δ' ἑσταότες θαυμάζομεν οἷον ἐτύχθη.  

ΙΛ.2.467 ἔσταν δ' ἐν λειμῶνι Σκαμανδρίῳ ἀνθεμόεντι  

ΙΛ.2.473 ἐν πεδίῳ ἵσταντο διαρραῖσαι μεμαῶτες.  

ΙΛ.2.525 οἳ μὲν Φωκήων στίχας ἵστασαν ἀμφιέποντες,  

ΙΛ.2.558 στῆσε δ' ἄγων ἵν' Ἀθηναίων ἵσταντο φάλαγγες.  

ΙΛ.2.558 στῆσε δ' ἄγων ἵν' Ἀθηναίων ἵσταντο φάλαγγες.  

ΙΛ.2.777 ἕστασαν: ἅρματα δ' εὖ πεπυκασμένα κεῖτο ἀνάκτων  

ΙΛ.2.790 ἀγχοῦ δ' ἱσταμένη προσέφη πόδας ὠκέα Ἶρις:  

}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 11(460)]{\large \g αἱρέω, αἱρήσω, εἷλον (ἑλ-), ᾕρηκα, ᾕρημαι, ᾑρέθην  }
\index{\g  αἱρέω}

\hspace{0.2cm} \textit{to take, grasp, seize   }

{\g
ΙΛ.1.137 εἰ δέ κε μὴ δώωσιν ἐγὼ δέ κεν αὐτὸς ἕλωμαι

ΙΛ.1.139 ἄξω ἑλών: ὃ δέ κεν κεχολώσεται ὅν κεν ἵκωμαι.

ΙΛ.1.197 στῆ δ' ὄπιθεν, ξανθῆς δὲ κόμης ἕλε Πηλεΐωνα

ΙΛ.1.323 χειρὸς ἑλόντ' ἀγέμεν Βρισηΐδα καλλιπάρηον:

ΙΛ.1.324 εἰ δέ κε μὴ δώῃσιν ἐγὼ δέ κεν αὐτὸς ἕλωμαι

ΙΛ.1.356 ἠτίμησεν: ἑλὼν γὰρ ἔχει γέρας αὐτὸς ἀπούρας.

ΙΛ.1.369 ἐκ δ' ἕλον Ἀτρεΐδῃ Χρυσηΐδα καλλιπάρηον.

ΙΛ.1.501 σκαιῇ, δεξιτερῇ δ' ἄρ' ὑπ' ἀνθερεῶνος ἑλοῦσα

ΙΛ.1.507 ἠτίμησεν: ἑλὼν γὰρ ἔχει γέρας αὐτὸς ἀπούρας.

ΙΛ.2.12 πανσυδίῃ: νῦν γάρ κεν ἕλοι πόλιν εὐρυάγυιαν

ΙΛ.2.29 πανσυδίῃ: νῦν γάρ κεν ἕλοις πόλιν εὐρυάγυιαν

ΙΛ.2.34 αἱρείτω εὖτ' ἄν σε μελίφρων ὕπνος ἀνήῃ.

ΙΛ.2.37 φῆ γὰρ ὅ γ' αἱρήσειν Πριάμου πόλιν ἤματι κείνῳ

ΙΛ.2.46 εἵλετο δὲ σκῆπτρον πατρώϊον ἄφθιτον αἰεὶ

ΙΛ.2.66 πανσυδίῃ: νῦν γάρ κεν ἕλοις πόλιν εὐρυάγυιαν

ΙΛ.2.127 Τρώων δ' ἄνδρα ἕκαστον ἑλοίμεθα οἰνοχοεύειν,

ΙΛ.2.141 οὐ γὰρ ἔτι Τροίην αἱρήσομεν εὐρυάγυιαν.

ΙΛ.2.154 οἴκαδε ἱεμένων: ὑπὸ δ' ᾕρεον ἕρματα νηῶν.

ΙΛ.2.228 πρωτίστῳ δίδομεν εὖτ' ἂν πτολίεθρον ἕλωμεν.

ΙΛ.2.240 ἠτίμησεν: ἑλὼν γὰρ ἔχει γέρας αὐτὸς ἀπούρας.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 12(443)]{\large \g τίθημι,θήσω,ἔθηκα,τέθεικα,τέθειμαι,ἐτέθην }
\index{\g τίθημι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to put, place, cause  }

{\g
ΙΛ.1.2 οὐλομένην, ἣ μυρί' Ἀχαιοῖς ἄλγε' ἔθηκε,

ΙΛ.1.55 τῷ γὰρ ἐπὶ φρεσὶ θῆκε θεὰ λευκώλενος Ἥρη:

ΙΛ.1.143 θείομεν, ἂν δ' αὐτὴν Χρυσηΐδα καλλιπάρηον

ΙΛ.1.290 εἰ δέ μιν αἰχμητὴν ἔθεσαν θεοὶ αἰὲν ἐόντες

ΙΛ.1.433 ἱστία μὲν στείλαντο, θέσαν δ' ἐν νηῒ μελαίνῃ,

ΙΛ.1.441 πατρὶ φίλῳ ἐν χερσὶ τίθει καί μιν προσέειπεν:

ΙΛ.1.446 ὣς εἰπὼν ἐν χερσὶ τίθει, ὃ δὲ δέξατο χαίρων

ΙΛ.1.509 τόφρα δ' ἐπὶ Τρώεσσι τίθει κράτος ὄφρ' ἂν Ἀχαιοὶ

ΙΛ.1.585 μητρὶ φίλῃ ἐν χερσὶ τίθει καί μιν προσέειπε:

ΙΛ.2.39 θήσειν γὰρ ἔτ' ἔμελλεν ἐπ' ἄλγεά τε στοναχάς τε

ΙΛ.2.285 πᾶσιν ἐλέγχιστον θέμεναι μερόπεσσι βροτοῖσιν,

ΙΛ.2.318 τὸν μὲν ἀρίζηλον θῆκεν θεὸς ὅς περ ἔφηνε:

ΙΛ.2.319 λᾶαν γάρ μιν ἔθηκε Κρόνου πάϊς ἀγκυλομήτεω:

ΙΛ.2.382 εὖ μέν τις δόρυ θηξάσθω, εὖ δ' ἀσπίδα θέσθω,

ΙΛ.2.482 τοῖον ἄρ' Ἀτρεΐδην θῆκε Ζεὺς ἤματι κείνῳ

ΙΛ.2.599 αἳ δὲ χολωσάμεναι πηρὸν θέσαν, αὐτὰρ ἀοιδὴν

ΙΛ.2.750 οἳ περὶ Δωδώνην δυσχείμερον οἰκί' ἔθεντο,

ΙΛ.3.310 ἦ ῥα καὶ ἐς δίφρον ἄρνας θέτο ἰσόθεος φώς,

ΙΛ.3.321 ὁππότερος τάδε ἔργα μετ' ἀμφοτέροισιν ἔθηκε,

ΙΛ.3.330 κνημῖδας μὲν πρῶτα περὶ κνήμῃσιν ἔθηκε
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 13(439)]{\large \g  βαίνω, -βήσομαι, -ἔβην,βέβηκα,-βέβαμαι,-εβάθην}
\index{\g βαίνω}

\hspace{0.2cm} \textit{to go, step, walk}

{\g
ΙΛ.1.34 βῆ δ' ἀκέων παρὰ θῖνα πολυφλοίσβοιο θαλάσσης:

ΙΛ.1.44 βῆ δὲ κατ' Οὐλύμποιο καρήνων χωόμενος κῆρ,

ΙΛ.1.144 βήσομεν: εἷς δέ τις ἀρχὸς ἀνὴρ βουληφόρος ἔστω,

ΙΛ.1.221 μύθῳ Ἀθηναίης: ἣ δ' Οὔλυμπόνδε βεβήκει

ΙΛ.1.310 βῆσε θεῷ, ἀνὰ δὲ Χρυσηΐδα καλλιπάρηον

ΙΛ.1.311 εἷσεν ἄγων: ἐν δ' ἀρχὸς ἔβη πολύμητις Ὀδυσσεύς.

ΙΛ.1.327 τὼ δ' ἀέκοντε βάτην παρὰ θῖν' ἁλὸς ἀτρυγέτοιο,

ΙΛ.1.391 τὴν δὲ νέον κλισίηθεν ἔβαν κήρυκες ἄγοντες

ΙΛ.1.424 χθιζὸς ἔβη μετὰ δαῖτα, θεοὶ δ' ἅμα πάντες ἕποντο:

ΙΛ.1.437 ἐκ δὲ καὶ αὐτοὶ βαῖνον ἐπὶ ῥηγμῖνι θαλάσσης,

ΙΛ.1.438 ἐκ δ' ἑκατόμβην βῆσαν ἑκηβόλῳ Ἀπόλλωνι:

ΙΛ.1.439 ἐκ δὲ Χρυσηῒς νηὸς βῆ ποντοπόροιο.

ΙΛ.1.606 οἳ μὲν κακκείοντες ἔβαν οἶκόνδε ἕκαστος,

ΙΛ.2.16 ὣς φάτο, βῆ δ' ἄρ' ὄνειρος ἐπεὶ τὸν μῦθον ἄκουσε:

ΙΛ.2.18 βῆ δ' ἄρ' ἐπ' Ἀτρεΐδην Ἀγαμέμνονα: τὸν δ' ἐκίχανεν

ΙΛ.2.47 σὺν τῷ ἔβη κατὰ νῆας Ἀχαιῶν χαλκοχιτώνων:

ΙΛ.2.134 ἐννέα δὴ βεβάασι Διὸς μεγάλου ἐνιαυτοί,

ΙΛ.2.167 βῆ δὲ κατ' Οὐλύμποιο καρήνων ἀΐξασα:

ΙΛ.2.183 βῆ δὲ θέειν, ἀπὸ δὲ χλαῖναν βάλε: τὴν δ' ἐκόμισσε

ΙΛ.2.187 σὺν τῷ ἔβη κατὰ νῆας Ἀχαιῶν χαλκοχιτώνων.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 14(426)]{\large \g φέρω, οἴσω, ἤνεικα(ἤνεικον), ἐνήνοχα,ἐνήνεγμαι,ἠνέχθην  }
\index{\g φέρω}

\hspace{0.2cm} \textit{  to carry, bring }

{\g
ΙΛ.1.13 λυσόμενός τε θύγατρα φέρων τ' ἀπερείσι' ἄποινα,

ΙΛ.1.301 τῶν οὐκ ἄν τι φέροις ἀνελὼν ἀέκοντος ἐμεῖο:

ΙΛ.1.372 λυσόμενός τε θύγατρα φέρων τ' ἀπερείσι' ἄποινα,

ΙΛ.1.572 μητρὶ φίλῃ ἐπίηρα φέρων λευκωλένῳ Ἥρῃ:

ΙΛ.1.578 πατρὶ φίλῳ ἐπίηρα φέρειν Διΐ, ὄφρα μὴ αὖτε

ΙΛ.1.592 πᾶν δ' ἦμαρ φερόμην, ἅμα δ' ἠελίῳ καταδύντι

ΙΛ.2.229 ἦ ἔτι καὶ χρυσοῦ ἐπιδεύεαι, ὅν κέ τις οἴσει

ΙΛ.2.302 μάρτυροι, οὓς μὴ κῆρες ἔβαν θανάτοιο φέρουσαι:

ΙΛ.2.304 ἠγερέθοντο κακὰ Πριάμῳ καὶ Τρωσὶ φέρουσαι,

ΙΛ.2.352 Ἀργεῖοι Τρώεσσι φόνον καὶ κῆρα φέροντες

ΙΛ.2.838 Ἄσιος Ὑρτακίδης ὃν Ἀρίσβηθεν φέρον ἵπποι

ΙΛ.3.6 ἀνδράσι Πυγμαίοισι φόνον καὶ κῆρα φέρουσαι:

ΙΛ.3.103 οἴσετε δ' ἄρν', ἕτερον λευκόν, ἑτέρην δὲ μέλαιναν,

ΙΛ.3.104 Γῇ τε καὶ Ἠελίῳ: Διῒ δ' ἡμεῖς οἴσομεν ἄλλον:

ΙΛ.3.117 καρπαλίμως ἄρνάς τε φέρειν Πρίαμόν τε καλέσσαι:

ΙΛ.3.120 οἰσέμεναι: ὃ δ' ἄρ' οὐκ ἀπίθησ' Ἀγαμέμνονι δίῳ.

ΙΛ.3.132 οἳ πρὶν ἐπ' ἀλλήλοισι φέρον πολύδακρυν Ἄρηα

ΙΛ.3.245 κήρυκες δ' ἀνὰ ἄστυ θεῶν φέρον ὅρκια πιστὰ

ΙΛ.3.247 ἀσκῷ ἐν αἰγείῳ: φέρε δὲ κρητῆρα φαεινὸν

ΙΛ.3.425 ἀντί' Ἀλεξάνδροιο θεὰ κατέθηκε φέρουσα:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 15(391)]{\large \g οἶδα, εἴσομαι  }
\index{\g οἶδα}

\hspace{0.2cm} \textit{  to know }

{\g
ΙΛ.1.70 ὃς ᾔδη τά τ' ἐόντα τά τ' ἐσσόμενα πρό τ' ἐόντα,

ΙΛ.1.85 θαρσήσας μάλα εἰπὲ θεοπρόπιον ὅ τι οἶσθα:

ΙΛ.1.124 οὐδέ τί πω ἴδμεν ξυνήϊα κείμενα πολλά:

ΙΛ.1.185 αὐτὸς ἰὼν κλισίηνδε τὸ σὸν γέρας ὄφρ' ἐῢ εἰδῇς

ΙΛ.1.343 οὐδέ τι οἶδε νοῆσαι ἅμα πρόσσω καὶ ὀπίσσω,

ΙΛ.1.363 ἐξαύδα, μὴ κεῦθε νόῳ, ἵνα εἴδομεν ἄμφω.

ΙΛ.1.365 οἶσθα: τίη τοι ταῦτα εἰδυίῃ πάντ' ἀγορεύω;

ΙΛ.1.365 οἶσθα: τίη τοι ταῦτα εἰδυίῃ πάντ' ἀγορεύω;

ΙΛ.1.385 εὖ εἰδὼς ἀγόρευε θεοπροπίας ἑκάτοιο.

ΙΛ.1.515 ἢ ἀπόειπ', ἐπεὶ οὔ τοι ἔπι δέος, ὄφρ' ἐῢ εἰδῶ

ΙΛ.1.546 εἰδήσειν: χαλεποί τοι ἔσοντ' ἀλόχῳ περ ἐούσῃ:

ΙΛ.1.548 οὔτε θεῶν πρότερος τόν γ' εἴσεται οὔτ' ἀνθρώπων:

ΙΛ.1.608 Ἥφαιστος ποίησεν ἰδυίῃσι πραπίδεσσι:

ΙΛ.2.38 νήπιος, οὐδὲ τὰ ᾔδη ἅ ῥα Ζεὺς μήδετο ἔργα:

ΙΛ.2.192 οὐ γάρ πω σάφα οἶσθ' οἷος νόος Ἀτρεΐδαο:

ΙΛ.2.213 ὅς ῥ' ἔπεα φρεσὶν ᾗσιν ἄκοσμά τε πολλά τε ᾔδη

ΙΛ.2.252 οὐδέ τί πω σάφα ἴδμεν ὅπως ἔσται τάδε ἔργα,

ΙΛ.2.301 εὖ γὰρ δὴ τόδε ἴδμεν ἐνὶ φρεσίν, ἐστὲ δὲ πάντες

ΙΛ.2.409 ᾔδεε γὰρ κατὰ θυμὸν ἀδελφεὸν ὡς ἐπονεῖτο.

ΙΛ.2.485 ὑμεῖς γὰρ θεαί ἐστε πάρεστέ τε ἴστέ τε πάντα,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 16(374)]{\large \g ἱκνέομαι, ἵξομαι, ἱκόμην,ἷγμαι   }
\index{\g  ἱκνέομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{to come, arrive, reach (one's destination)   }

{\g
ΙΛ.1.19 ἐκπέρσαι Πριάμοιο πόλιν, εὖ δ' οἴκαδ' ἱκέσθαι:

ΙΛ.1.139 ἄξω ἑλών: ὃ δέ κεν κεχολώσεται ὅν κεν ἵκωμαι.

ΙΛ.1.166 χεῖρες ἐμαὶ διέπουσ': ἀτὰρ ἤν ποτε δασμὸς ἵκηται,

ΙΛ.1.240 ἦ ποτ' Ἀχιλλῆος ποθὴ ἵξεται υἷας Ἀχαιῶν

ΙΛ.1.317 κνίση δ' οὐρανὸν ἷκεν ἑλισσομένη περὶ καπνῷ.

ΙΛ.1.328 Μυρμιδόνων δ' ἐπί τε κλισίας καὶ νῆας ἱκέσθην,

ΙΛ.1.362 τέκνον τί κλαίεις; τί δέ σε φρένας ἵκετο πένθος;

ΙΛ.1.432 οἳ δ' ὅτε δὴ λιμένος πολυβενθέος ἐντὸς ἵκοντο

ΙΛ.1.484 αὐτὰρ ἐπεί ῥ' ἵκοντο μετὰ στρατὸν εὐρὺν Ἀχαιῶν,

ΙΛ.2.115 δυσκλέα Ἄργος ἱκέσθαι, ἐπεὶ πολὺν ὤλεσα λαόν.

ΙΛ.2.138 αὔτως ἀκράαντον οὗ εἵνεκα δεῦρ' ἱκόμεσθα.

ΙΛ.2.153 οὐρούς τ' ἐξεκάθαιρον: ἀϋτὴ δ' οὐρανὸν ἷκεν

ΙΛ.2.458 αἴγλη παμφανόωσα δι' αἰθέρος οὐρανὸν ἷκεν.

ΙΛ.2.667 αὐτὰρ ὅ γ' ἐς Ῥόδον ἷξεν ἀλώμενος ἄλγεα πάσχων:

ΙΛ.3.233 οἴκῳ ἐν ἡμετέρῳ ὁπότε Κρήτηθεν ἵκοιτο.

ΙΛ.3.264 ἀλλ' ὅτε δή ῥ' ἵκοντο μετὰ Τρῶας καὶ Ἀχαιούς,

ΙΛ.3.421 αἳ δ' ὅτ' Ἀλεξάνδροιο δόμον περικαλλέ' ἵκοντο,

ΙΛ.4.171 καί κεν ἐλέγχιστος πολυδίψιον Ἄργος ἱκοίμην:

ΙΛ.4.306 ὃς δέ κ' ἀνὴρ ἀπὸ ὧν ὀχέων ἕτερ' ἅρμαθ' ἵκηται

ΙΛ.4.383 Ἀσωπὸν δ' ἵκοντο βαθύσχοινον λεχεποίην,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 17(371)]{\large \g γίγνομαι,γενήσομαι,ἐγενόμην,γέγονα, γεγένημαι,
ἐγενήθην}
\index{\g  γίγνομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{to become, be, arise, be born}

{\g
ΙΛ.1.49 δεινὴ δὲ κλαγγὴ γένετ' ἀργυρέοιο βιοῖο:

ΙΛ.1.57 οἳ δ' ἐπεὶ οὖν ἤγερθεν ὁμηγερέες τ' ἐγένοντο,

ΙΛ.1.188 ὣς φάτο: Πηλεΐωνι δ' ἄχος γένετ', ἐν δέ οἱ ἦτορ

ΙΛ.1.251 ἐφθίαθ', οἵ οἱ πρόσθεν ἅμα τράφεν ἠδ' ἐγένοντο

ΙΛ.1.341 χρειὼ ἐμεῖο γένηται ἀεικέα λοιγὸν ἀμῦναι

ΙΛ.1.493 ἀλλ' ὅτε δή ῥ' ἐκ τοῖο δυωδεκάτη γένετ' ἠώς,

ΙΛ.2.323 τίπτ' ἄνεω ἐγένεσθε κάρη κομόωντες Ἀχαιοί;

ΙΛ.2.340 ἐν πυρὶ δὴ βουλαί τε γενοίατο μήδεά τ' ἀνδρῶν

ΙΛ.2.397 παντοίων ἀνέμων, ὅτ' ἂν ἔνθ' ἢ ἔνθα γένωνται.

ΙΛ.2.453 τοῖσι δ' ἄφαρ πόλεμος γλυκίων γένετ' ἠὲ νέεσθαι

ΙΛ.2.468 μυρίοι, ὅσσά τε φύλλα καὶ ἄνθεα γίνεται ὥρῃ.

ΙΛ.2.553 τῷ δ' οὔ πώ τις ὁμοῖος ἐπιχθόνιος γένετ' ἀνὴρ

ΙΛ.2.866 οἳ καὶ Μῄονας ἦγον ὑπὸ Τμώλῳ γεγαῶτας.

ΙΛ.3.71 ὁππότερος δέ κε νικήσῃ κρείσσων τε γένηται,

ΙΛ.3.84 ὣς ἔφαθ', οἳ δ' ἔσχοντο μάχης ἄνεώ τ' ἐγένοντο

ΙΛ.3.92 ὁππότερος δέ κε νικήσῃ κρείσσων τε γένηται

ΙΛ.3.95 ὣς ἔφαθ', οἳ δ' ἄρα πάντες ἀκὴν ἐγένοντο σιωπῇ:

ΙΛ.3.110 λεύσσει, ὅπως ὄχ' ἄριστα μετ' ἀμφοτέροισι γένηται.

ΙΛ.3.176 ἀλλὰ τά γ' οὐκ ἐγένοντο: τὸ καὶ κλαίουσα τέτηκα.

ΙΛ.3.323 ἡμῖν δ' αὖ φιλότητα καὶ ὅρκια πιστὰ γενέσθαι.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 18(337)]{\large \g ἄγω, ἄξω, ἤγαγον, ἦχα, ἦγμαι, ἤχθην}
\index{\g  ἄγω}

\hspace{0.2cm} \textit{to lead, drive, conduct, bring }

{\g
ΙΛ.1.99 ἀπριάτην ἀνάποινον, ἄγειν θ' ἱερὴν ἑκατόμβην

ΙΛ.1.139 ἄξω ἑλών: ὃ δέ κεν κεχολώσεται ὅν κεν ἵκωμαι.

ΙΛ.1.184 πέμψω, ἐγὼ δέ κ' ἄγω Βρισηΐδα καλλιπάρηον

ΙΛ.1.311 εἷσεν ἄγων: ἐν δ' ἀρχὸς ἔβη πολύμητις Ὀδυσσεύς.

ΙΛ.1.323 χειρὸς ἑλόντ' ἀγέμεν Βρισηΐδα καλλιπάρηον:

ΙΛ.1.338 καί σφωϊν δὸς ἄγειν: τὼ δ' αὐτὼ μάρτυροι ἔστων

ΙΛ.1.346 ἐκ δ' ἄγαγε κλισίης Βρισηΐδα καλλιπάρηον,

ΙΛ.1.347 δῶκε δ' ἄγειν: τὼ δ' αὖτις ἴτην παρὰ νῆας Ἀχαιῶν:

ΙΛ.1.367 τὴν δὲ διεπράθομέν τε καὶ ἤγομεν ἐνθάδε πάντα:

ΙΛ.1.390 ἐς Χρύσην πέμπουσιν, ἄγουσι δὲ δῶρα ἄνακτι:

ΙΛ.1.391 τὴν δὲ νέον κλισίηθεν ἔβαν κήρυκες ἄγοντες

ΙΛ.1.431 ἐς Χρύσην ἵκανεν ἄγων ἱερὴν ἑκατόμβην.

ΙΛ.1.440 τὴν μὲν ἔπειτ' ἐπὶ βωμὸν ἄγων πολύμητις Ὀδυσσεὺς

ΙΛ.1.443 παῖδά τε σοὶ ἀγέμεν, Φοίβῳ θ' ἱερὴν ἑκατόμβην

ΙΛ.2.231 ὅν κεν ἐγὼ δήσας ἀγάγω ἢ ἄλλος Ἀχαιῶν,

ΙΛ.2.557 Αἴας δ' ἐκ Σαλαμῖνος ἄγεν δυοκαίδεκα νῆας,

ΙΛ.2.558 στῆσε δ' ἄγων ἵν' Ἀθηναίων ἵσταντο φάλαγγες.

ΙΛ.2.580 οὕνεκ' ἄριστος ἔην πολὺ δὲ πλείστους ἄγε λαούς.

ΙΛ.2.631 αὐτὰρ Ὀδυσσεὺς ἦγε Κεφαλλῆνας μεγαθύμους,

ΙΛ.2.654 ἐκ Ῥόδου ἐννέα νῆας ἄγεν Ῥοδίων ἀγερώχων,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 19(336)]{\large \g  ἐθέλω, ἐθελήσω, ἠθέλησα, ἠθέληκα }
\index{\g  ἐθέλω}

\hspace{0.2cm} \textit{to wish, desire   }

{\g
ΙΛ.1.112 οὐκ ἔθελον δέξασθαι, ἐπεὶ πολὺ βούλομαι αὐτὴν

ΙΛ.1.116 ἀλλὰ καὶ ὧς ἐθέλω δόμεναι πάλιν εἰ τό γ' ἄμεινον:

ΙΛ.1.133 ἦ ἐθέλεις ὄφρ' αὐτὸς ἔχῃς γέρας, αὐτὰρ ἔμ' αὔτως

ΙΛ.1.277 μήτε σὺ Πηλεΐδη ἔθελ' ἐριζέμεναι βασιλῆϊ

ΙΛ.1.287 ἀλλ' ὅδ' ἀνὴρ ἐθέλει περὶ πάντων ἔμμεναι ἄλλων,

ΙΛ.1.288 πάντων μὲν κρατέειν ἐθέλει, πάντεσσι δ' ἀνάσσειν,

ΙΛ.1.399 ὁππότε μιν ξυνδῆσαι Ὀλύμπιοι ἤθελον ἄλλοι

ΙΛ.1.408 αἴ κέν πως ἐθέλῃσιν ἐπὶ Τρώεσσιν ἀρῆξαι,

ΙΛ.1.549 ὃν δέ κ' ἐγὼν ἀπάνευθε θεῶν ἐθέλοιμι νοῆσαι

ΙΛ.1.554 ἀλλὰ μάλ' εὔκηλος τὰ φράζεαι ἅσσ' ἐθέλῃσθα.

ΙΛ.1.580 εἴ περ γάρ κ' ἐθέλῃσιν Ὀλύμπιος ἀστεροπητὴς

ΙΛ.2.123 εἴ περ γάρ κ' ἐθέλοιμεν Ἀχαιοί τε Τρῶές τε

ΙΛ.2.132 οἵ με μέγα πλάζουσι καὶ οὐκ εἰῶσ' ἐθέλοντα

ΙΛ.2.247 ἴσχεο, μηδ' ἔθελ' οἶος ἐριζέμεναι βασιλεῦσιν:

ΙΛ.2.284 Ἀτρεΐδη νῦν δή σε ἄναξ ἐθέλουσιν Ἀχαιοὶ

ΙΛ.2.357 εἰ δέ τις ἐκπάγλως ἐθέλει οἶκόνδε νέεσθαι

ΙΛ.2.391 ὃν δέ κ' ἐγὼν ἀπάνευθε μάχης ἐθέλοντα νοήσω

ΙΛ.3.67 νῦν αὖτ' εἴ μ' ἐθέλεις πολεμίζειν ἠδὲ μάχεσθαι,

ΙΛ.3.241 νῦν αὖτ' οὐκ ἐθέλουσι μάχην καταδύμεναι ἀνδρῶν

ΙΛ.3.289 τίνειν οὐκ ἐθέλωσιν Ἀλεξάνδροιο πεσόντος,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 20(264)]{\large \g   ὄρνυμι,ὄρσω,ὦρσα(ὤρορον),ὄρωρα,ὀρώρεμαι   }
\index{\g ὄρνυμι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to stir up, kindle, incite, excite, arouse  }

{\g
ΙΛ.1.10 νοῦσον ἀνὰ στρατὸν ὦρσε κακήν, ὀλέκοντο δὲ λαοί,

ΙΛ.2.146 ὤρορ' ἐπαΐξας πατρὸς Διὸς ἐκ νεφελάων.

ΙΛ.2.398 ἀνστάντες δ' ὀρέοντο κεδασθέντες κατὰ νῆας,

ΙΛ.2.451 ὀτρύνουσ' ἰέναι: ἐν δὲ σθένος ὦρσεν ἑκάστῳ

ΙΛ.2.797 ὥς ποτ' ἐπ' εἰρήνης: πόλεμος δ' ἀλίαστος ὄρωρεν.

ΙΛ.2.810 πεζοί θ' ἱππῆές τε: πολὺς δ' ὀρυμαγδὸς ὀρώρει.

ΙΛ.3.13 ὣς ἄρα τῶν ὑπὸ ποσσὶ κονίσαλος ὤρνυτ' ἀελλὴς

ΙΛ.3.87 μῦθον Ἀλεξάνδροιο, τοῦ εἵνεκα νεῖκος ὄρωρεν.

ΙΛ.3.250 ὄρσεο Λαομεδοντιάδη, καλέουσιν ἄριστοι

ΙΛ.3.267 ὤρνυτο δ' αὐτίκ' ἔπειτα ἄναξ ἀνδρῶν Ἀγαμέμνων,

ΙΛ.3.349 ἀσπίδι ἐνὶ κρατερῇ: ὃ δὲ δεύτερος ὤρνυτο χαλκῷ

ΙΛ.4.16 ὄρσομεν, ἦ φιλότητα μετ' ἀμφοτέροισι βάλωμεν.

ΙΛ.4.204 ὄρσ' Ἀσκληπιάδη, καλέει κρείων Ἀγαμέμνων,

ΙΛ.4.264 ἀλλ' ὄρσευ πόλεμόνδ' οἷος πάρος εὔχεαι εἶναι.

ΙΛ.4.421 ὀρνυμένου: ὑπό κεν ταλασίφρονά περ δέος εἷλεν.

ΙΛ.4.423 ὄρνυτ' ἐπασσύτερον Ζεφύρου ὕπο κινήσαντος:

ΙΛ.4.436 ὣς Τρώων ἀλαλητὸς ἀνὰ στρατὸν εὐρὺν ὀρώρει:

ΙΛ.4.439 ὦρσε δὲ τοὺς μὲν Ἄρης, τοὺς δὲ γλαυκῶπις Ἀθήνη

ΙΛ.4.449 ἔπληντ' ἀλλήλῃσι, πολὺς δ' ὀρυμαγδὸς ὀρώρει.

ΙΛ.4.509 ὄρνυσθ' ἱππόδαμοι Τρῶες μηδ' εἴκετε χάρμης

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 21(257)]{\large \g μάχομαι, μαχέομαι, ἐμαχεσάμην, ---, μεμάχημαι      }
\index{\g μάχομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{   to fight, battle}

{\g
ΙΛ.1.8 τίς τ' ἄρ σφωε θεῶν ἔριδι ξυνέηκε μάχεσθαι;

ΙΛ.1.151 ἢ ὁδὸν ἐλθέμεναι ἢ ἀνδράσιν ἶφι μάχεσθαι;

ΙΛ.1.153 δεῦρο μαχησόμενος, ἐπεὶ οὔ τί μοι αἴτιοί εἰσιν:

ΙΛ.1.258 οἳ περὶ μὲν βουλὴν Δαναῶν, περὶ δ' ἐστὲ μάχεσθαι.

ΙΛ.1.267 κάρτιστοι μὲν ἔσαν καὶ καρτίστοις ἐμάχοντο

ΙΛ.1.271 καὶ μαχόμην κατ' ἔμ' αὐτὸν ἐγώ: κείνοισι δ' ἂν οὔ τις

ΙΛ.1.272 τῶν οἳ νῦν βροτοί εἰσιν ἐπιχθόνιοι μαχέοιτο:

ΙΛ.1.298 χερσὶ μὲν οὔ τοι ἔγωγε μαχήσομαι εἵνεκα κούρης

ΙΛ.1.304 ὣς τώ γ' ἀντιβίοισι μαχεσσαμένω ἐπέεσσιν

ΙΛ.1.344 ὅππως οἱ παρὰ νηυσὶ σόοι μαχέοιντο Ἀχαιοί.

ΙΛ.2.121 ἄπρηκτον πόλεμον πολεμίζειν ἠδὲ μάχεσθαι

ΙΛ.2.366 ἠδ' ὅς κ' ἐσθλὸς ἔῃσι: κατὰ σφέας γὰρ μαχέονται.

ΙΛ.2.377 καὶ γὰρ ἐγὼν Ἀχιλεύς τε μαχεσσάμεθ' εἵνεκα κούρης

ΙΛ.2.452 καρδίῃ ἄλληκτον πολεμίζειν ἠδὲ μάχεσθαι.

ΙΛ.2.720 ἐμβέβασαν τόξων εὖ εἰδότες ἶφι μάχεσθαι.

ΙΛ.2.779 φοίτων ἔνθα καὶ ἔνθα κατὰ στρατὸν οὐδ' ἐμάχοντο.

ΙΛ.2.801 ἔρχονται πεδίοιο μαχησόμενοι περὶ ἄστυ.

ΙΛ.2.863 τῆλ' ἐξ Ἀσκανίης: μέμασαν δ' ὑσμῖνι μάχεσθαι.

ΙΛ.3.20 ἀντίβιον μαχέσασθαι ἐν αἰνῇ δηϊοτῆτι.

ΙΛ.3.67 νῦν αὖτ' εἴ μ' ἐθέλεις πολεμίζειν ἠδὲ μάχεσθαι,

}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 22(245)]{\large \g     πρόσ-φημι, προσφήσω, προσέφησα }
\index{\g πρόσφημι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to speak to, address  }

{\g
ΙΛ.1.84 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς:

ΙΛ.1.130 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων:

ΙΛ.1.148 τὸν δ' ἄρ' ὑπόδρα ἰδὼν προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς:

ΙΛ.1.215 τὴν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς:

ΙΛ.1.285 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων:

ΙΛ.1.364 τὴν δὲ βαρὺ στενάχων προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς:

ΙΛ.1.511 ὣς φάτο: τὴν δ' οὔ τι προσέφη νεφεληγερέτα Ζεύς,

ΙΛ.1.517 τὴν δὲ μέγ' ὀχθήσας προσέφη νεφεληγερέτα Ζεύς:

ΙΛ.1.560 τὴν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη νεφεληγερέτα Ζεύς:

ΙΛ.2.172 ἀγχοῦ δ' ἱσταμένη προσέφη γλαυκῶπις Ἀθήνη:

ΙΛ.2.369 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων:

ΙΛ.2.790 ἀγχοῦ δ' ἱσταμένη προσέφη πόδας ὠκέα Ἶρις:

ΙΛ.2.795 τῷ μιν ἐεισαμένη προσέφη πόδας ὠκέα Ἶρις:

ΙΛ.3.129 ἀγχοῦ δ' ἱσταμένη προσέφη πόδας ὠκέα Ἶρις:

ΙΛ.4.30 τὴν δὲ μέγ' ὀχθήσας προσέφη νεφεληγερέτα Ζεύς:

ΙΛ.4.183 τὸν δ' ἐπιθαρσύνων προσέφη ξανθὸς Μενέλαος:

ΙΛ.4.188 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων:

ΙΛ.4.349 τὸν δ' ἄρ' ὑπόδρα ἰδὼν προσέφη πολύμητις Ὀδυσσεύς:

ΙΛ.4.356 τὸν δ' ἐπιμειδήσας προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων

ΙΛ.4.401 ὣς φάτο, τὸν δ' οὔ τι προσέφη κρατερὸς Διομήδης
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 23(230)]{\large \g    πείθω, πείσω, ἔπεισα(πέπιθον), πέποιθα, πέπεισμαι, ἐπείσθην   }
\index{\g πείθω}

\hspace{0.2cm} \textit{to persuade, win over, mid. to trust in, obey  }

{\g
ΙΛ.1.33 ὣς ἔφατ', ἔδδεισεν δ' ὃ γέρων καὶ ἐπείθετο μύθῳ:

ΙΛ.1.79 Ἀργείων κρατέει καί οἱ πείθονται Ἀχαιοί:

ΙΛ.1.100 ἐς Χρύσην: τότε κέν μιν ἱλασσάμενοι πεπίθοιμεν.

ΙΛ.1.132 κλέπτε νόῳ, ἐπεὶ οὐ παρελεύσεαι οὐδέ με πείσεις.

ΙΛ.1.150 πῶς τίς τοι πρόφρων ἔπεσιν πείθηται Ἀχαιῶν

ΙΛ.1.207 ἦλθον ἐγὼ παύσουσα τὸ σὸν μένος, αἴ κε πίθηαι,

ΙΛ.1.214 ὕβριος εἵνεκα τῆσδε: σὺ δ' ἴσχεο, πείθεο δ' ἡμῖν.

ΙΛ.1.259 ἀλλὰ πίθεσθ': ἄμφω δὲ νεωτέρω ἐστὸν ἐμεῖο:

ΙΛ.1.273 καὶ μέν μευ βουλέων ξύνιεν πείθοντό τε μύθῳ:

ΙΛ.1.274 ἀλλὰ πίθεσθε καὶ ὔμμες, ἐπεὶ πείθεσθαι ἄμεινον:

ΙΛ.1.274 ἀλλὰ πίθεσθε καὶ ὔμμες, ἐπεὶ πείθεσθαι ἄμεινον:

ΙΛ.1.289 πᾶσι δὲ σημαίνειν, ἅ τιν' οὐ πείσεσθαι ὀΐω:

ΙΛ.1.296 σήμαιν': οὐ γὰρ ἔγωγ' ἔτι σοὶ πείσεσθαι ὀΐω.

ΙΛ.1.420 εἶμ' αὐτὴ πρὸς Ὄλυμπον ἀγάννιφον αἴ κε πίθηται.

ΙΛ.1.427 καί μιν γουνάσομαι καί μιν πείσεσθαι ὀΐω.

ΙΛ.1.524 εἰ δ' ἄγε τοι κεφαλῇ κατανεύσομαι ὄφρα πεποίθῃς:

ΙΛ.2.85 οἳ δ' ἐπανέστησαν πείθοντό τε ποιμένι λαῶν

ΙΛ.2.139 ἀλλ' ἄγεθ' ὡς ἂν ἐγὼ εἴπω πειθώμεθα πάντες:

ΙΛ.2.341 σπονδαί τ' ἄκρητοι καὶ δεξιαί, ᾗς ἐπέπιθμεν:

ΙΛ.2.360 ἀλλὰ ἄναξ αὐτός τ' εὖ μήδεο πείθεό τ' ἄλλῳ:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 24(223)]{\large \g   τίκτω, τέξομαι, ἔτεκον (ἔτεξα), τέτοκα, (τέτεγμαι), (ἐτέχθην)    }
\index{\g τίκτω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to bear, produce, give birth  }

{\g
ΙΛ.1.36 Ἀπόλλωνι ἄνακτι, τὸν ἠΰκομος τέκε Λητώ:

ΙΛ.1.352 μῆτερ ἐπεί μ' ἔτεκές γε μινυνθάδιόν περ ἐόντα,

ΙΛ.1.414 ὤ μοι τέκνον ἐμόν, τί νύ σ' ἔτρεφον αἰνὰ τεκοῦσα;

ΙΛ.1.418 ἔπλεο: τώ σε κακῇ αἴσῃ τέκον ἐν μεγάροισι.

ΙΛ.2.313 ὀκτώ, ἀτὰρ μήτηρ ἐνάτη ἦν ἣ τέκε τέκνα:

ΙΛ.2.327 ὀκτώ, ἀτὰρ μήτηρ ἐνάτη ἦν ἣ τέκε τέκνα,

ΙΛ.2.513 οὓς τέκεν Ἀστυόχη δόμῳ Ἄκτορος Ἀζεΐδαο,

ΙΛ.2.548 θρέψε Διὸς θυγάτηρ, τέκε δὲ ζείδωρος ἄρουρα,

ΙΛ.2.628 Φυλεΐδης, ὃν τίκτε Διῒ φίλος ἱππότα Φυλεύς,

ΙΛ.2.658 ὃν τέκεν Ἀστυόχεια βίῃ Ἡρακληείῃ,

ΙΛ.2.714 Εὔμηλος, τὸν ὑπ' Ἀδμήτῳ τέκε δῖα γυναικῶν

ΙΛ.2.728 τόν ῥ' ἔτεκεν Ῥήνη ὑπ' Ὀϊλῆϊ πτολιπόρθῳ.

ΙΛ.2.741 υἱὸς Πειριθόοιο τὸν ἀθάνατος τέκετο Ζεύς:

ΙΛ.2.742 τόν ῥ' ὑπὸ Πειριθόῳ τέκετο κλυτὸς Ἱπποδάμεια

ΙΛ.2.820 Αἰνείας, τὸν ὑπ' Ἀγχίσῃ τέκε δῖ' Ἀφροδίτη

ΙΛ.2.865 υἷε Ταλαιμένεος τὼ Γυγαίη τέκε λίμνη,

ΙΛ.4.59 καί με πρεσβυτάτην τέκετο Κρόνος ἀγκυλομήτης,

ΙΛ.5.154 υἱὸν δ' οὐ τέκετ' ἄλλον ἐπὶ κτεάτεσσι λιπέσθαι.

ΙΛ.5.313 μήτηρ, ἥ μιν ὑπ' Ἀγχίσῃ τέκε βουκολέοντι:

ΙΛ.5.546 ὃς τέκετ' Ὀρτίλοχον πολέεσσ' ἄνδρεσσιν ἄνακτα:
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 25(216)]{\large \g ἕπω,ἕψω,ἕσπον   }
\index{\g  ἕπω}

\hspace{0.2cm} \textit{to be busy, perform; mid. to follow, accompany  }

{\g
ΙΛ.1.158 ἀλλὰ σοὶ ὦ μέγ' ἀναιδὲς ἅμ' ἑσπόμεθ' ὄφρα σὺ χαίρῃς,

ΙΛ.1.424 χθιζὸς ἔβη μετὰ δαῖτα, θεοὶ δ' ἅμα πάντες ἕποντο:

ΙΛ.2.524 τοῖς δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.534 τῷ δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο

ΙΛ.2.542 τῷ δ' ἅμ' Ἄβαντες ἕποντο θοοὶ ὄπιθεν κομόωντες

ΙΛ.2.545 τῷ δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.556 τῷ δ' ἅμα πεντήκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.568 τοῖσι δ' ἅμ' ὀγδώκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.578 λαοὶ ἕποντ': ἐν δ' αὐτὸς ἐδύσατο νώροπα χαλκὸν

ΙΛ.2.619 νῆες ἕποντο θοαί, πολέες δ' ἔμβαινον Ἐπειοί.

ΙΛ.2.630 τῷ δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.637 τῷ δ' ἅμα νῆες ἕποντο δυώδεκα μιλτοπάρηοι.

ΙΛ.2.644 τῷ δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.652 τοῖσι δ' ἅμ' ὀγδώκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.675 ἀλλ' ἀλαπαδνὸς ἔην, παῦρος δέ οἱ εἵπετο λαός.

ΙΛ.2.710 τῷ δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.737 τῷ δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.747 τοῖς δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

ΙΛ.2.749 τῷ δ' Ἐνιῆνες ἕποντο μενεπτόλεμοί τε Περαιβοὶ

ΙΛ.2.759 τῷ δ' ἅμα τεσσαράκοντα μέλαιναι νῆες ἕποντο.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 26(213)]{\large \g   κεῖμαι,κείσομαι  }
\index{\g κεῖμαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to lie, recline, repose }

{\g
ΙΛ.1.124 οὐδέ τί πω ἴδμεν ξυνήϊα κείμενα πολλά: 

ΙΛ.2.688 κεῖτο γὰρ ἐν νήεσσι ποδάρκης δῖος Ἀχιλλεὺς

ΙΛ.2.694 τῆς ὅ γε κεῖτ' ἀχέων, τάχα δ' ἀνστήσεσθαι ἔμελλεν.

ΙΛ.2.721 ἀλλ' ὃ μὲν ἐν νήσῳ κεῖτο κρατέρ' ἄλγεα πάσχων

ΙΛ.2.724 ἔνθ' ὅ γε κεῖτ' ἀχέων: τάχα δὲ μνήσεσθαι ἔμελλον

ΙΛ.2.772 κεῖτ' ἀπομηνίσας Ἀγαμέμνονι ποιμένι λαῶν

ΙΛ.2.777 ἕστασαν: ἅρματα δ' εὖ πεπυκασμένα κεῖτο ἀνάκτων

ΙΛ.3.195 τεύχεα μέν οἱ κεῖται ἐπὶ χθονὶ πουλυβοτείρῃ,

ΙΛ.3.327 ἵπποι ἀερσίποδες καὶ ποικίλα τεύχε' ἔκειτο:

ΙΛ.4.143 κεῖται δ' ἐν θαλάμῳ, πολέες τέ μιν ἠρήσαντο

ΙΛ.4.144 ἱππῆες φορέειν: βασιλῆϊ δὲ κεῖται ἄγαλμα,

ΙΛ.4.175 κειμένου ἐν Τροίῃ ἀτελευτήτῳ ἐπὶ ἔργῳ.

ΙΛ.4.487 ἣ μέν τ' ἀζομένη κεῖται ποταμοῖο παρ' ὄχθας.

ΙΛ.5.467 κεῖται ἀνὴρ ὅν τ' ἶσον ἐτίομεν Ἕκτορι δίῳ

ΙΛ.5.685 κεῖσθαι, ἀλλ' ἐπάμυνον: ἔπειτά με καὶ λίποι αἰὼν

ΙΛ.5.848 κεῖσθαι ὅθι πρῶτον κτείνων ἐξαίνυτο θυμόν,

ΙΛ.6.47 πολλὰ δ' ἐν ἀφνειοῦ πατρὸς κειμήλια κεῖται

ΙΛ.6.295 ἀστὴρ δ' ὣς ἀπέλαμπεν: ἔκειτο δὲ νείατος ἄλλων.

ΙΛ.7.156 πολλὸς γάρ τις ἔκειτο παρήορος ἔνθα καὶ ἔνθα.

ΙΛ.7.230 κεῖτ' ἀπομηνίσας Ἀγαμέμνονι ποιμένι λαῶν:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 27(208)]{\large\g κελεύω, κελεύσω, ἐκέλευσα, κεκέλευκα, κεκέλευσμα,ἐκελεύσθην}
\index{\g κελεύω}

\vspace{-0.7cm}\hspace{0.2cm} \textit{ to order, urge  }

{\g
ΙΛ.2.11 θωρῆξαί ἑ κέλευε κάρη κομόωντας Ἀχαιοὺς

ΙΛ.2.28 θωρῆξαί σ' ἐκέλευε κάρη κομόωντας Ἀχαιοὺς

ΙΛ.2.50 αὐτὰρ ὃ κηρύκεσσι λιγυφθόγγοισι κέλευσε

ΙΛ.2.65 θωρῆξαί σε κέλευε κάρη κομόωντας Ἀχαιοὺς

ΙΛ.2.74 καὶ φεύγειν σὺν νηυσὶ πολυκλήϊσι κελεύσω:

ΙΛ.2.114 νῦν δὲ κακὴν ἀπάτην βουλεύσατο, καί με κελεύει

ΙΛ.2.151 ἵστατ' ἀειρομένη: τοὶ δ' ἀλλήλοισι κέλευον

ΙΛ.2.442 αὐτίκα κηρύκεσσι λιγυφθόγγοισι κέλευσε

ΙΛ.3.119 νῆας ἔπι γλαφυρὰς ἰέναι, ἠδ' ἄρν' ἐκέλευεν

ΙΛ.3.259 ὣς φάτο ῥίγησεν δ' ὃ γέρων, ἐκέλευσε δ' ἑταίρους

ΙΛ.4.286 σφῶϊ μέν: οὐ γὰρ ἔοικ' ὀτρυνέμεν: οὔ τι κελεύω:

ΙΛ.4.322 ἀλλὰ καὶ ὧς ἱππεῦσι μετέσσομαι ἠδὲ κελεύσω

ΙΛ.4.359 οὔτέ σε νεικείω περιώσιον οὔτε κελεύω:

ΙΛ.4.380 οἳ δ' ἔθελον δόμεναι καὶ ἐπῄνεον ὡς ἐκέλευον:

ΙΛ.4.428 νωλεμέως πόλεμόνδε: κέλευε δὲ οἷσιν ἕκαστος

ΙΛ.5.199 ἵπποισίν μ' ἐκέλευε καὶ ἅρμασιν ἐμβεβαῶτα

ΙΛ.5.463 υἱάσι δὲ Πριάμοιο διοτρεφέεσσι κέλευσεν:

ΙΛ.5.485 τύνη δ' ἕστηκας, ἀτὰρ οὐδ' ἄλλοισι κελεύεις

ΙΛ.5.528 Ἀτρεΐδης δ' ἀν' ὅμιλον ἐφοίτα πολλὰ κελεύων:

ΙΛ.5.823 Ἀργείους ἐκέλευσα ἀλήμεναι ἐνθάδε πάντας:
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 28(206)]{\large \g ἀκούω,ἀκούσομαι,ἤκουσα,ἀκήκοα,ἤκουσμαι,ἠκούσθην     }
\index{\g ἀκούω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to hear  }

{\g
ΙΛ.1.381 εὐξαμένου ἤκουσεν, ἐπεὶ μάλα οἱ φίλος ἦεν,

ΙΛ.1.396 πολλάκι γάρ σεο πατρὸς ἐνὶ μεγάροισιν ἄκουσα

ΙΛ.1.474 μέλποντες ἑκάεργον: ὃ δὲ φρένα τέρπετ' ἀκούων.

ΙΛ.1.547 ἀλλ' ὃν μέν κ' ἐπιεικὲς ἀκουέμεν οὔ τις ἔπειτα

ΙΛ.2.16 ὣς φάτο, βῆ δ' ἄρ' ὄνειρος ἐπεὶ τὸν μῦθον ἄκουσε:

ΙΛ.2.98 σχοίατ', ἀκούσειαν δὲ διοτρεφέων βασιλήων.

ΙΛ.2.194 ἐν βουλῇ δ' οὐ πάντες ἀκούσαμεν οἷον ἔειπε.

ΙΛ.2.200 δαιμόνι' ἀτρέμας ἧσο καὶ ἄλλων μῦθον ἄκουε,

ΙΛ.2.282 μῦθον ἀκούσειαν καὶ ἐπιφρασσαίατο βουλήν:

ΙΛ.2.486 ἡμεῖς δὲ κλέος οἶον ἀκούομεν οὐδέ τι ἴδμεν:

ΙΛ.3.76 ὣς ἔφαθ', Ἕκτωρ δ' αὖτ' ἐχάρη μέγα μῦθον ἀκούσας,

ΙΛ.4.198 ὣς ἔφατ', οὐδ' ἄρα οἱ κῆρυξ ἀπίθησεν ἀκούσας,

ΙΛ.4.331 ἕστασαν: οὐ γάρ πώ σφιν ἀκούετο λαὸς ἀϋτῆς,

ΙΛ.4.435 ἀζηχὲς μεμακυῖαι ἀκούουσαι ὄπα ἀρνῶν,

ΙΛ.6.166 ὣς φάτο, τὸν δὲ ἄνακτα χόλος λάβεν οἷον ἄκουσε:

ΙΛ.6.281 αἴ κ' ἐθέλῃσ' εἰπόντος ἀκουέμεν: ὥς κέ οἱ αὖθι

ΙΛ.6.334 τοὔνεκά τοι ἐρέω: σὺ δὲ σύνθεο καί μευ ἄκουσον:

ΙΛ.6.386 ἀλλ' ἐπὶ πύργον ἔβη μέγαν Ἰλίου, οὕνεκ' ἄκουσε

ΙΛ.6.524 ἄχνυται ἐν θυμῷ, ὅθ' ὑπὲρ σέθεν αἴσχε' ἀκούω

ΙΛ.7.53 ὣς γὰρ ἐγὼν ὄπ' ἄκουσα θεῶν αἰειγενετάων.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 29(205)]{\large \g  ἵημι, ἥσω, -ἧκα, -εἷκα, -εἷμαι, -εἵθην  }
\index{\g  ἵημι}

\hspace{0.2cm} \textit{to throw, shoot, send  }

{\g
ΙΛ.1.48 ἕζετ' ἔπειτ' ἀπάνευθε νεῶν, μετὰ δ' ἰὸν ἕηκε: 

ΙΛ.1.195 οὐρανόθεν: πρὸ γὰρ ἧκε θεὰ λευκώλενος Ἥρη

ΙΛ.1.208 οὐρανόθεν: πρὸ δέ μ' ἧκε θεὰ λευκώλενος Ἥρη

ΙΛ.1.382 ἧκε δ' ἐπ' Ἀργείοισι κακὸν βέλος: οἳ δέ νυ λαοὶ

ΙΛ.1.469 αὐτὰρ ἐπεὶ πόσιος καὶ ἐδητύος ἐξ ἔρον ἕντο,

ΙΛ.1.479 τοῖσιν δ' ἴκμενον οὖρον ἵει ἑκάεργος Ἀπόλλων:

ΙΛ.2.154 οἴκαδε ἱεμένων: ὑπὸ δ' ᾕρεον ἕρματα νηῶν.

ΙΛ.2.309 σμερδαλέος, τόν ῥ' αὐτὸς Ὀλύμπιος ἧκε φόωσδε,

ΙΛ.2.432 αὐτὰρ ἐπεὶ πόσιος καὶ ἐδητύος ἐξ ἔρον ἕντο,

ΙΛ.2.589 ὀτρύνων πόλεμόνδε: μάλιστα δὲ ἵετο θυμῷ

ΙΛ.2.774 δίσκοισιν τέρποντο καὶ αἰγανέῃσιν ἱέντες

ΙΛ.3.12 τόσσόν τίς τ' ἐπιλεύσσει ὅσον τ' ἐπὶ λᾶαν ἵησιν:

ΙΛ.3.152 δενδρέῳ ἐφεζόμενοι ὄπα λειριόεσσαν ἱεῖσι:

ΙΛ.3.221 ἀλλ' ὅτε δὴ ὄπα τε μεγάλην ἐκ στήθεος ἵει

ΙΛ.4.75 οἷον δ' ἀστέρα ἧκε Κρόνου πάϊς ἀγκυλομήτεω

ΙΛ.4.77 λαμπρόν: τοῦ δέ τε πολλοὶ ἀπὸ σπινθῆρες ἵενται:

ΙΛ.4.397 πάντας ἔπεφν', ἕνα δ' οἶον ἵει οἶκόνδε νέεσθαι:

ΙΛ.4.498 ἀνδρὸς ἀκοντίσσαντος: ὃ δ' οὐχ ἅλιον βέλος ἧκεν,

ΙΛ.5.125 ἐν γάρ τοι στήθεσσι μένος πατρώϊον ἧκα

ΙΛ.5.434 ἀλλ' ὅ γ' ἄρ' οὐδὲ θεὸν μέγαν ἅζετο, ἵετο δ' αἰεὶ

}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 30(205)]{\large \g  τεύχω,τεύξω,ἔτευξα(τέτυκον), τέτευχα,τέτυγμαι,ἐτυχθην    }
\index{\g τεύχω}

\hspace{0.2cm} \textit{  to do, make, perform, prepare, cause }

{\g
ΙΛ.1.4 ἡρώων, αὐτοὺς δὲ ἑλώρια τεῦχε κύνεσσιν

ΙΛ.1.110 ὡς δὴ τοῦδ' ἕνεκά σφιν ἑκηβόλος ἄλγεα τεύχει,

ΙΛ.1.467 αὐτὰρ ἐπεὶ παύσαντο πόνου τετύκοντό τε δαῖτα

ΙΛ.2.101 ἔστη σκῆπτρον ἔχων τὸ μὲν Ἥφαιστος κάμε τεύχων.

ΙΛ.2.155 ἔνθά κεν Ἀργείοισιν ὑπέρμορα νόστος ἐτύχθη

ΙΛ.2.320 ἡμεῖς δ' ἑσταότες θαυμάζομεν οἷον ἐτύχθη.

ΙΛ.2.430 αὐτὰρ ἐπεὶ παύσαντο πόνου τετύκοντό τε δαῖτα

ΙΛ.3.101 ἡμέων δ' ὁπποτέρῳ θάνατος καὶ μοῖρα τέτυκται

ΙΛ.4.84 Ζεύς, ὅς τ' ἀνθρώπων ταμίης πολέμοιο τέτυκται.

ΙΛ.4.470 ὣς τὸν μὲν λίπε θυμός, ἐπ' αὐτῷ δ' ἔργον ἐτύχθη

ΙΛ.5.61 τεύχειν: ἔξοχα γάρ μιν ἐφίλατο Παλλὰς Ἀθήνη:

ΙΛ.5.78 ἀρητὴρ ἐτέτυκτο, θεὸς δ' ὣς τίετο δήμῳ,

ΙΛ.5.402 ἠκέσατ': οὐ μὲν γάρ τι καταθνητός γ' ἐτέτυκτο.

ΙΛ.5.446 Περγάμῳ εἰν ἱερῇ, ὅθι οἱ νηός γ' ἐτέτυκτο.

ΙΛ.5.449 αὐτὰρ ὃ εἴδωλον τεῦξ' ἀργυρότοξος Ἀπόλλων

ΙΛ.5.901 ἠκέσατ': οὐ μὲν γάρ τι καταθνητός γ' ἐτέτυκτο.

ΙΛ.6.7 ἄνδρα βαλὼν ὃς ἄριστος ἐνὶ Θρῄκεσσι τέτυκτο

ΙΛ.6.243 ξεστῇς αἰθούσῃσι τετυγμένον: αὐτὰρ ἐν αὐτῷ

ΙΛ.6.314 καλά, τά ῥ' αὐτὸς ἔτευξε σὺν ἀνδράσιν οἳ τότ' ἄριστοι

ΙΛ.7.220 χάλκεον ἑπταβόειον, ὅ οἱ Τυχίος κάμε τεύχων
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 31(200) ]{\large \g  προσ-εῖπον    }
\index{\g προσεῖπον}

\hspace{0.2cm} \textit{  2aor., spoke to }

{\g
ΙΛ.1.105 Κάλχαντα πρώτιστα κάκ' ὀσσόμενος προσέειπε:

ΙΛ.1.206 τὸν δ' αὖτε προσέειπε θεὰ γλαυκῶπις Ἀθήνη:

ΙΛ.1.224 Ἀτρεΐδην προσέειπε, καὶ οὔ πω λῆγε χόλοιο:

ΙΛ.1.320 ἀλλ' ὅ γε Ταλθύβιόν τε καὶ Εὐρυβάτην προσέειπε,

ΙΛ.1.441 πατρὶ φίλῳ ἐν χερσὶ τίθει καί μιν προσέειπεν:

ΙΛ.1.502 λισσομένη προσέειπε Δία Κρονίωνα ἄνακτα:

ΙΛ.1.585 μητρὶ φίλῃ ἐν χερσὶ τίθει καί μιν προσέειπε:

ΙΛ.3.58 τὸν δ' αὖτε προσέειπεν Ἀλέξανδρος θεοειδής:

ΙΛ.3.386 γρηῒ δέ μιν ἐϊκυῖα παλαιγενέϊ προσέειπεν

ΙΛ.3.437 τὴν δὲ Πάρις μύθοισιν ἀμειβόμενος προσέειπε:

ΙΛ.5.179 τὸν δ' αὖτε προσέειπε Λυκάονος ἀγλαὸς υἱός:

ΙΛ.5.229 τὸν δ' αὖτε προσέειπε Λυκάονος ἀγλαὸς υἱός:

ΙΛ.5.276 τὸν πρότερος προσέειπε Λυκάονος ἀγλαὸς υἱός:

ΙΛ.5.756 Ζῆν' ὕπατον Κρονίδην ἐξείρετο καὶ προσέειπε:

ΙΛ.6.122 τὸν πρότερος προσέειπε βοὴν ἀγαθὸς Διομήδης:

ΙΛ.6.332 τὸν δ' αὖτε προσέειπεν Ἀλέξανδρος θεοειδής:

ΙΛ.6.440 τὴν δ' αὖτε προσέειπε μέγας κορυθαίολος Ἕκτωρ:

ΙΛ.6.517 τὸν πρότερος προσέειπεν Ἀλέξανδρος θεοειδής:

ΙΛ.7.23 τὴν πρότερος προσέειπεν ἄναξ Διὸς υἱὸς Ἀπόλλων:

ΙΛ.7.33 τὸν δ' αὖτε προσέειπε θεὰ γλαυκῶπις Ἀθήνη:
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 32(197)]{\large \g προσαυδάω, προσαυδήσω, προσηύδησα} 
\index{\g προσαυδάω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to address, speak to  }

{\g
ΙΛ.1.201 καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.1.539 αὐτίκα κερτομίοισι Δία Κρονίωνα προσηύδα:

ΙΛ.2.7 καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.24 Ἥρῃ δ' οὐκ ἔχαδε στῆθος χόλον, ἀλλὰ προσηύδα:

ΙΛ.4.69 αὐτίκ' Ἀθηναίην ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.92 ἀγχοῦ δ' ἱσταμένη ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.192 ἦ καὶ Ταλθύβιον θεῖον κήρυκα προσηύδα:

ΙΛ.4.203 ἀγχοῦ δ' ἱστάμενος ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.256 αὐτίκα δ' Ἰδομενῆα προσηύδα μειλιχίοισιν:

ΙΛ.4.284 καί σφεας φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.312 καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.337 καί σφεας φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.369 καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.5.30 χειρὸς ἑλοῦσ' ἐπέεσσι προσηύδα θοῦρον Ἄρηα:

ΙΛ.5.123 ἀγχοῦ δ' ἱσταμένη ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.5.242 αἶψα δὲ Τυδεΐδην ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.5.454 δὴ τότε θοῦρον Ἄρηα προσηύδα Φοῖβος Ἀπόλλων:

ΙΛ.5.713 αὐτίκ' Ἀθηναίην ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.5.871 καί ῥ' ὀλοφυρόμενος ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.6.144 τὸν δ' αὖθ' Ἱππολόχοιο προσηύδα φαίδιμος υἱός:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 33(194)]{\large \g ἐλάω,ἐλάσσω,ἤλασσα, ἐλήλακα,ἐλήλαμαι, ἠλάθην}
\index{\g ἐλάω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to drive, carry on, strike, push, press  }

{\g
ΙΛ.1.154 οὐ γὰρ πώ ποτ' ἐμὰς βοῦς ἤλασαν οὐδὲ μὲν ἵππους,

ΙΛ.1.575 ἐν δὲ θεοῖσι κολῳὸν ἐλαύνετον: οὐδέ τι δαιτὸς

ΙΛ.2.199 τὸν σκήπτρῳ ἐλάσασκεν ὁμοκλήσασκέ τε μύθῳ:

ΙΛ.2.764 τὰς Εὔμηλος ἔλαυνε ποδώκεας ὄρνιθας ὣς

ΙΛ.4.135 διὰ μὲν ἂρ ζωστῆρος ἐλήλατο δαιδαλέοιο,

ΙΛ.4.279 ῥίγησέν τε ἰδών, ὑπό τε σπέος ἤλασε μῆλα:

ΙΛ.4.299 ἕρκος ἔμεν πολέμοιο: κακοὺς δ' ἐς μέσσον ἔλασσεν,

ΙΛ.5.41 ὤμων μεσσηγύς, διὰ δὲ στήθεσφιν ἔλασσε,

ΙΛ.5.57 ὤμων μεσσηγύς, διὰ δὲ στήθεσφιν ἔλασσεν,

ΙΛ.5.80 πρόσθεν ἕθεν φεύγοντα μεταδρομάδην ἔλασ' ὦμον

ΙΛ.5.165 ἵππους δ' οἷς ἑτάροισι δίδου μετὰ νῆας ἐλαύνειν.

ΙΛ.5.236 αὐτώ τε κτείνῃ καὶ ἐλάσσῃ μώνυχας ἵππους.

ΙΛ.5.237 ἀλλὰ σύ γ' αὐτὸς ἔλαυνε τέ' ἅρματα καὶ τεὼ ἵππω,

ΙΛ.5.264 ἐκ δ' ἐλάσαι Τρώων μετ' ἐϋκνήμιδας Ἀχαιούς.

ΙΛ.5.275 τὼ δὲ τάχ' ἐγγύθεν ἦλθον ἐλαύνοντ' ὠκέας ἵππους.

ΙΛ.5.327 νηυσὶν ἔπι γλαφυρῇσιν ἐλαυνέμεν: αὐτὰρ ὅ γ' ἥρως

ΙΛ.5.366 μάστιξεν δ' ἐλάαν, τὼ δ' οὐκ ἄκοντε πετέσθην.

ΙΛ.5.400 ὤμῳ ἔνι στιβαρῷ ἠλήλατο, κῆδε δὲ θυμόν.

ΙΛ.5.539 νειαίρῃ δ' ἐν γαστρὶ διὰ ζωστῆρος ἔλασσε:

ΙΛ.5.584 Ἀντίλοχος δ' ἄρ' ἐπαΐξας ξίφει ἤλασε κόρσην:

}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 34(193)]{\large \g μένω, μενέω, ἔμεινα, μεμένηκα   }
\index{\g μένω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to stay, wait  }

{\g
ΙΛ.1.174 λίσσομαι εἵνεκ' ἐμεῖο μένειν: πάρ' ἔμοιγε καὶ ἄλλοι

ΙΛ.1.492 αὖθι μένων, ποθέεσκε δ' ἀϋτήν τε πτόλεμόν τε.

ΙΛ.1.535 μεῖναι ἐπερχόμενον, ἀλλ' ἀντίοι ἔσταν ἅπαντες.

ΙΛ.2.292 καὶ γάρ τίς θ' ἕνα μῆνα μένων ἀπὸ ἧς ἀλόχοιο

ΙΛ.2.298 αἰσχρόν τοι δηρόν τε μένειν κενεόν τε νέεσθαι.

ΙΛ.2.299 τλῆτε φίλοι, καὶ μείνατ' ἐπὶ χρόνον ὄφρα δαῶμεν

ΙΛ.3.52 οὐκ ἂν δὴ μείνειας ἀρηΐφιλον Μενέλαον;

ΙΛ.3.291 αὖθι μένων, εἵως κε τέλος πολέμοιο κιχείω.

ΙΛ.4.247 ἦ μένετε Τρῶας σχεδὸν ἐλθέμεν ἔνθά τε νῆες

ΙΛ.4.333 Τρώων ἱπποδάμων καὶ Ἀχαιῶν: οἳ δὲ μένοντες

ΙΛ.5.486 λαοῖσιν μενέμεν καὶ ἀμυνέμεναι ὤρεσσι.

ΙΛ.5.522 ἀλλ' ἔμενον νεφέλῃσιν ἐοικότες ἅς τε Κρονίων

ΙΛ.5.527 ὣς Δαναοὶ Τρῶας μένον ἔμπεδον οὐδ' ἐφέβοντο.

ΙΛ.5.571 Αἰνείας δ' οὐ μεῖνε θοός περ ἐὼν πολεμιστὴς

ΙΛ.5.572 ὡς εἶδεν δύο φῶτε παρ' ἀλλήλοισι μένοντε.

ΙΛ.6.84 ἡμεῖς μὲν Δαναοῖσι μαχησόμεθ' αὖθι μένοντες,

ΙΛ.6.126 σῷ θάρσει, ὅτ' ἐμὸν δολιχόσκιον ἔγχος ἔμεινας:

ΙΛ.6.258 ἀλλὰ μέν' ὄφρά κέ τοι μελιηδέα οἶνον ἐνείκω,

ΙΛ.8.79 οὔτε δύ' Αἴαντες μενέτην θεράποντες Ἄρηος:

ΙΛ.8.96 ἀλλὰ μέν' ὄφρα γέροντος ἀπώσομεν ἄγριον ἄνδρα.

}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 35(190)]{\large \g   πίπτω, πεσέομαι, ἔπεσον, πέπτωκα   }
\index{\g πίπτω}

\hspace{0.2cm} \textit{   to fall (down), drop, perish}

{\g
ΙΛ.1.243 θνήσκοντες πίπτωσι: σὺ δ' ἔνδοθι θυμὸν ἀμύξεις

ΙΛ.1.594 ἔνθά με Σίντιες ἄνδρες ἄφαρ κομίσαντο πεσόντα.

ΙΛ.2.175 φεύξεσθ' ἐν νήεσσι πολυκλήϊσι πεσόντες,

ΙΛ.3.289 τίνειν οὐκ ἐθέλωσιν Ἀλεξάνδροιο πεσόντος,

ΙΛ.4.134 ἐν δ' ἔπεσε ζωστῆρι ἀρηρότι πικρὸς ὀϊστός:

ΙΛ.4.463 τὸν δὲ πεσόντα ποδῶν ἔλαβε κρείων Ἐλεφήνωρ

ΙΛ.4.482 ἦλθεν: ὃ δ' ἐν κονίῃσι χαμαὶ πέσεν αἴγειρος ὣς

ΙΛ.4.504 δούπησεν δὲ πεσών, ἀράβησε δὲ τεύχε' ἐπ' αὐτῷ.

ΙΛ.5.42 δούπησεν δὲ πεσών, ἀράβησε δὲ τεύχε' ἐπ' αὐτῷ.

ΙΛ.5.82 αἱματόεσσα δὲ χεὶρ πεδίῳ πέσε: τὸν δὲ κατ' ὄσσε

ΙΛ.5.288 πρίν γ' ἀποπαύσασθαι πρίν γ' ἢ ἕτερόν γε πεσόντα

ΙΛ.5.370 ἣ δ' ἐν γούνασι πῖπτε Διώνης δῖ' Ἀφροδίτη

ΙΛ.5.540 δούπησεν δὲ πεσών, ἀράβησε δὲ τεύχε' ἐπ' αὐτῷ.

ΙΛ.5.561 τὼ δὲ πεσόντ' ἐλέησεν ἀρηΐφιλος Μενέλαος,

ΙΛ.5.583 ἡνία λεύκ' ἐλέφαντι χαμαὶ πέσον ἐν κονίῃσιν.

ΙΛ.5.610 τὼ δὲ πεσόντ' ἐλέησε μέγας Τελαμώνιος Αἴας:

ΙΛ.5.617 δούπησεν δὲ πεσών: ὃ δ' ἐπέδραμε φαίδιμος Αἴας

ΙΛ.6.82 φεύγοντας πεσέειν, δηΐοισι δὲ χάρμα γενέσθαι.

ΙΛ.6.307 πρηνέα δὸς πεσέειν Σκαιῶν προπάροιθε πυλάων,

ΙΛ.6.453 ἐν κονίῃσι πέσοιεν ὑπ' ἀνδράσι δυσμενέεσσιν,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 36(188)]{\large \g      λείπω, λείψω, ἔλιπον, λέλοιπα, λέλειμμαι, ἐλείφθην}
\index{\g λείπω}

\hspace{0.2cm} \textit{  to leave, abandon }

{\g
ΙΛ.1.235 φύσει, ἐπεὶ δὴ πρῶτα τομὴν ἐν ὄρεσσι λέλοιπεν,

ΙΛ.1.428 ὣς ἄρα φωνήσασ' ἀπεβήσετο, τὸν δ' ἔλιπ' αὐτοῦ

ΙΛ.2.35 ὣς ἄρα φωνήσας ἀπεβήσετο, τὸν δ' ἔλιπ' αὐτοῦ

ΙΛ.2.106 Ἀτρεὺς δὲ θνήσκων ἔλιπεν πολύαρνι Θυέστῃ,

ΙΛ.2.107 αὐτὰρ ὃ αὖτε Θυέστ' Ἀγαμέμνονι λεῖπε φορῆναι,

ΙΛ.2.160 κὰδ δέ κεν εὐχωλὴν Πριάμῳ καὶ Τρωσὶ λίποιεν

ΙΛ.2.176 κὰδ δέ κεν εὐχωλὴν Πριάμῳ καὶ Τρωσὶ λίποιτε

ΙΛ.2.396 προβλῆτι σκοπέλῳ: τὸν δ' οὔ ποτε κύματα λείπει

ΙΛ.2.700 τοῦ δὲ καὶ ἀμφιδρυφὴς ἄλοχος Φυλάκῃ ἐλέλειπτο

ΙΛ.2.722 Λήμνῳ ἐν ἠγαθέῃ, ὅθι μιν λίπον υἷες Ἀχαιῶν

ΙΛ.3.160 μηδ' ἡμῖν τεκέεσσί τ' ὀπίσσω πῆμα λίποιτο.

ΙΛ.3.174 υἱέϊ σῷ ἑπόμην θάλαμον γνωτούς τε λιποῦσα

ΙΛ.4.173 κὰδ δέ κεν εὐχωλὴν Πριάμῳ καὶ Τρωσὶ λίποιμεν

ΙΛ.4.181 σὺν κεινῇσιν νηυσὶ λιπὼν ἀγαθὸν Μενέλαον.

ΙΛ.4.292 ὣς εἰπὼν τοὺς μὲν λίπεν αὐτοῦ, βῆ δὲ μετ' ἄλλους:

ΙΛ.4.364 ὣς εἰπὼν τοὺς μὲν λίπεν αὐτοῦ, βῆ δὲ μετ' ἄλλους.

ΙΛ.4.470 ὣς τὸν μὲν λίπε θυμός, ἐπ' αὐτῷ δ' ἔργον ἐτύχθη

ΙΛ.5.20 Ἰδαῖος δ' ἀπόρουσε λιπὼν περικαλλέα δίφρον,

ΙΛ.5.154 υἱὸν δ' οὐ τέκετ' ἄλλον ἐπὶ κτεάτεσσι λιπέσθαι.

ΙΛ.5.157 λεῖπ', ἐπεὶ οὐ ζώοντε μάχης ἐκνοστήσαντε

}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 37(184)]{\large \g ἀμείβω, ἀμείψω, ἤμειψα, ἠμείφθην }
\index{\g  ἀμείβω}

\hspace{0.2cm} \textit{to exchange; mid. to reply, answer }

{\g
ΙΛ.1.121 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα ποδάρκης δῖος Ἀχιλλεύς:

ΙΛ.1.172 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα ἄναξ ἀνδρῶν Ἀγαμέμνων:

ΙΛ.1.292 τὸν δ' ἄρ' ὑποβλήδην ἠμείβετο δῖος Ἀχιλλεύς:

ΙΛ.1.413 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα Θέτις κατὰ δάκρυ χέουσα:

ΙΛ.1.544 τὴν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα πατὴρ ἀνδρῶν τε θεῶν τε:

ΙΛ.1.551 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα βοῶπις πότνια Ἥρη:

ΙΛ.1.604 Μουσάων θ' αἳ ἄειδον ἀμειβόμεναι ὀπὶ καλῇ.

ΙΛ.3.171 τὸν δ' Ἑλένη μύθοισιν ἀμείβετο δῖα γυναικῶν:

ΙΛ.3.199 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειθ' Ἑλένη Διὸς ἐκγεγαυῖα:

ΙΛ.3.228 τὸν δ' Ἑλένη τανύπεπλος ἀμείβετο δῖα γυναικῶν:

ΙΛ.3.437 τὴν δὲ Πάρις μύθοισιν ἀμειβόμενος προσέειπε:

ΙΛ.4.50 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα βοῶπις πότνια Ἥρη:

ΙΛ.4.317 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα Γερήνιος ἱππότα Νέστωρ:

ΙΛ.4.403 τὸν δ' υἱὸς Καπανῆος ἀμείψατο κυδαλίμοιο:

ΙΛ.5.375 τὴν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα φιλομμειδὴς Ἀφροδίτη:

ΙΛ.5.381 τὴν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα Διώνη, δῖα θεάων:

ΙΛ.5.825 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα θεὰ γλαυκῶπις Ἀθήνη:

ΙΛ.6.235 ὃς πρὸς Τυδεΐδην Διομήδεα τεύχε' ἄμειβε

ΙΛ.6.263 τὴν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα μέγας κορυθαίολος Ἕκτωρ:

ΙΛ.6.359 τὴν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα μέγας κορυθαίολος Ἕκτωρ:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 38(182)]{\large \g ἀγορεύω, ἀγορεύσω, ἠγόρευσα }
\index{\g ἀγορεύω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to speak, say, tell, address an assembly  }

{\g
ΙΛ.1.109 καὶ νῦν ἐν Δαναοῖσι θεοπροπέων ἀγορεύεις

ΙΛ.1.365 οἶσθα: τίη τοι ταῦτα εἰδυίῃ πάντ' ἀγορεύω;

ΙΛ.1.385 εὖ εἰδὼς ἀγόρευε θεοπροπίας ἑκάτοιο.

ΙΛ.1.571 τοῖσιν δ' Ἥφαιστος κλυτοτέχνης ἦρχ' ἀγορεύειν

ΙΛ.2.10 πάντα μάλ' ἀτρεκέως ἀγορευέμεν ὡς ἐπιτέλλω:

ΙΛ.2.250 τὼ οὐκ ἂν βασιλῆας ἀνὰ στόμ' ἔχων ἀγορεύοις,

ΙΛ.2.256 ἥρωες Δαναοί: σὺ δὲ κερτομέων ἀγορεύεις.

ΙΛ.2.322 Κάλχας δ' αὐτίκ' ἔπειτα θεοπροπέων ἀγόρευε:

ΙΛ.2.330 κεῖνος τὼς ἀγόρευε: τὰ δὴ νῦν πάντα τελεῖται.

ΙΛ.2.788 οἳ δ' ἀγορὰς ἀγόρευον ἐπὶ Πριάμοιο θύρῃσι

ΙΛ.3.155 ἦκα πρὸς ἀλλήλους ἔπεα πτερόεντ' ἀγόρευον:

ΙΛ.3.213 ἤτοι μὲν Μενέλαος ἐπιτροχάδην ἀγόρευε,

ΙΛ.4.6 κερτομίοις ἐπέεσσι παραβλήδην ἀγορεύων:

ΙΛ.5.218 μὴ δ' οὕτως ἀγόρευε: πάρος δ' οὐκ ἔσσεται ἄλλως,

ΙΛ.5.252 μή τι φόβονδ' ἀγόρευ', ἐπεὶ οὐδὲ σὲ πεισέμεν οἴω.

ΙΛ.5.274 ὣς οἳ μὲν τοιαῦτα πρὸς ἀλλήλους ἀγόρευον,

ΙΛ.5.431 ὣς οἳ μὲν τοιαῦτα πρὸς ἀλλήλους ἀγόρευον,

ΙΛ.5.832 ὃς πρώην μὲν ἐμοί τε καὶ Ἥρῃ στεῦτ' ἀγορεύων

ΙΛ.7.347 τοῖσιν δ' Ἀντήνωρ πεπνυμένος ἦρχ' ἀγορεύειν:

ΙΛ.7.357 Ἀντῆνορ σὺ μὲν οὐκέτ' ἐμοὶ φίλα ταῦτ' ἀγορεύεις:
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 39(176)]{\large\g φαίνω, φανέω, ἔφηνα, πέφηνα, πέφασμαι, ἐφάν(θ)ην}
\index{\g φαίνω}

\hspace{0.2cm} \textit{to show, shine; mid. to appear }

{\g
ΙΛ.1.198 οἴῳ φαινομένη: τῶν δ' ἄλλων οὔ τις ὁρᾶτο:

ΙΛ.1.200 Παλλάδ' Ἀθηναίην: δεινὼ δέ οἱ ὄσσε φάανθεν:

ΙΛ.1.477 ἦμος δ' ἠριγένεια φάνη ῥοδοδάκτυλος Ἠώς,

ΙΛ.2.5 ἥδε δέ οἱ κατὰ θυμὸν ἀρίστη φαίνετο βουλή,

ΙΛ.2.122 ἀνδράσι παυροτέροισι, τέλος δ' οὔ πώ τι πέφανται:

ΙΛ.2.308 ἔνθ' ἐφάνη μέγα σῆμα: δράκων ἐπὶ νῶτα δαφοινὸς

ΙΛ.2.318 τὸν μὲν ἀρίζηλον θῆκεν θεὸς ὅς περ ἔφηνε:

ΙΛ.2.324 ἡμῖν μὲν τόδ' ἔφηνε τέρας μέγα μητίετα Ζεὺς

ΙΛ.2.353 ἀστράπτων ἐπιδέξι' ἐναίσιμα σήματα φαίνων.

ΙΛ.2.456 οὔρεος ἐν κορυφῇς, ἕκαθεν δέ τε φαίνεται αὐγή,

ΙΛ.3.31 ἐν προμάχοισι φανέντα, κατεπλήγη φίλον ἦτορ,

ΙΛ.3.457 νίκη μὲν δὴ φαίνετ' ἀρηϊφίλου Μενελάου,

ΙΛ.4.278 φαίνετ' ἰὸν κατὰ πόντον, ἄγει δέ τε λαίλαπα πολλήν,

ΙΛ.4.381 ἀλλὰ Ζεὺς ἔτρεψε παραίσια σήματα φαίνων.

ΙΛ.5.864 οἵη δ' ἐκ νεφέων ἐρεβεννὴ φαίνεται ἀὴρ

ΙΛ.5.867 φαίνεθ' ὁμοῦ νεφέεσσιν ἰὼν εἰς οὐρανὸν εὐρύν.

ΙΛ.6.175 ἀλλ' ὅτε δὴ δεκάτη ἐφάνη ῥοδοδάκτυλος Ἠὼς

ΙΛ.7.7 ὣς ἄρα τὼ Τρώεσσιν ἐελδομένοισι φανήτην.

ΙΛ.7.104 ἔνθά κέ τοι Μενέλαε φάνη βιότοιο τελευτὴ

ΙΛ.7.325 Νέστωρ, οὗ καὶ πρόσθεν ἀρίστη φαίνετο βουλή:
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 40(174)]{\large \g  ἔοικα, εἴξω}
\index{\g ἔοικα}

\hspace{0.2cm} \textit{ to be like, be fitting (perf. with pres. sense) }

{\g
ΙΛ.1.47 αὐτοῦ κινηθέντος: ὃ δ' ἤϊε νυκτὶ ἐοικώς.

ΙΛ.1.104 πίμπλαντ', ὄσσε δέ οἱ πυρὶ λαμπετόωντι ἐΐκτην:

ΙΛ.1.119 Ἀργείων ἀγέραστος ἔω, ἐπεὶ οὐδὲ ἔοικε:

ΙΛ.2.20 στῆ δ' ἄρ' ὑπὲρ κεφαλῆς Νηληΐῳ υἷι ἐοικώς

ΙΛ.2.58 εἶδός τε μέγεθός τε φυήν τ' ἄγχιστα ἐῴκει:

ΙΛ.2.190 δαιμόνι' οὔ σε ἔοικε κακὸν ὣς δειδίσσεσθαι,

ΙΛ.2.233 ἥν τ' αὐτὸς ἀπονόσφι κατίσχεαι; οὐ μὲν ἔοικεν

ΙΛ.2.337 ὦ πόποι ἦ δὴ παισὶν ἐοικότες ἀγοράασθε

ΙΛ.2.800 λίην γὰρ φύλλοισιν ἐοικότες ἢ ψαμάθοισιν

ΙΛ.3.151 ἐσθλοί, τεττίγεσσιν ἐοικότες οἵ τε καθ' ὕλην

ΙΛ.3.158 αἰνῶς ἀθανάτῃσι θεῇς εἰς ὦπα ἔοικεν:

ΙΛ.3.170 οὐδ' οὕτω γεραρόν: βασιλῆϊ γὰρ ἀνδρὶ ἔοικε.

ΙΛ.3.219 ἀλλ' ἀστεμφὲς ἔχεσκεν ἀΐδρεϊ φωτὶ ἐοικώς:

ΙΛ.3.222 καὶ ἔπεα νιφάδεσσιν ἐοικότα χειμερίῃσιν,

ΙΛ.3.286 τιμὴν δ' Ἀργείοις ἀποτινέμεν ἥν τιν' ἔοικεν,

ΙΛ.3.386 γρηῒ δέ μιν ἐϊκυῖα παλαιγενέϊ προσέειπεν

ΙΛ.3.449 Ἀτρεΐδης δ' ἀν' ὅμιλον ἐφοίτα θηρὶ ἐοικὼς

ΙΛ.3.459 ἔκδοτε, καὶ τιμὴν ἀποτινέμεν ἥν τιν' ἔοικεν,

ΙΛ.4.78 τῷ ἐϊκυῖ' ἤϊξεν ἐπὶ χθόνα Παλλὰς Ἀθήνη,

ΙΛ.4.286 σφῶϊ μέν: οὐ γὰρ ἔοικ' ὀτρυνέμεν: οὔ τι κελεύω:
}



 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 41(174)]{\large \g φεύγω, φεύξομαι,ἔφυγον, πέφευγα, πέηυγμαι   }
\index{\g φεύγω}

\hspace{0.2cm} \textit{  to flee, escape, run (off, away) }

{\g
ΙΛ.1.60 ἂψ ἀπονοστήσειν, εἴ κεν θάνατόν γε φύγοιμεν,

ΙΛ.1.173 φεῦγε μάλ' εἴ τοι θυμὸς ἐπέσσυται, οὐδέ σ' ἔγωγε

ΙΛ.2.74 καὶ φεύγειν σὺν νηυσὶ πολυκλήϊσι κελεύσω:

ΙΛ.2.140 φεύγωμεν σὺν νηυσὶ φίλην ἐς πατρίδα γαῖαν:

ΙΛ.2.159 Ἀργεῖοι φεύξονται ἐπ' εὐρέα νῶτα θαλάσσης,

ΙΛ.2.175 φεύξεσθ' ἐν νήεσσι πολυκλήϊσι πεσόντες,

ΙΛ.2.393 ἄρκιον ἐσσεῖται φυγέειν κύνας ἠδ' οἰωνούς.

ΙΛ.2.401 εὐχόμενος θάνατόν τε φυγεῖν καὶ μῶλον Ἄρηος.

ΙΛ.2.665 βῆ φεύγων ἐπὶ πόντον: ἀπείλησαν γάρ οἱ ἄλλοι

ΙΛ.3.4 αἵ τ' ἐπεὶ οὖν χειμῶνα φύγον καὶ ἀθέσφατον ὄμβρον

ΙΛ.4.350 Ἀτρεΐδη ποῖόν σε ἔπος φύγεν ἕρκος ὀδόντων;

ΙΛ.5.56 πρόσθεν ἕθεν φεύγοντα μετάφρενον οὔτασε δουρὶ

ΙΛ.5.80 πρόσθεν ἕθεν φεύγοντα μεταδρομάδην ἔλασ' ὦμον

ΙΛ.5.258 ἄμφω ἀφ' ἡμείων, εἴ γ' οὖν ἕτερός γε φύγῃσιν.

ΙΛ.5.532 φευγόντων δ' οὔτ' ἂρ κλέος ὄρνυται οὔτε τις ἀλκή.

ΙΛ.6.36 φεύγοντ': Εὐρύπυλος δὲ Μελάνθιον ἐξενάριξεν.

ΙΛ.6.59 κοῦρον ἐόντα φέροι, μηδ' ὃς φύγοι, ἀλλ' ἅμα πάντες

ΙΛ.6.82 φεύγοντας πεσέειν, δηΐοισι δὲ χάρμα γενέσθαι.

ΙΛ.6.488 μοῖραν δ' οὔ τινά φημι πεφυγμένον ἔμμεναι ἀνδρῶν,

ΙΛ.7.118 φημί μιν ἀσπασίως γόνυ κάμψειν, αἴ κε φύγῃσι

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 42(173)]{\large \g ὄλλυμι,ὀλέσσω,ὤλεσσα,ὄλωλα     }
\index{\g ὄλλυμι}

\hspace{0.2cm} \textit{  to destroy, kill, ruin, mid. to perish, die }

{\g
ΙΛ.1.205 ᾗς ὑπεροπλίῃσι τάχ' ἄν ποτε θυμὸν ὀλέσσῃ.

ΙΛ.1.559 τιμήσῃς, ὀλέσῃς δὲ πολέας ἐπὶ νηυσὶν Ἀχαιῶν.

ΙΛ.2.4 τιμήσῃ, ὀλέσῃ δὲ πολέας ἐπὶ νηυσὶν Ἀχαιῶν.

ΙΛ.2.115 δυσκλέα Ἄργος ἱκέσθαι, ἐπεὶ πολὺν ὤλεσα λαόν.

ΙΛ.2.325 ὄψιμον ὀψιτέλεστον, ὅου κλέος οὔ ποτ' ὀλεῖται.

ΙΛ.3.417 Τρώων καὶ Δαναῶν, σὺ δέ κεν κακὸν οἶτον ὄληαι.

ΙΛ.3.428 ἤλυθες ἐκ πολέμου: ὡς ὤφελες αὐτόθ' ὀλέσθαι

ΙΛ.4.164 ἔσσεται ἦμαρ ὅτ' ἄν ποτ' ὀλώλῃ Ἴλιος ἱρὴ

ΙΛ.4.409 κεῖνοι δὲ σφετέρῃσιν ἀτασθαλίῃσιν ὄλοντο:

ΙΛ.4.451 ὀλλύντων τε καὶ ὀλλυμένων, ῥέε δ' αἵματι γαῖα.

ΙΛ.4.451 ὀλλύντων τε καὶ ὀλλυμένων, ῥέε δ' αἵματι γαῖα.

ΙΛ.5.250 θῦνε διὰ προμάχων, μή πως φίλον ἦτορ ὀλέσσῃς.

ΙΛ.6.448 ἔσσεται ἦμαρ ὅτ' ἄν ποτ' ὀλώλῃ Ἴλιος ἱρὴ

ΙΛ.7.91 ὥς ποτέ τις ἐρέει: τὸ δ' ἐμὸν κλέος οὔ ποτ' ὀλεῖται.

ΙΛ.7.360 ἐξ ἄρα δή τοι ἔπειτα θεοὶ φρένας ὤλεσαν αὐτοί.

ΙΛ.8.34 οἵ κεν δὴ κακὸν οἶτον ἀναπλήσαντες ὄλωνται.

ΙΛ.8.37 ὡς μὴ πάντες ὄλωνται ὀδυσσαμένοιο τεοῖο.

ΙΛ.8.65 ὀλλύντων τε καὶ ὀλλυμένων, ῥέε δ' αἵματι γαῖα.

ΙΛ.8.65 ὀλλύντων τε καὶ ὀλλυμένων, ῥέε δ' αἵματι γαῖα.

ΙΛ.8.90 Ἕκτορα: καί νύ κεν ἔνθ' ὁ γέρων ἀπὸ θυμὸν ὄλεσσεν

}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 43(171)]{\large \g     φωνέω,ηωνήσω,ἐφώνησα }
\index{\g φωνέω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to speak, lift up the voice  }

{\g
ΙΛ.1.201 καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.1.333 αὐτὰρ ὃ ἔγνω ᾗσιν ἐνὶ φρεσὶ φώνησέν τε:

ΙΛ.1.428 ὣς ἄρα φωνήσασ' ἀπεβήσετο, τὸν δ' ἔλιπ' αὐτοῦ

ΙΛ.2.7 καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.2.35 ὣς ἄρα φωνήσας ἀπεβήσετο, τὸν δ' ἔλιπ' αὐτοῦ

ΙΛ.2.84 ὣς ἄρα φωνήσας βουλῆς ἐξ ἦρχε νέεσθαι,

ΙΛ.2.182 ὣς φάθ', ὃ δὲ ξυνέηκε θεᾶς ὄπα φωνησάσης,

ΙΛ.3.181 ὣς φάτο, τὸν δ' ὁ γέρων ἠγάσσατο φώνησέν τε:

ΙΛ.4.284 καί σφεας φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.312 καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.337 καί σφεας φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.4.369 καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:

ΙΛ.5.239 ὣς ἄρα φωνήσαντες ἐς ἅρματα ποικίλα βάντες

ΙΛ.5.799 ἱππείου δὲ θεὰ ζυγοῦ ἥψατο φώνησέν τε:

ΙΛ.6.116 ὣς ἄρα φωνήσας ἀπέβη κορυθαίολος Ἕκτωρ:

ΙΛ.6.232 ὣς ἄρα φωνήσαντε καθ' ἵππων ἀΐξαντε

ΙΛ.6.369 ὣς ἄρα φωνήσας ἀπέβη κορυθαίολος Ἕκτωρ:

ΙΛ.6.494 ὣς ἄρα φωνήσας κόρυθ' εἵλετο φαίδιμος Ἕκτωρ

ΙΛ.7.103 ὣς ἄρα φωνήσας κατεδύσατο τεύχεα καλά.

ΙΛ.7.190 τὸν μὲν πὰρ πόδ' ἑὸν χαμάδις βάλε φώνησέν τε:
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 44(169)]{\large \g δαμάζω,δαμά(σ)ω,ἐδάμασ(σ)α,ἐδαμάσθην}
\index{\g δαμάζω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to overcome, crush, dominate  }

{\g
ΙΛ.1.61 εἰ δὴ ὁμοῦ πόλεμός τε δαμᾷ καὶ λοιμὸς Ἀχαιούς:

ΙΛ.2.860 ἀλλ' ἐδάμη ὑπὸ χερσὶ ποδώκεος Αἰακίδαο

ΙΛ.2.874 ἀλλ' ἐδάμη ὑπὸ χερσὶ ποδώκεος Αἰακίδαο

ΙΛ.3.183 ἦ ῥά νύ τοι πολλοὶ δεδμήατο κοῦροι Ἀχαιῶν.

ΙΛ.3.301 αὐτῶν καὶ τεκέων, ἄλοχοι δ' ἄλλοισι δαμεῖεν.

ΙΛ.3.352 δῖον Ἀλέξανδρον, καὶ ἐμῇς ὑπὸ χερσὶ δάμασσον,

ΙΛ.3.429 ἀνδρὶ δαμεὶς κρατερῷ, ὃς ἐμὸς πρότερος πόσις ἦεν.

ΙΛ.3.436 ἀφραδέως, μή πως τάχ' ὑπ' αὐτοῦ δουρὶ δαμήῃς.

ΙΛ.4.99 σῷ βέλεϊ δμηθέντα πυρῆς ἐπιβάντ' ἀλεγεινῆς.

ΙΛ.4.479 ἔπλεθ' ὑπ' Αἴαντος μεγαθύμου δουρὶ δαμέντι.

ΙΛ.5.106 ὣς ἔφατ' εὐχόμενος: τὸν δ' οὐ βέλος ὠκὺ δάμασσεν,

ΙΛ.5.138 χραύσῃ μέν τ' αὐλῆς ὑπεράλμενον οὐδὲ δαμάσσῃ:

ΙΛ.5.191 ἔμπης δ' οὐκ ἐδάμασσα: θεός νύ τίς ἐστι κοτήεις.

ΙΛ.5.278 ἦ μάλα σ' οὐ βέλος ὠκὺ δαμάσσατο πικρὸς ὀϊστός:

ΙΛ.5.559 τοίω τὼ χείρεσσιν ὑπ' Αἰνείαο δαμέντε

ΙΛ.5.564 τὰ φρονέων ἵνα χερσὶν ὑπ' Αἰνείαο δαμείη.

ΙΛ.5.646 ἀλλ' ὑπ' ἐμοὶ δμηθέντα πύλας Ἀΐδαο περήσειν.

ΙΛ.5.653 ἐξ ἐμέθεν τεύξεσθαι, ἐμῷ δ' ὑπὸ δουρὶ δαμέντα

ΙΛ.5.878 σοί τ' ἐπιπείθονται καὶ δεδμήμεσθα ἕκαστος:

ΙΛ.6.74 Ἴλιον εἰσανέβησαν ἀναλκείῃσι δαμέντες,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 45(168)]{\large \g εὔχομαι, εὔξομαι, ηὐξάμην, —, ηὖγμαι }
\index{\g εὔχομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to pray, talk loud  }

{\g
ΙΛ.1.43 ὣς ἔφατ' εὐχόμενος, τοῦ δ' ἔκλυε Φοῖβος Ἀπόλλων,

ΙΛ.1.87 εὐχόμενος Δαναοῖσι θεοπροπίας ἀναφαίνεις,

ΙΛ.1.91 ὃς νῦν πολλὸν ἄριστος ἐνὶ στρατῷ εὔχεται εἶναι.

ΙΛ.1.381 εὐξαμένου ἤκουσεν, ἐπεὶ μάλα οἱ φίλος ἦεν,

ΙΛ.1.397 εὐχομένης ὅτ' ἔφησθα κελαινεφέϊ Κρονίωνι

ΙΛ.1.450 τοῖσιν δὲ Χρύσης μεγάλ' εὔχετο χεῖρας ἀνασχών:

ΙΛ.1.453 ἤδη μέν ποτ' ἐμεῦ πάρος ἔκλυες εὐξαμένοιο,

ΙΛ.1.457 ὣς ἔφατ' εὐχόμενος, τοῦ δ' ἔκλυε Φοῖβος Ἀπόλλων.

ΙΛ.1.458 αὐτὰρ ἐπεί ῥ' εὔξαντο καὶ οὐλοχύτας προβάλοντο,

ΙΛ.2.82 νῦν δ' ἴδεν ὃς μέγ' ἄριστος Ἀχαιῶν εὔχεται εἶναι:

ΙΛ.2.401 εὐχόμενος θάνατόν τε φυγεῖν καὶ μῶλον Ἄρηος.

ΙΛ.2.411 τοῖσιν δ' εὐχόμενος μετέφη κρείων Ἀγαμέμνων:

ΙΛ.2.421 αὐτὰρ ἐπεί ῥ' εὔξαντο καὶ οὐλοχύτας προβάλοντο,

ΙΛ.2.597 στεῦτο γὰρ εὐχόμενος νικησέμεν εἴ περ ἂν αὐταὶ

ΙΛ.3.275 τοῖσιν δ' Ἀτρεΐδης μεγάλ' εὔχετο χεῖρας ἀνασχών:

ΙΛ.3.296 ἔκχεον, ἠδ' εὔχοντο θεοῖς αἰειγενέτῃσιν.

ΙΛ.3.430 ἦ μὲν δὴ πρίν γ' εὔχε' ἀρηϊφίλου Μενελάου

ΙΛ.4.101 εὔχεο δ' Ἀπόλλωνι Λυκηγενέϊ κλυτοτόξῳ

ΙΛ.4.119 εὔχετο δ' Ἀπόλλωνι Λυκηγενέϊ κλυτοτόξῳ

ΙΛ.4.264 ἀλλ' ὄρσευ πόλεμόνδ' οἷος πάρος εὔχεαι εἶναι.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 46(167)]{\large \g νοέω,νοήσω,ἐνόησα,νενόηκα,νενόημαι,ἐνοήθην}  
\index{\g νοέω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to perceive, think, consider, plan  }

{\g
ΙΛ.1.343 οὐδέ τι οἶδε νοῆσαι ἅμα πρόσσω καὶ ὀπίσσω,

ΙΛ.1.522 ἀλλὰ σὺ μὲν νῦν αὖτις ἀπόστιχε μή σε νοήσῃ

ΙΛ.1.543 πρόφρων τέτληκας εἰπεῖν ἔπος ὅττι νοήσῃς.

ΙΛ.1.549 ὃν δέ κ' ἐγὼν ἀπάνευθε θεῶν ἐθέλοιμι νοῆσαι

ΙΛ.1.577 μητρὶ δ' ἐγὼ παράφημι καὶ αὐτῇ περ νοεούσῃ

ΙΛ.2.391 ὃν δέ κ' ἐγὼν ἀπάνευθε μάχης ἐθέλοντα νοήσω

ΙΛ.3.21 τὸν δ' ὡς οὖν ἐνόησεν ἀρηΐφιλος Μενέλαος

ΙΛ.3.30 τὸν δ' ὡς οὖν ἐνόησεν Ἀλέξανδρος θεοειδὴς

ΙΛ.3.374 εἰ μὴ ἄρ' ὀξὺ νόησε Διὸς θυγάτηρ Ἀφροδίτη,

ΙΛ.3.396 καί ῥ' ὡς οὖν ἐνόησε θεᾶς περικαλλέα δειρὴν

ΙΛ.4.200 παπταίνων ἥρωα Μαχάονα: τὸν δ' ἐνόησεν

ΙΛ.5.95 τὸν δ' ὡς οὖν ἐνόησε Λυκάονος ἀγλαὸς υἱὸς

ΙΛ.5.312 εἰ μὴ ἄρ' ὀξὺ νόησε Διὸς θυγάτηρ Ἀφροδίτη

ΙΛ.5.475 τῶν νῦν οὔ τιν' ἐγὼν ἰδέειν δύναμ' οὐδὲ νοῆσαι,

ΙΛ.5.590 τοὺς δ' Ἕκτωρ ἐνόησε κατὰ στίχας, ὦρτο δ' ἐπ' αὐτοὺς

ΙΛ.5.665 ἑλκόμενον: τὸ μὲν οὔ τις ἐπεφράσατ' οὐδ' ἐνόησε

ΙΛ.5.669 ἐξέφερον πολέμοιο: νόησε δὲ δῖος Ὀδυσσεὺς

ΙΛ.5.680 εἰ μὴ ἄρ' ὀξὺ νόησε μέγας κορυθαίολος Ἕκτωρ:

ΙΛ.5.711 τοὺς δ' ὡς οὖν ἐνόησε θεὰ λευκώλενος Ἥρη

ΙΛ.6.470 δεινὸν ἀπ' ἀκροτάτης κόρυθος νεύοντα νοήσας.
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 47(166)]{\large \g   κτείνω,κτενέω,ἔκτεινα(ἔκταν,ἔκτανον),ἔκτονα,ἐκτάθην   }
\index{\g κτείνω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to kill, slay  }

{\g
ΙΛ.1.410 κτεινομένους, ἵνα πάντες ἐπαύρωνται βασιλῆος, 

ΙΛ.2.701 καὶ δόμος ἡμιτελής: τὸν δ' ἔκτανε Δάρδανος ἀνὴρ

ΙΛ.3.284 εἰ δέ κ' Ἀλέξανδρον κτείνῃ ξανθὸς Μενέλαος,

ΙΛ.3.375 ἥ οἱ ῥῆξεν ἱμάντα βοὸς ἶφι κταμένοιο:

ΙΛ.4.538 ἡγεμόνες: πολλοὶ δὲ περὶ κτείνοντο καὶ ἄλλοι.

ΙΛ.5.21 οὐδ' ἔτλη περιβῆναι ἀδελφειοῦ κταμένοιο:

ΙΛ.5.28 τὸν μὲν ἀλευάμενον, τὸν δὲ κτάμενον παρ' ὄχεσφι,

ΙΛ.5.236 αὐτώ τε κτείνῃ καὶ ἐλάσσῃ μώνυχας ἵππους.

ΙΛ.5.261 ἀμφοτέρω κτεῖναι, σὺ δὲ τούσδε μὲν ὠκέας ἵππους

ΙΛ.5.301 τὸν κτάμεναι μεμαὼς ὅς τις τοῦ γ' ἀντίος ἔλθοι

ΙΛ.5.435 Αἰνείαν κτεῖναι καὶ ἀπὸ κλυτὰ τεύχεα δῦσαι.

ΙΛ.5.465 ἐς τί ἔτι κτείνεσθαι ἐάσετε λαὸν Ἀχαιοῖς;

ΙΛ.5.679 καί νύ κ' ἔτι πλέονας Λυκίων κτάνε δῖος Ὀδυσσεὺς

ΙΛ.5.848 κεῖσθαι ὅθι πρῶτον κτείνων ἐξαίνυτο θυμόν,

ΙΛ.6.70 ἀλλ' ἄνδρας κτείνωμεν: ἔπειτα δὲ καὶ τὰ ἕκηλοι

ΙΛ.6.167 κτεῖναι μέν ῥ' ἀλέεινε, σεβάσσατο γὰρ τό γε θυμῷ,

ΙΛ.6.205 τὴν δὲ χολωσαμένη χρυσήνιος Ἄρτεμις ἔκτα.

ΙΛ.6.228 κτείνειν ὅν κε θεός γε πόρῃ καὶ ποσσὶ κιχείω,

ΙΛ.6.416 Θήβην ὑψίπυλον: κατὰ δ' ἔκτανεν Ἠετίωνα,

ΙΛ.6.481 κτείνας δήϊον ἄνδρα, χαρείη δὲ φρένα μήτηρ.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 48(160)]{\large\g ἄρχω,ἄρξω, ἦρξα, ἦρχα, ἦργμαι, ἤρχθην}
\index{\g ἄρχω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to begin, lead, rule}

{\g
ΙΛ.1.495 πάντες ἅμα, Ζεὺς δ' ἦρχε: Θέτις δ' οὐ λήθετ' ἐφετμέων

ΙΛ.1.571 τοῖσιν δ' Ἥφαιστος κλυτοτέχνης ἦρχ' ἀγορεύειν

ΙΛ.2.84 ὣς ἄρα φωνήσας βουλῆς ἐξ ἦρχε νέεσθαι,

ΙΛ.2.378 ἀντιβίοις ἐπέεσσιν, ἐγὼ δ' ἦρχον χαλεπαίνων:

ΙΛ.2.433 τοῖς ἄρα μύθων ἦρχε Γερήνιος ἱππότα Νέστωρ:

ΙΛ.2.494 Βοιωτῶν μὲν Πηνέλεως καὶ Λήϊτος ἦρχον

ΙΛ.2.512 τῶν ἦρχ' Ἀσκάλαφος καὶ Ἰάλμενος υἷες Ἄρηος

ΙΛ.2.517 αὐτὰρ Φωκήων Σχεδίος καὶ Ἐπίστροφος ἦρχον

ΙΛ.2.576 τῶν ἑκατὸν νηῶν ἦρχε κρείων Ἀγαμέμνων

ΙΛ.2.586 τῶν οἱ ἀδελφεὸς ἦρχε βοὴν ἀγαθὸς Μενέλαος

ΙΛ.2.609 τῶν ἦρχ' Ἀγκαίοιο πάϊς κρείων Ἀγαπήνωρ

ΙΛ.2.622 τῶν δ' Ἀμαρυγκεΐδης ἦρχε κρατερὸς Διώρης:

ΙΛ.2.623 τῶν δὲ τετάρτων ἦρχε Πολύξεινος θεοειδὴς

ΙΛ.2.636 τῶν μὲν Ὀδυσσεὺς ἦρχε Διῒ μῆτιν ἀτάλαντος:

ΙΛ.2.713 τῶν ἦρχ' Ἀδμήτοιο φίλος πάϊς ἕνδεκα νηῶν

ΙΛ.2.718 τῶν δὲ Φιλοκτήτης ἦρχεν τόξων ἐῢ εἰδὼς

ΙΛ.2.736 τῶν ἦρχ' Εὐρύπυλος Εὐαίμονος ἀγλαὸς υἱός:

ΙΛ.2.756 Μαγνήτων δ' ἦρχε Πρόθοος Τενθρηδόνος υἱός,

ΙΛ.2.805 τοῖσιν ἕκαστος ἀνὴρ σημαινέτω οἷσί περ ἄρχει,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 49(160)]{\large\g τελέω,τελέ(σ)(σ)ω,ἐτέλεσ(σ)α,τετέλεκα,τετέλεσμαι,ἐτελέσθην} 
\index{\g τελέω}

\hspace{0.2cm} \textit{to fulfil, accomplish, perform, complete}

{\g
ΙΛ.1.5 οἰωνοῖσί τε πᾶσι, Διὸς δ' ἐτελείετο βουλή,

ΙΛ.1.82 ἀλλά τε καὶ μετόπισθεν ἔχει κότον, ὄφρα τελέσσῃ,

ΙΛ.1.108 ἐσθλὸν δ' οὐδέ τί πω εἶπες ἔπος οὐδ' ἐτέλεσσας:

ΙΛ.1.204 ἀλλ' ἔκ τοι ἐρέω, τὸ δὲ καὶ τετελ́εσθαι ὀΐω:

ΙΛ.1.212 ὧδε γὰρ ἐξερέω, τὸ δὲ καὶ τετελεσμένον ἔσται:

ΙΛ.1.388 ἠπείλησεν μῦθον ὃ δὴ τετελεσμένος ἐστί:

ΙΛ.1.523 Ἥρη: ἐμοὶ δέ κε ταῦτα μελήσεται ὄφρα τελέσσω:

ΙΛ.2.36 τὰ φρονέοντ' ἀνὰ θυμὸν ἅ ῥ' οὐ τελέεσθαι ἔμελλε:

ΙΛ.2.257 ἀλλ' ἔκ τοι ἐρέω, τὸ δὲ καὶ τετελεσμένον ἔσται:

ΙΛ.2.330 κεῖνος τὼς ἀγόρευε: τὰ δὴ νῦν πάντα τελεῖται.

ΙΛ.4.160 εἴ περ γάρ τε καὶ αὐτίκ' Ὀλύμπιος οὐκ ἐτέλεσσεν,

ΙΛ.4.161 ἔκ τε καὶ ὀψὲ τελεῖ, σύν τε μεγάλῳ ἀπέτισαν

ΙΛ.4.178 αἴθ' οὕτως ἐπὶ πᾶσι χόλον τελέσει' Ἀγαμέμνων,

ΙΛ.7.69 ὅρκια μὲν Κρονίδης ὑψίζυγος οὐκ ἐτέλεσσεν,

ΙΛ.7.465 δύσετο δ' ἠέλιος, τετέλεστο δὲ ἔργον Ἀχαιῶν,

ΙΛ.8.286 σοὶ δ' ἐγὼ ἐξερέω ὡς καὶ τετελεσμένον ἔσται:

ΙΛ.8.401 ὧδε γὰρ ἐξερέω, τὸ δὲ καὶ τετελεσμένον ἔσται:

ΙΛ.8.415 ὧδε γὰρ ἠπείλησε Κρόνου πάϊς, ᾗ τελέει περ,

ΙΛ.8.454 ὧδε γὰρ ἐξερέω, τὸ δέ κεν τετελεσμένον ἦεν:

ΙΛ.9.156 καί οἱ ὑπὸ σκήπτρῳ λιπαρὰς τελέουσι θέμιστας.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 50(159)]{\large \g ἄνωγα}
\index{\g ἄνωγα}

\hspace{0.2cm} \textit{ perf. with pres. sense, to command, order  }

{\g

ΙΛ.1.313 λαοὺς δ' Ἀτρεΐδης ἀπολυμαίνεσθαι ἄνωγεν:

ΙΛ.2.280 εἰδομένη κήρυκι σιωπᾶν λαὸν ἀνώγει,

ΙΛ.4.263 ἕστηχ', ὥς περ ἐμοί, πιέειν ὅτε θυμὸς ἀνώγοι.

ΙΛ.4.287 αὐτὼ γὰρ μάλα λαὸν ἀνώγετον ἶφι μάχεσθαι.

ΙΛ.4.301 ἱππεῦσιν μὲν πρῶτ' ἐπετέλλετο: τοὺς γὰρ ἀνώγει

ΙΛ.5.509 Φοίβου Ἀπόλλωνος χρυσαόρου, ὅς μιν ἀνώγει

ΙΛ.5.805 δαίνυσθαί μιν ἄνωγον ἐνὶ μεγάροισιν ἕκηλον:

ΙΛ.5.899 ὣς φάτο, καὶ Παιήον' ἀνώγει ἰήσασθαι.

ΙΛ.6.170 δεῖξαι δ' ἠνώγει ᾧ πενθερῷ ὄφρ' ἀπόλοιτο.

ΙΛ.6.240 καὶ πόσιας: ὃ δ' ἔπειτα θεοῖς εὔχεσθαι ἀνώγει

ΙΛ.6.382 Ἕκτορ ἐπεὶ μάλ' ἄνωγας ἀληθέα μυθήσασθαι,

ΙΛ.6.439 ἤ νυ καὶ αὐτῶν θυμὸς ἐποτρύνει καὶ ἀνώγει.

ΙΛ.6.444 οὐδέ με θυμὸς ἄνωγεν, ἐπεὶ μάθον ἔμμεναι ἐσθλὸς

ΙΛ.7.74 τῶν νῦν ὅν τινα θυμὸς ἐμοὶ μαχέσασθαι ἀνώγει

ΙΛ.7.386 ἠνώγει Πρίαμός τε καὶ ἄλλοι Τρῶες ἀγαυοὶ

ΙΛ.7.394 καὶ δὲ τόδ' ἠνώγεον εἰπεῖν ἔπος αἴ κ' ἐθέλητε

ΙΛ.8.189 οἶνόν τ' ἐγκεράσασα πιεῖν, ὅτε θυμὸς ἀνώγοι,

ΙΛ.8.322 βῆ δ' ἰθὺς Τεύκρου, βαλέειν δέ ἑ θυμὸς ἀνώγει.

ΙΛ.9.101 κρηῆναι δὲ καὶ ἄλλῳ, ὅτ' ἄν τινα θυμὸς ἀνώγῃ

ΙΛ.9.219 τοίχου τοῦ ἑτέροιο, θεοῖσι δὲ θῦσαι ἀνώγει

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 51(159)]{\large\g χαίρω, χαιρήσω, χηράμην(κεχαρόμην), κεχάρη(κ)α, κεχάρ(η)μαι,ἐχάρην}
\index{\g χαίρω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to rejoice, be happy}

{\g
ΙΛ.1.158 ἀλλὰ σοὶ ὦ μέγ' ἀναιδὲς ἅμ' ἑσπόμεθ' ὄφρα σὺ χαίρῃς,

ΙΛ.1.256 ἄλλοι τε Τρῶες μέγα κεν κεχαροίατο θυμῷ

ΙΛ.1.334 χαίρετε κήρυκες Διὸς ἄγγελοι ἠδὲ καὶ ἀνδρῶν,

ΙΛ.1.446 ὣς εἰπὼν ἐν χερσὶ τίθει, ὃ δὲ δέξατο χαίρων

ΙΛ.3.23 ὥς τε λέων ἐχάρη μεγάλῳ ἐπὶ σώματι κύρσας

ΙΛ.3.27 ὣς ἐχάρη Μενέλαος Ἀλέξανδρον θεοειδέα

ΙΛ.3.76 ὣς ἔφαθ', Ἕκτωρ δ' αὖτ' ἐχάρη μέγα μῦθον ἀκούσας,

ΙΛ.3.111 ὣς ἔφαθ', οἳ δ' ἐχάρησαν Ἀχαιοί τε Τρῶές τε

ΙΛ.5.514 Αἰνείας δ' ἑτάροισι μεθίστατο: τοί δ' ἐχάρησαν,

ΙΛ.5.682 δεῖμα φέρων Δαναοῖσι: χάρη δ' ἄρα οἱ προσιόντι

ΙΛ.6.481 κτείνας δήϊον ἄνδρα, χαρείη δὲ φρένα μήτηρ.

ΙΛ.7.54 ὣς ἔφαθ', Ἕκτωρ δ' αὖτ' ἐχάρη μέγα μῦθον ἀκούσας,

ΙΛ.7.191 ὦ φίλοι ἤτοι κλῆρος ἐμός, χαίρω δὲ καὶ αὐτὸς

ΙΛ.7.307 ἤϊ', ὃ δ' ἐς Τρώων ὅμαδον κίε: τοὶ δ' ἐχάρησαν,

ΙΛ.7.312 εἰς Ἀγαμέμνονα δῖον ἄγον κεχαρηότα νίκῃ.

ΙΛ.9.197 χαίρετον: ἦ φίλοι ἄνδρες ἱκάνετον ἦ τι μάλα χρεώ,

ΙΛ.9.225 χαῖρ' Ἀχιλεῦ: δαιτὸς μὲν ἐΐσης οὐκ ἐπιδευεῖς

ΙΛ.10.277 χαῖρε δὲ τῷ ὄρνιθ' Ὀδυσεύς, ἠρᾶτο δ' Ἀθήνῃ:

ΙΛ.10.462 χαῖρε θεὰ τοίσδεσσι: σὲ γὰρ πρώτην ἐν Ὀλύμπῳ

ΙΛ.10.541 καί ῥ' οἳ μὲν κατέβησαν ἐπὶ χθόνα, τοὶ δὲ χαρέντες

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 52(158)]{\large\g λύω, λύσω, ἔλῡσα, λέλυκα, λέλυμαι, ἐλύθην}
\index{\g λύω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to loose, free}

{\g
ΙΛ.1.13 λυσόμενός τε θύγατρα φέρων τ' ἀπερείσι' ἄποινα,

ΙΛ.1.20 παῖδα δ' ἐμοὶ λύσαιτε φίλην, τὰ δ' ἄποινα δέχεσθαι,

ΙΛ.1.29 τὴν δ' ἐγὼ οὐ λύσω: πρίν μιν καὶ γῆρας ἔπεισιν

ΙΛ.1.305 ἀνστήτην, λῦσαν δ' ἀγορὴν παρὰ νηυσὶν Ἀχαιῶν:

ΙΛ.1.372 λυσόμενός τε θύγατρα φέρων τ' ἀπερείσι' ἄποινα,

ΙΛ.2.118 ἠδ' ἔτι καὶ λύσει: τοῦ γὰρ κράτος ἐστὶ μέγιστον.

ΙΛ.2.135 καὶ δὴ δοῦρα σέσηπε νεῶν καὶ σπάρτα λέλυνται:

ΙΛ.2.808 αἶψα δ' ἔλυσ' ἀγορήν: ἐπὶ τεύχεα δ' ἐσσεύοντο:

ΙΛ.4.215 λῦσε δέ οἱ ζωστῆρα παναίολον ἠδ' ὑπένερθε

ΙΛ.4.469 οὔτησε ξυστῷ χαλκήρεϊ, λῦσε δὲ γυῖα.

ΙΛ.5.176 Τρῶας, ἐπεὶ πολλῶν τε καὶ ἐσθλῶν γούνατ' ἔλυσεν:

ΙΛ.5.296 ὠκύποδες: τοῦ δ' αὖθι λύθη ψυχή τε μένος τε.

ΙΛ.5.369 λύσασ' ἐξ ὀχέων, παρὰ δ' ἀμβρόσιον βάλεν εἶδαρ:

ΙΛ.5.776 λύσασ' ἐξ ὀχέων, περὶ δ' ἠέρα πουλὺν ἔχευε:

ΙΛ.7.6 πόντον ἐλαύνοντες, καμάτῳ δ' ὑπὸ γυῖα λέλυνται,

ΙΛ.7.12 αὐχέν' ὑπὸ στεφάνης εὐχάλκου, λῦσε δὲ γυῖα.

ΙΛ.7.16 ὦμον: ὃ δ' ἐξ ἵππων χαμάδις πέσε, λύντο δὲ γυῖα.

ΙΛ.8.50 λύσας ἐξ ὀχέων, κατὰ δ' ἠέρα πουλὺν ἔχευεν.

ΙΛ.8.103 σὴ δὲ βίη λέλυται, χαλεπὸν δέ σε γῆρας ὀπάζει,

ΙΛ.8.123 ὠκύποδες: τοῦ δ' αὖθι λύθη ψυχή τε μένος τε.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 53(158)]{\large \g   χέω,χεύω,ἔχε(υ)α,κέχυκα,κέχυμαι,ἐχυθην   }
\index{\g χέω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to pour (out,forth), shed (tears)  }

{\g
ΙΛ.1.357 ὣς φάτο δάκρυ χέων, τοῦ δ' ἔκλυε πότνια μήτηρ

ΙΛ.1.360 καί ῥα πάροιθ' αὐτοῖο καθέζετο δάκρυ χέοντος,

ΙΛ.1.413 τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα Θέτις κατὰ δάκρυ χέουσα:

ΙΛ.2.19 εὕδοντ' ἐν κλισίῃ, περὶ δ' ἀμβρόσιος κέχυθ' ὕπνος.

ΙΛ.3.142 ὡρμᾶτ' ἐκ θαλάμοιο τέρεν κατὰ δάκρυ χέουσα

ΙΛ.3.270 μίσγον, ἀτὰρ βασιλεῦσιν ὕδωρ ἐπὶ χεῖρας ἔχευαν.

ΙΛ.4.269 ὄφρα τάχιστα μαχώμεθ', ἐπεὶ σύν γ' ὅρκι' ἔχευαν

ΙΛ.4.526 χύντο χαμαὶ χολάδες, τὸν δὲ σκότος ὄσσ' ἐκάλυψεν.

ΙΛ.5.141 αἳ μέν τ' ἀγχιστῖναι ἐπ' ἀλλήλῃσι κέχυνται,

ΙΛ.5.314 ἀμφὶ δ' ἑὸν φίλον υἱὸν ἐχεύατο πήχεε λευκώ,

ΙΛ.5.618 τεύχεα συλήσων: Τρῶες δ' ἐπὶ δούρατ' ἔχευαν

ΙΛ.5.696 τὸν δ' ἔλιπε ψυχή, κατὰ δ' ὀφθαλμῶν κέχυτ' ἀχλύς:

ΙΛ.5.776 λύσασ' ἐξ ὀχέων, περὶ δ' ἠέρα πουλὺν ἔχευε:

ΙΛ.6.147 φύλλα τὰ μέν τ' ἄνεμος χαμάδις χέει, ἄλλα δέ θ' ὕλη

ΙΛ.6.405 Ἀνδρομάχη δέ οἱ ἄγχι παρίστατο δάκρυ χέουσα,

ΙΛ.6.419 ἠδ' ἐπὶ σῆμ' ἔχεεν: περὶ δὲ πτελέας ἐφύτευσαν

ΙΛ.6.459 καί ποτέ τις εἴπῃσιν ἰδὼν κατὰ δάκρυ χέουσαν:

ΙΛ.6.496 ἐντροπαλιζομένη, θαλερὸν κατὰ δάκρυ χέουσα.

ΙΛ.7.63 οἵη δὲ Ζεφύροιο ἐχεύατο πόντον ἔπι φρὶξ

ΙΛ.7.86 σῆμά τέ οἱ χεύωσιν ἐπὶ πλατεῖ Ἑλλησπόντῳ.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 54(152)]{\large\g ἧμαι}
\index{\g ἧμαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ sit }

{\g
ΙΛ.1.134 ἧσθαι δευόμενον, κέλεαι δέ με τήνδ' ἀποδοῦναι; 

ΙΛ.1.330 ἥμενον: οὐδ' ἄρα τώ γε ἰδὼν γήθησεν Ἀχιλλεύς. 

ΙΛ.1.358 ἡμένη ἐν βένθεσσιν ἁλὸς παρὰ πατρὶ γέροντι: 

ΙΛ.1.416 ἧσθαι, ἐπεί νύ τοι αἶσα μίνυνθά περ οὔ τι μάλα δήν: 

ΙΛ.1.498 εὗρεν δ' εὐρύοπα Κρονίδην ἄτερ ἥμενον ἄλλων 

ΙΛ.1.512 ἀλλ' ἀκέων δὴν ἧστο: Θέτις δ' ὡς ἥψατο γούνων 

ΙΛ.2.137 εἵατ' ἐνὶ μεγάροις ποτιδέγμεναι: ἄμμι δὲ ἔργον 

ΙΛ.2.200 δαιμόνι' ἀτρέμας ἧσο καὶ ἄλλων μῦθον ἄκουε, 

ΙΛ.2.255 ἧσαι ὀνειδίζων, ὅτι οἱ μάλα πολλὰ διδοῦσιν 

ΙΛ.3.134 οἳ δὴ νῦν ἕαται σιγῇ, πόλεμος δὲ πέπαυται, 

ΙΛ.3.149 εἵατο δημογέροντες ἐπὶ Σκαιῇσι πύλῃσι, 

ΙΛ.3.153 τοῖοι ἄρα Τρώων ἡγήτορες ἧντ' ἐπὶ πύργῳ. 

ΙΛ.3.406 ἧσο παρ' αὐτὸν ἰοῦσα, θεῶν δ' ἀπόειπε κελεύθους, 

ΙΛ.4.21 πλησίαι αἵ γ' ἥσθην, κακὰ δὲ Τρώεσσι μεδέσθην. 

ΙΛ.4.412 τέττα, σιωπῇ ἧσο, ἐμῷ δ' ἐπιπείθεο μύθῳ: 

ΙΛ.5.356 ἥμενον: ἠέρι δ' ἔγχος ἐκέκλιτο καὶ ταχέ' ἵππω: 

ΙΛ.5.753 εὗρον δὲ Κρονίωνα θεῶν ἄτερ ἥμενον ἄλλων 

ΙΛ.5.771 ἥμενος ἐν σκοπιῇ, λεύσσων ἐπὶ οἴνοπα πόντον, 

ΙΛ.6.324 ἧστο καὶ ἀμφιπόλοισι περικλυτὰ ἔργα κέλευε. 

ΙΛ.6.336 ἥμην ἐν θαλάμῳ, ἔθελον δ' ἄχεϊ προτραπέσθαι.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 55(150)]{\large \g λαμβάνω,λάψομαι,ἔλαβον,λελάβηκα,λέλαμμαι,ἐλάμφθην}
\index{\g λαμβάνω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to take, seize, accept }

{\g ΙΛ.1.387 Ἀτρεΐωνα δ' ἔπειτα χόλος λάβεν, αἶψα δ' ἀναστὰς } 

{\g ΙΛ.1.407 τῶν νῦν μιν μνήσασα παρέζεο καὶ λαβὲ γούνων } 

{\g ΙΛ.1.500 καί ῥα πάροιθ' αὐτοῖο καθέζετο, καὶ λάβε γούνων } 

{\g ΙΛ.1.557 ἠερίη γὰρ σοί γε παρέζετο καὶ λάβε γούνων: } 

{\g ΙΛ.2.261 εἰ μὴ ἐγώ σε λαβὼν ἀπὸ μὲν φίλα εἵματα δύσω, } 

{\g ΙΛ.2.316 τὴν δ' ἐλελιξάμενος πτέρυγος λάβεν ἀμφιαχυῖαν. } 

{\g ΙΛ.3.34 οὔρεος ἐν βήσσῃς, ὑπό τε τρόμος ἔλλαβε γυῖα, } 

{\g ΙΛ.3.369 ἦ καὶ ἐπαΐξας κόρυθος λάβεν ἱπποδασείης, } 

{\g ΙΛ.3.385 χειρὶ δὲ νεκταρέου ἑανοῦ ἐτίναξε λαβοῦσα, } 

{\g ΙΛ.4.122 ἕλκε δ' ὁμοῦ γλυφίδας τε λαβὼν καὶ νεῦρα βόεια: } 

{\g ΙΛ.4.230 γυῖα λάβῃ κάματος πολέας διὰ κοιρανέοντα: } 

{\g ΙΛ.4.463 τὸν δὲ πεσόντα ποδῶν ἔλαβε κρείων Ἐλεφήνωρ } 

{\g ΙΛ.5.83 ἔλλαβε πορφύρεος θάνατος καὶ μοῖρα κραταιή. } 

{\g ΙΛ.5.159 ἔνθ' υἷας Πριάμοιο δύω λάβε Δαρδανίδαο } 

{\g ΙΛ.5.273 εἰ τούτω κε λάβοιμεν, ἀροίμεθά κε κλέος ἐσθλόν. } 

{\g ΙΛ.5.302 σμερδαλέα ἰάχων: ὃ δὲ χερμάδιον λάβε χειρὶ } 

{\g ΙΛ.5.328 ὧν ἵππων ἐπιβὰς ἔλαβ' ἡνία σιγαλόεντα, } 

{\g ΙΛ.5.394 βεβλήκει: τότε καί μιν ἀνήκεστον λάβεν ἄλγος. } 

{\g ΙΛ.5.853 καὶ τό γε χειρὶ λαβοῦσα θεὰ γλαυκῶπις Ἀθήνη } 

{\g ΙΛ.6.45 Ἄδρηστος δ' ἄρ' ἔπειτα λαβὼν ἐλλίσσετο γούνων: } 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 56(147)]{\large \g θνήσκω,θανέομαι,ἔθανον,τέθνηκα	}
\index{\g θνήσκω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to die, be killed }

{\g
ΙΛ.1.56 κήδετο γὰρ Δαναῶν, ὅτι ῥα θνήσκοντας ὁρᾶτο. 

ΙΛ.1.243 θνήσκοντες πίπτωσι: σὺ δ' ἔνδοθι θυμὸν ἀμύξεις 

ΙΛ.1.383 θνῆσκον ἐπασσύτεροι, τὰ δ' ἐπῴχετο κῆλα θεοῖο 

ΙΛ.2.106 Ἀτρεὺς δὲ θνήσκων ἔλιπεν πολύαρνι Θυέστῃ, 

ΙΛ.2.642 οὐδ' ἄρ' ἔτ' αὐτὸς ἔην, θάνε δὲ ξανθὸς Μελέαγρος: 

ΙΛ.3.102 τεθναίη: ἄλλοι δὲ διακρινθεῖτε τάχιστα. 

ΙΛ.4.12 καὶ νῦν ἐξεσάωσεν ὀϊόμενον θανέεσθαι. 

ΙΛ.4.170 αἴ κε θάνῃς καὶ μοῖραν ἀναπλήσῃς βιότοιο. 

ΙΛ.6.71 νεκροὺς ἂμ πεδίον συλήσετε τεθνηῶτας. 

ΙΛ.6.164 τεθναίης ὦ Προῖτ', ἢ κάκτανε Βελλεροφόντην, 

ΙΛ.6.464 ἀλλά με τεθνηῶτα χυτὴ κατὰ γαῖα καλύπτοι 

ΙΛ.7.52 οὐ γάρ πώ τοι μοῖρα θανεῖν καὶ πότμον ἐπισπεῖν: 

ΙΛ.7.80 Τρῶες καὶ Τρώων ἄλοχοι λελάχωσι θανόντα. 

ΙΛ.7.328 πολλοὶ γὰρ τεθνᾶσι κάρη κομόωντες Ἀχαιοί, 

ΙΛ.7.410 γίνετ' ἐπεί κε θάνωσι πυρὸς μειλισσέμεν ὦκα. 

ΙΛ.8.476 στείνει ἐν αἰνοτάτῳ περὶ Πατρόκλοιο θανόντος: 

ΙΛ.9.633 ποινὴν ἢ οὗ παιδὸς ἐδέξατο τεθνηῶτος: 

ΙΛ.11.453 ὄσσε καθαιρήσουσι θανόντι περ, ἀλλ' οἰωνοὶ 

ΙΛ.11.455 αὐτὰρ ἐπεί κε θάνω, κτεριοῦσί με δῖοι Ἀχαιοί. 

ΙΛ.12.13 αὐτὰρ ἐπεὶ κατὰ μὲν Τρώων θάνον ὅσσοι ἄριστοι, 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 57(142)]{\large \g δύω,δύσω,ἐδυσα(ἔδυν),δέδυκα,δεδυμαι,εδύθην	}
\index{\g δύω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to enter, go down, sink, cause to enter }

{\g
ΙΛ.2.261 εἰ μὴ ἐγώ σε λαβὼν ἀπὸ μὲν φίλα εἵματα δύσω, 

ΙΛ.2.413 μὴ πρὶν ἐπ' ἠέλιον δῦναι καὶ ἐπὶ κνέφας ἐλθεῖν 

ΙΛ.2.578 λαοὶ ἕποντ': ἐν δ' αὐτὸς ἐδύσατο νώροπα χαλκὸν 

ΙΛ.3.36 ὣς αὖτις καθ' ὅμιλον ἔδυ Τρώων ἀγερώχων 

ΙΛ.3.322 τὸν δὸς ἀποφθίμενον δῦναι δόμον Ἄϊδος εἴσω, 

ΙΛ.3.328 αὐτὰρ ὅ γ' ἀμφ' ὤμοισιν ἐδύσατο τεύχεα καλὰ 

ΙΛ.3.332 δεύτερον αὖ θώρηκα περὶ στήθεσσιν ἔδυνεν 

ΙΛ.3.339 ὣς δ' αὔτως Μενέλαος ἀρήϊος ἔντε' ἔδυνεν. 

ΙΛ.4.222 οἳ δ' αὖτις κατὰ τεύχε' ἔδυν, μνήσαντο δὲ χάρμης. 

ΙΛ.5.140 ἀλλὰ κατὰ σταθμοὺς δύεται, τὰ δ' ἐρῆμα φοβεῖται: 

ΙΛ.5.435 Αἰνείαν κτεῖναι καὶ ἀπὸ κλυτὰ τεύχεα δῦσαι. 

ΙΛ.5.811 ἀλλά σευ ἢ κάματος πολυᾶϊξ γυῖα δέδυκεν 

ΙΛ.5.845 δῦν' Ἄϊδος κυνέην, μή μιν ἴδοι ὄβριμος Ἄρης. 

ΙΛ.6.19 ἔσκεν ὑφηνίοχος: τὼ δ' ἄμφω γαῖαν ἐδύτην. 

ΙΛ.6.136 δύσεθ' ἁλὸς κατὰ κῦμα, Θέτις δ' ὑπεδέξατο κόλπῳ 

ΙΛ.6.185 καρτίστην δὴ τήν γε μάχην φάτο δύμεναι ἀνδρῶν. 

ΙΛ.6.340 ἀλλ' ἄγε νῦν ἐπίμεινον, Ἀρήϊα τεύχεα δύω: 

ΙΛ.6.411 σεῦ ἀφαμαρτούσῃ χθόνα δύμεναι: οὐ γὰρ ἔτ' ἄλλη 

ΙΛ.7.131 θυμὸν ἀπὸ μελέων δῦναι δόμον Ἄϊδος εἴσω. 

ΙΛ.7.193 ἀλλ' ἄγετ' ὄφρ' ἂν ἐγὼ πολεμήϊα τεύχεα δύω, 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 58(142)]{\large \g καλέω,καλέω,ἐκάλεσ(σ)α,κέκληκα,κέκλημαι,ἐκλήθην	}
\index{\g καλέω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to call, summon  }

{\g
ΙΛ.1.54 τῇ δεκάτῃ δ' ἀγορήνδε καλέσσατο λαὸν Ἀχιλλεύς: 

ΙΛ.1.270 τηλόθεν ἐξ ἀπίης γαίης: καλέσαντο γὰρ αὐτοί: 

ΙΛ.1.293 ἦ γάρ κεν δειλός τε καὶ οὐτιδανὸς καλεοίμην 

ΙΛ.1.402 ὦχ' ἑκατόγχειρον καλέσασ' ἐς μακρὸν Ὄλυμπον, 

ΙΛ.1.403 ὃν Βριάρεων καλέουσι θεοί, ἄνδρες δέ τε πάντες 

ΙΛ.2.260 μηδ' ἔτι Τηλεμάχοιο πατὴρ κεκλημένος εἴην, 

ΙΛ.2.684 Μυρμιδόνες δὲ καλεῦντο καὶ Ἕλληνες καὶ Ἀχαιοί, 

ΙΛ.3.117 καρπαλίμως ἄρνάς τε φέρειν Πρίαμόν τε καλέσσαι: 

ΙΛ.3.138 τῷ δέ κε νικήσαντι φίλη κεκλήσῃ ἄκοιτις. 

ΙΛ.3.161 ὣς ἄρ' ἔφαν, Πρίαμος δ' Ἑλένην ἐκαλέσσατο φωνῇ: 

ΙΛ.3.250 ὄρσεο Λαομεδοντιάδη, καλέουσιν ἄριστοι 

ΙΛ.3.383 αὐτὴ δ' αὖθ' Ἑλένην καλέουσ' ἴε: τὴν δ' ἐκίχανε 

ΙΛ.3.390 δεῦρ' ἴθ': Ἀλέξανδρός σε καλεῖ οἶκόνδε νέεσθαι. 

ΙΛ.4.61 κέκλημαι, σὺ δὲ πᾶσι μετ' ἀθανάτοισιν ἀνάσσεις. 

ΙΛ.4.193 Ταλθύβι' ὅττι τάχιστα Μαχάονα δεῦρο κάλεσσον 

ΙΛ.4.204 ὄρσ' Ἀσκληπιάδη, καλέει κρείων Ἀγαμέμνων, 

ΙΛ.4.477 τοὔνεκά μιν κάλεον Σιμοείσιον: οὐδὲ τοκεῦσι 

ΙΛ.5.306 ἰσχίῳ ἐνστρέφεται, κοτύλην δέ τέ μιν καλέουσι: 

ΙΛ.5.342 τοὔνεκ' ἀναίμονές εἰσι καὶ ἀθάνατοι καλέονται. 

ΙΛ.5.427 καί ῥα καλεσσάμενος προσέφη χρυσῆν Ἀφροδίτην: 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 59(140)]{\large \g ἐάω, ἐάσω,εἴασα,εἴακα,εἴαμαι,εἰάθην	}
\index{\g ἐάω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to permit, allow, leave }

{\g
ΙΛ.1.276 ἀλλ' ἔα ὥς οἱ πρῶτα δόσαν γέρας υἷες Ἀχαιῶν: 

ΙΛ.2.132 οἵ με μέγα πλάζουσι καὶ οὐκ εἰῶσ' ἐθέλοντα 

ΙΛ.2.165 μηδὲ ἔα νῆας ἅλαδ' ἑλκέμεν ἀμφιελίσσας. 

ΙΛ.2.181 μηδὲ ἔα νῆας ἅλαδ' ἑλκέμεν ἀμφιελίσσας. 

ΙΛ.2.236 οἴκαδέ περ σὺν νηυσὶ νεώμεθα, τόνδε δ' ἐῶμεν 

ΙΛ.2.346 τούσδε δ' ἔα φθινύθειν ἕνα καὶ δύο, τοί κεν Ἀχαιῶν 

ΙΛ.2.832 ᾔδεε μαντοσύνας, οὐδὲ οὓς παῖδας ἔασκε 

ΙΛ.4.42 μή τι διατρίβειν τὸν ἐμὸν χόλον, ἀλλά μ' ἐᾶσαι: 

ΙΛ.4.55 εἴ περ γὰρ φθονέω τε καὶ οὐκ εἰῶ διαπέρσαι, 

ΙΛ.4.226 ἵππους μὲν γὰρ ἔασε καὶ ἅρματα ποικίλα χαλκῷ: 

ΙΛ.5.32 οὐκ ἂν δὴ Τρῶας μὲν ἐάσαιμεν καὶ Ἀχαιοὺς 

ΙΛ.5.148 τοὺς μὲν ἔασ', ὃ δ' Ἄβαντα μετῴχετο καὶ Πολύϊδον 

ΙΛ.5.256 ἀντίον εἶμ' αὐτῶν: τρεῖν μ' οὐκ ἐᾷ Παλλὰς Ἀθήνη. 

ΙΛ.5.465 ἐς τί ἔτι κτείνεσθαι ἐάσετε λαὸν Ἀχαιοῖς; 

ΙΛ.5.517 οὐ γὰρ ἔα πόνος ἄλλος, ὃν ἀργυρότοξος ἔγειρεν 

ΙΛ.5.684 Πριαμίδη, μὴ δή με ἕλωρ Δαναοῖσιν ἐάσῃς 

ΙΛ.5.717 εἰ οὕτω μαίνεσθαι ἐάσομεν οὖλον Ἄρηα. 

ΙΛ.5.802 καί ῥ' ὅτε πέρ μιν ἐγὼ πολεμίζειν οὐκ εἴασκον 

ΙΛ.5.819 οὔ μ' εἴας μακάρεσσι θεοῖς ἀντικρὺ μάχεσθαι 

ΙΛ.5.847 ἤτοι ὃ μὲν Περίφαντα πελώριον αὐτόθ' ἔασε 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 60(140)]{\large \g μιμνήσκω,μνήσω,ἔμνησα,μέμνημαι,ἐμνήσθην	}
\index{\g μιμνήσκω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to remind, recall, remember }

{\g
ΙΛ.1.407 τῶν νῦν μιν μνήσασα παρέζεο καὶ λαβὲ γούνων 

ΙΛ.2.492 θυγατέρες μνησαίαθ' ὅσοι ὑπὸ Ἴλιον ἦλθον: 

ΙΛ.2.724 ἔνθ' ὅ γε κεῖτ' ἀχέων: τάχα δὲ μνήσεσθαι ἔμελλον 

ΙΛ.4.172 αὐτίκα γὰρ μνήσονται Ἀχαιοὶ πατρίδος αἴης: 

ΙΛ.4.222 οἳ δ' αὖτις κατὰ τεύχε' ἔδυν, μνήσαντο δὲ χάρμης. 

ΙΛ.5.263 Αἰνείαο δ' ἐπαΐξαι μεμνημένος ἵππων, 

ΙΛ.5.818 ἀλλ' ἔτι σῶν μέμνημαι ἐφετμέων ἃς ἐπέτειλας: 

ΙΛ.6.112 ἀνέρες ἔστε φίλοι, μνήσασθε δὲ θούριδος ἀλκῆς, 

ΙΛ.6.222 Τυδέα δ' οὐ μέμνημαι, ἐπεί μ' ἔτι τυτθὸν ἐόντα 

ΙΛ.7.371 καὶ φυλακῆς μνήσασθε καὶ ἐγρήγορθε ἕκαστος: 

ΙΛ.8.174 ἀνέρες ἔστε φίλοι, μνήσασθε δὲ θούριδος ἀλκῆς. 

ΙΛ.8.252 μᾶλλον ἐπὶ Τρώεσσι θόρον, μνήσαντο δὲ χάρμης. 

ΙΛ.8.362 οὐδέ τι τῶν μέμνηται, ὅ οἱ μάλα πολλάκις υἱὸν 

ΙΛ.9.527 μέμνημαι τόδε ἔργον ἐγὼ πάλαι οὔ τι νέον γε 

ΙΛ.9.647 μνήσομαι ὥς μ' ἀσύφηλον ἐν Ἀργείοισιν ἔρεξεν 

ΙΛ.10.509 νόστου δὴ μνῆσαι μεγαθύμου Τυδέος υἱὲ 

ΙΛ.11.287 ἀνέρες ἔστε φίλοι, μνήσασθε δὲ θούριδος ἀλκῆς. 

ΙΛ.11.566 Αἴας δ' ἄλλοτε μὲν μνησάσκετο θούριδος ἀλκῆς 

ΙΛ.13.48 ἀλκῆς μνησαμένω, μηδὲ κρυεροῖο φόβοιο. 

ΙΛ.13.722 Τρῶες μιμνήσκοντο: συνεκλόνεον γὰρ ὀϊστοί. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 61(140)]{\large \g οἴομαι,οἰήσομαι,ὠϊσάμην,ὠϊσθην	}
\index{\g οἴομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to think, suppose, imagine, believe, expect }

{\g
ΙΛ.1.59 Ἀτρεΐδη νῦν ἄμμε παλιμπλαγχθέντας ὀΐω 

ΙΛ.1.78 ἦ γὰρ ὀΐομαι ἄνδρα χολωσέμεν, ὃς μέγα πάντων 

ΙΛ.1.170 οἴκαδ' ἴμεν σὺν νηυσὶ κορωνίσιν, οὐδέ σ' ὀΐω 

ΙΛ.1.204 ἀλλ' ἔκ τοι ἐρέω, τὸ δὲ καὶ τετελ́εσθαι ὀΐω: 

ΙΛ.1.289 πᾶσι δὲ σημαίνειν, ἅ τιν' οὐ πείσεσθαι ὀΐω: 

ΙΛ.1.296 σήμαιν': οὐ γὰρ ἔγωγ' ἔτι σοὶ πείσεσθαι ὀΐω. 

ΙΛ.1.427 καί μιν γουνάσομαι καί μιν πείσεσθαι ὀΐω. 

ΙΛ.1.558 τῇ σ' ὀΐω κατανεῦσαι ἐτήτυμον ὡς Ἀχιλῆα 

ΙΛ.1.561 δαιμονίη αἰεὶ μὲν ὀΐεαι οὐδέ σε λήθω: 

ΙΛ.4.12 καὶ νῦν ἐξεσάωσεν ὀϊόμενον θανέεσθαι. 

ΙΛ.5.252 μή τι φόβονδ' ἀγόρευ', ἐπεὶ οὐδὲ σὲ πεισέμεν οἴω. 

ΙΛ.5.284 βέβληαι κενεῶνα διαμπερές, οὐδέ σ' ὀΐω 

ΙΛ.5.287 ἤμβροτες οὐδ' ἔτυχες: ἀτὰρ οὐ μὲν σφῶΐ γ' ὀΐω 

ΙΛ.5.350 εἰ δὲ σύ γ' ἐς πόλεμον πωλήσεαι, ἦ τέ σ' ὀΐω 

ΙΛ.5.644 οὐδέ τί σε Τρώεσσιν ὀΐομαι ἄλκαρ ἔσεσθαι 

ΙΛ.5.894 τώ σ' ὀΐω κείνης τάδε πάσχειν ἐννεσίῃσιν. 

ΙΛ.6.341 ἢ ἴθ', ἐγὼ δὲ μέτειμι: κιχήσεσθαι δέ σ' ὀΐω. 

ΙΛ.6.353 ἔσσονται: τὼ καί μιν ἐπαυρήσεσθαι ὀΐω. 

ΙΛ.8.536 μείνῃ ἐπερχόμενον: ἀλλ' ἐν πρώτοισιν ὀΐω 

ΙΛ.9.315 οὔτ' ἐμέ γ' Ἀτρεΐδην Ἀγαμέμνονα πεισέμεν οἴω 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 62(137)]{\large \g φράζω,φράσω,ἔφρασα,πέφρακα,πέφρασμαι,ἐφράσθην	}
\index{\g φράζω	}

\hspace{0.2cm} \textit{  to tell, declare, mid. to consider, plan, think}

{\g
ΙΛ.1.83 ἐν στήθεσσιν ἑοῖσι: σὺ δὲ φράσαι εἴ με σαώσεις. 

ΙΛ.1.554 ἀλλὰ μάλ' εὔκηλος τὰ φράζεαι ἅσσ' ἐθέλῃσθα. 

ΙΛ.2.14 ἀθάνατοι φράζονται: ἐπέγναμψεν γὰρ ἅπαντας 

ΙΛ.2.31 ἀθάνατοι φράζονται: ἐπέγναμψεν γὰρ ἅπαντας 

ΙΛ.2.68 ἀθάνατοι φράζονται: ἐπέγναμψεν γὰρ ἅπαντας 

ΙΛ.4.14 ἡμεῖς δὲ φραζώμεθ' ὅπως ἔσται τάδε ἔργα, 

ΙΛ.5.411 φραζέσθω μή τίς οἱ ἀμείνων σεῖο μάχηται, 

ΙΛ.5.440 φράζεο Τυδεΐδη καὶ χάζεο, μηδὲ θεοῖσιν 

ΙΛ.9.112 φραζώμεσθ' ὥς κέν μιν ἀρεσσάμενοι πεπίθοιμεν 

ΙΛ.9.251 φράζευ ὅπως Δαναοῖσιν ἀλεξήσεις κακὸν ἦμαρ. 

ΙΛ.9.347 φραζέσθω νήεσσιν ἀλεξέμεναι δήϊον πῦρ. 

ΙΛ.9.423 ὄφρ' ἄλλην φράζωνται ἐνὶ φρεσὶ μῆτιν ἀμείνω, 

ΙΛ.9.426 ἣν νῦν ἐφράσσαντο ἐμεῦ ἀπομηνίσαντος: 

ΙΛ.9.619 φρασσόμεθ' ἤ κε νεώμεθ' ἐφ' ἡμέτερ' ἦ κε μένωμεν. 

ΙΛ.9.680 αὐτόν σε φράζεσθαι ἐν Ἀργείοισιν ἄνωγεν 

ΙΛ.10.127 ἐν φυλάκεσσ', ἵνα γάρ σφιν ἐπέφραδον ἠγερέεσθαι. 

ΙΛ.10.339 βῆ ῥ' ἀν' ὁδὸν μεμαώς: τὸν δ' ἐφράσατο προσιόντα 

ΙΛ.11.795 καί τινά οἱ πὰρ Ζηνὸς ἐπέφραδε πότνια μήτηρ, 

ΙΛ.12.212 ἐσθλὰ φραζομένῳ, ἐπεὶ οὐδὲ μὲν οὐδὲ ἔοικε 

ΙΛ.14.3 φράζεο δῖε Μαχᾶον ὅπως ἔσται τάδε ἔργα: 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 63(136)]{\large \g ὀτρύνω,ὀτρυνέω, ὄτρυνα	}
\index{\g ὀτρύνω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to stir up, encourage }

{\g
ΙΛ.2.94 ὀτρύνουσ' ἰέναι Διὸς ἄγγελος: οἳ δ' ἀγέροντο. 

ΙΛ.2.451 ὀτρύνουσ' ἰέναι: ἐν δὲ σθένος ὦρσεν ἑκάστῳ 

ΙΛ.2.589 ὀτρύνων πόλεμόνδε: μάλιστα δὲ ἵετο θυμῷ 

ΙΛ.3.249 ὤτρυνεν δὲ γέροντα παριστάμενος ἐπέεσσιν: 

ΙΛ.4.73 ὣς εἰπὼν ὤτρυνε πάρος μεμαυῖαν Ἀθήνην, 

ΙΛ.4.254 Μηριόνης δ' ἄρα οἱ πυμάτας ὤτρυνε φάλαγγας. 

ΙΛ.4.268 ἀλλ' ἄλλους ὄτρυνε κάρη κομόωντας Ἀχαιοὺς 

ΙΛ.4.286 σφῶϊ μέν: οὐ γὰρ ἔοικ' ὀτρυνέμεν: οὔ τι κελεύω: 

ΙΛ.4.294 οὓς ἑτάρους στέλλοντα καὶ ὀτρύνοντα μάχεσθαι 

ΙΛ.4.310 ὣς ὃ γέρων ὤτρυνε πάλαι πολέμων ἐῢ εἰδώς: 

ΙΛ.4.414 ὀτρύνοντι μάχεσθαι ἐϋκνήμιδας Ἀχαιούς: 

ΙΛ.5.461 Τρῳὰς δὲ στίχας οὖλος Ἄρης ὤτρυνε μετελθὼν 

ΙΛ.5.470 ὣς εἰπὼν ὤτρυνε μένος καὶ θυμὸν ἑκάστου. 

ΙΛ.5.482 ἀλλὰ καὶ ὧς Λυκίους ὀτρύνω καὶ μέμον' αὐτὸς 

ΙΛ.5.496 ὀτρύνων μαχέσασθαι, ἔγειρε δὲ φύλοπιν αἰνήν. 

ΙΛ.5.520 ὤτρυνον Δαναοὺς πολεμιζέμεν: οἳ δὲ καὶ αὐτοὶ 

ΙΛ.5.563 σείων ἐγχείην: τοῦ δ' ὤτρυνεν μένος Ἄρης, 

ΙΛ.5.792 ὣς εἰποῦσ' ὤτρυνε μένος καὶ θυμὸν ἑκάστου. 

ΙΛ.6.72 ὣς εἰπὼν ὤτρυνε μένος καὶ θυμὸν ἑκάστου. 

ΙΛ.6.105 ὀτρύνων μαχέσασθαι, ἔγειρε δὲ φύλοπιν αἰνήν. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 64(134)]{\large \g γιγνώσκω,γνώσομαι,ἔγνων,ἔγνωκα,ἔγνωσμαι,ἐγνώσθην}
\index{\g γιγνώσκω}

\hspace{0.2cm} \textit{  to know, recognize, learn, perceive}

{\g
ΙΛ.1.199 θάμβησεν δ' Ἀχιλεύς, μετὰ δ' ἐτράπετ', αὐτίκα δ' ἔγνω 

ΙΛ.1.302 εἰ δ' ἄγε μὴν πείρησαι ἵνα γνώωσι καὶ οἵδε: 

ΙΛ.1.333 αὐτὰρ ὃ ἔγνω ᾗσιν ἐνὶ φρεσὶ φώνησέν τε: 

ΙΛ.1.411 γνῷ δὲ καὶ Ἀτρεΐδης εὐρὺ κρείων Ἀγαμέμνων 

ΙΛ.2.349 γνώμεναι εἴ τε ψεῦδος ὑπόσχεσις εἴ τε καὶ οὐκί. 

ΙΛ.2.365 γνώσῃ ἔπειθ' ὅς θ' ἡγεμόνων κακὸς ὅς τέ νυ λαῶν 

ΙΛ.2.367 γνώσεαι δ' εἰ καὶ θεσπεσίῃ πόλιν οὐκ ἀλαπάξεις, 

ΙΛ.3.53 γνοίης χ' οἵου φωτὸς ἔχεις θαλερὴν παράκοιτιν: 

ΙΛ.3.235 οὕς κεν ἐῢ γνοίην καί τ' οὔνομα μυθησαίμην: 

ΙΛ.4.357 ὡς γνῶ χωομένοιο: πάλιν δ' ὅ γε λάζετο μῦθον: 

ΙΛ.5.85 Τυδεΐδην δ' οὐκ ἂν γνοίης ποτέροισι μετείη 

ΙΛ.5.128 ὄφρ' εὖ γινώσκοις ἠμὲν θεὸν ἠδὲ καὶ ἄνδρα. 

ΙΛ.5.182 ἀσπίδι γινώσκων αὐλώπιδί τε τρυφαλείῃ, 

ΙΛ.5.331 γινώσκων ὅτ' ἄναλκις ἔην θεός, οὐδὲ θεάων 

ΙΛ.5.433 γινώσκων ὅ οἱ αὐτὸς ὑπείρεχε χεῖρας Ἀπόλλων: 

ΙΛ.5.815 γινώσκω σε θεὰ θύγατερ Διὸς αἰγιόχοιο: 

ΙΛ.5.824 γινώσκω γὰρ Ἄρηα μάχην ἀνὰ κοιρανέοντα. 

ΙΛ.6.191 ἀλλ' ὅτε δὴ γίνωσκε θεοῦ γόνον ἠῢν ἐόντα 

ΙΛ.6.231 γνῶσιν ὅτι ξεῖνοι πατρώϊοι εὐχόμεθ' εἶναι. 

ΙΛ.7.185 οἳ δ' οὐ γινώσκοντες ἀπηνήναντο ἕκαστος. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 65(133)]{\large \g πέλω,ἔπελον,ἐπελόμην(ἔπλε), ἔπλετο}
\index{\g πέλω	}

\hspace{0.2cm} \textit{  to turn, move, mid. to be, become}

{\g
ΙΛ.1.284 ἕρκος Ἀχαιοῖσιν πέλεται πολέμοιο κακοῖο. 

ΙΛ.1.418 ἔπλεο: τώ σε κακῇ αἴσῃ τέκον ἐν μεγάροισι. 

ΙΛ.1.506 ἔπλετ': ἀτάρ μιν νῦν γε ἄναξ ἀνδρῶν Ἀγαμέμνων 

ΙΛ.2.480 ἠΰτε βοῦς ἀγέληφι μέγ' ἔξοχος ἔπλετο πάντων 

ΙΛ.3.3 ἠΰτε περ κλαγγὴ γεράνων πέλει οὐρανόθι πρό: 

ΙΛ.3.287 ἥ τε καὶ ἐσσομένοισι μετ' ἀνθρώποισι πέληται. 

ΙΛ.3.460 ἥ τε καὶ ἐσσομένοισι μετ' ἀνθρώποισι πέληται. 

ΙΛ.4.158 οὐ μέν πως ἅλιον πέλει ὅρκιον αἷμά τε ἀρνῶν 

ΙΛ.4.450 ἔνθα δ' ἅμ' οἰμωγή τε καὶ εὐχωλὴ πέλεν ἀνδρῶν 

ΙΛ.4.479 ἔπλεθ' ὑπ' Αἴαντος μεγαθύμου δουρὶ δαμέντι. 

ΙΛ.5.511 οἰχομένην: ἣ γάρ ῥα πέλεν Δαναοῖσιν ἀρηγών. 

ΙΛ.5.729 τοῦ δ' ἐξ ἀργύρεος ῥυμὸς πέλεν: αὐτὰρ ἐπ' ἄκρῳ 

ΙΛ.6.358 ἀνθρώποισι πελώμεθ' ἀοίδιμοι ἐσσομένοισι. 

ΙΛ.6.434 ἀμβατός ἐστι πόλις καὶ ἐπίδρομον ἔπλετο τεῖχος. 

ΙΛ.7.31 Ἰλίου εὕρωσιν, ἐπεὶ ὣς φίλον ἔπλετο θυμῷ 

ΙΛ.8.64 ἔνθα δ' ἅμ' οἰμωγή τε καὶ εὐχωλὴ πέλεν ἀνδρῶν 

ΙΛ.8.556 φαίνετ' ἀριπρεπέα, ὅτε τ' ἔπλετο νήνεμος αἰθήρ: 

ΙΛ.9.54 καὶ βουλῇ μετὰ πάντας ὁμήλικας ἔπλευ ἄριστος. 

ΙΛ.9.134 ἣ θέμις ἀνθρώπων πέλει ἀνδρῶν ἠδὲ γυναικῶν. 

ΙΛ.9.324 μάστακ' ἐπεί κε λάβῃσι, κακῶς δέ τε οἱ πέλει αὐτῇ, 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 66(132)]{\large \g ἱκάνω}
\index{\g ἱκάνω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to come upon, go }

{\g
ΙΛ.1.254 ὦ πόποι ἦ μέγα πένθος Ἀχαιΐδα γαῖαν ἱκάνει: 

ΙΛ.1.431 ἐς Χρύσην ἵκανεν ἄγων ἱερὴν ἑκατόμβην. 

ΙΛ.1.610 ἔνθα πάρος κοιμᾶθ' ὅτε μιν γλυκὺς ὕπνος ἱκάνοι: 

ΙΛ.2.17 καρπαλίμως δ' ἵκανε θοὰς ἐπὶ νῆας Ἀχαιῶν, 

ΙΛ.2.168 καρπαλίμως δ' ἵκανε θοὰς ἐπὶ νῆας Ἀχαιῶν. 

ΙΛ.2.171 ἅπτετ', ἐπεί μιν ἄχος κραδίην καὶ θυμὸν ἵκανεν: 

ΙΛ.3.97 κέκλυτε νῦν καὶ ἐμεῖο: μάλιστα γὰρ ἄλγος ἱκάνει 

ΙΛ.3.145 αἶψα δ' ἔπειθ' ἵκανον ὅθι Σκαιαὶ πύλαι ἦσαν. 

ΙΛ.4.210 ἀλλ' ὅτε δή ῥ' ἵκανον ὅθι ξανθὸς Μενέλαος 

ΙΛ.4.321 εἰ τότε κοῦρος ἔα νῦν αὖτέ με γῆρας ἱκάνει. 

ΙΛ.5.780 ἀλλ' ὅτε δή ῥ' ἵκανον ὅθι πλεῖστοι καὶ ἄριστοι 

ΙΛ.5.868 καρπαλίμως δ' ἵκανε θεῶν ἕδος αἰπὺν Ὄλυμπον, 

ΙΛ.6.237 Ἕκτωρ δ' ὡς Σκαιάς τε πύλας καὶ φηγὸν ἵκανεν, 

ΙΛ.6.242 ἀλλ' ὅτε δὴ Πριάμοιο δόμον περικαλλέ' ἵκανε 

ΙΛ.6.297 αἳ δ' ὅτε νηὸν ἵκανον Ἀθήνης ἐν πόλει ἄκρῃ, 

ΙΛ.6.370 αἶψα δ' ἔπειθ' ἵκανε δόμους εὖ ναιετάοντας, 

ΙΛ.6.392 εὖτε πύλας ἵκανε διερχόμενος μέγα ἄστυ 

ΙΛ.6.497 αἶψα δ' ἔπειθ' ἵκανε δόμους εὖ ναιετάοντας 

ΙΛ.7.124 ὢ πόποι ἦ μέγα πένθος Ἀχαιΐδα γαῖαν ἱκάνει. 

ΙΛ.7.186 ἀλλ' ὅτε δὴ τὸν ἵκανε φέρων ἀν' ὅμιλον ἁπάντῃ 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large ]{\large \g δύναμαι,δυνήσομαι,ἐδυνησάμην,δεδύνημαι,ἐδυνήθην}
\index{\g δύναμαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to be able }

{\g
ΙΛ.1.241 σύμπαντας: τότε δ' οὔ τι δυνήσεαι ἀχνύμενός περ 

ΙΛ.1.393 ἀλλὰ σὺ εἰ δύνασαί γε περίσχεο παιδὸς ἑῆος: 

ΙΛ.1.562 πρῆξαι δ' ἔμπης οὔ τι δυνήσεαι, ἀλλ' ἀπὸ θυμοῦ 

ΙΛ.1.588 θεινομένην, τότε δ' οὔ τι δυνήσομαι ἀχνύμενός περ 

ΙΛ.2.343 εὑρέμεναι δυνάμεσθα, πολὺν χρόνον ἐνθάδ' ἐόντες. 

ΙΛ.3.236 δοιὼ δ' οὐ δύναμαι ἰδέειν κοσμήτορε λαῶν 

ΙΛ.3.451 ἀλλ' οὔ τις δύνατο Τρώων κλειτῶν τ' ἐπικούρων 

ΙΛ.5.475 τῶν νῦν οὔ τιν' ἐγὼν ἰδέειν δύναμ' οὐδὲ νοῆσαι, 

ΙΛ.5.621 ἐσπάσατ': οὐδ' ἄρ' ἔτ' ἄλλα δυνήσατο τεύχεα καλὰ 

ΙΛ.6.101 μαίνεται, οὐδέ τίς οἱ δύναται μένος ἰσοφαρίζειν. 

ΙΛ.6.229 πολλοὶ δ' αὖ σοὶ Ἀχαιοὶ ἐναιρέμεν ὅν κε δύνηαι. 

ΙΛ.8.299 τοῦτον δ' οὐ δύναμαι βαλέειν κύνα λυσσητῆρα. 

ΙΛ.9.351 ἀλλ' οὐδ' ὧς δύναται σθένος Ἕκτορος ἀνδροφόνοιο 

ΙΛ.9.551 τόφρα δὲ Κουρήτεσσι κακῶς ἦν, οὐδὲ δύναντο 

ΙΛ.11.116 ἣ δ' εἴ πέρ τε τύχῃσι μάλα σχεδόν, οὐ δύναταί σφι 

ΙΛ.11.120 ὣς ἄρα τοῖς οὔ τις δύνατο χραισμῆσαι ὄλεθρον 

ΙΛ.12.417 οὔτε γὰρ ἴφθιμοι Λύκιοι Δαναῶν ἐδύναντο 

ΙΛ.12.419 οὔτέ ποτ' αἰχμηταὶ Δαναοὶ Λυκίους ἐδύναντο 

ΙΛ.12.432 ἀλλ' οὐδ' ὧς ἐδύναντο φόβον ποιῆσαι Ἀχαιῶν, 

ΙΛ.13.436 οὔτε γὰρ ἐξοπίσω φυγέειν δύνατ' οὔτ' ἀλέασθαι, 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large ]{\large \g ἐρύω,ἐρύω,εἴρυσ(σ)α,εἴρυ(σ)μαι}
\index{\g ἐρύω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to drag, draw, launch }

{\g
ΙΛ.1.141 νῦν δ' ἄγε νῆα μέλαιναν ἐρύσσομεν εἰς ἅλα δῖαν, 

ΙΛ.1.190 ἢ ὅ γε φάσγανον ὀξὺ ἐρυσσάμενος παρὰ μηροῦ 

ΙΛ.1.466 ὤπτησάν τε περιφραδέως, ἐρύσαντό τε πάντα. 

ΙΛ.1.485 νῆα μὲν οἵ γε μέλαιναν ἐπ' ἠπείροιο ἔρυσσαν 

ΙΛ.2.429 ὤπτησάν τε περιφραδέως, ἐρύσαντό τε πάντα. 

ΙΛ.3.271 Ἀτρεΐδης δὲ ἐρυσσάμενος χείρεσσι μάχαιραν, 

ΙΛ.3.361 Ἀτρεΐδης δὲ ἐρυσσάμενος ξίφος ἀργυρόηλον 

ΙΛ.3.373 καί νύ κεν εἴρυσσέν τε καὶ ἄσπετον ἤρατο κῦδος, 

ΙΛ.4.248 εἰρύατ' εὔπρυμνοι πολιῆς ἐπὶ θινὶ θαλάσσης, 

ΙΛ.4.467 νεκρὸν γὰρ ἐρύοντα ἰδὼν μεγάθυμος Ἀγήνωρ 

ΙΛ.4.492 βεβλήκει βουβῶνα, νέκυν ἑτέρωσ' ἐρύοντα: 

ΙΛ.4.506 Ἀργεῖοι δὲ μέγα ἴαχον, ἐρύσαντο δὲ νεκρούς, 

ΙΛ.4.530 ἐσπάσατο στέρνοιο, ἐρύσσατο δὲ ξίφος ὀξύ, 

ΙΛ.5.110 ὄφρά μοι ἐξ ὤμοιο ἐρύσσῃς πικρὸν ὀϊστόν. 

ΙΛ.5.298 δείσας μή πώς οἱ ἐρυσαίατο νεκρὸν Ἀχαιοί. 

ΙΛ.5.456 οὐκ ἂν δὴ τόνδ' ἄνδρα μάχης ἐρύσαιο μετελθὼν 

ΙΛ.5.573 οἳ δ' ἐπεὶ οὖν νεκροὺς ἔρυσαν μετὰ λαὸν Ἀχαιῶν, 

ΙΛ.5.836 χειρὶ πάλιν ἐρύσασ', ὃ δ' ἄρ' ἐμμαπέως ἀπόρουσεν: 

ΙΛ.7.318 ὤπτησάν τε περιφραδέως, ἐρύσαντό τε πάντα. 

ΙΛ.8.21 ἀλλ' οὐκ ἂν ἐρύσαιτ' ἐξ οὐρανόθεν πεδίονδε 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 69(129)]{\large \g ὁράω,ὄψομαι,εἶδον,ὄπωπα,ἑώρᾱμαι(ὦμμαι),ὤφθην}
\index{\g ὁράω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to see, look, observe }

{\g
ΙΛ.1.56 κήδετο γὰρ Δαναῶν, ὅτι ῥα θνήσκοντας ὁρᾶτο. 

ΙΛ.1.198 οἴῳ φαινομένη: τῶν δ' ἄλλων οὔ τις ὁρᾶτο: 

ΙΛ.1.350 θῖν' ἔφ' ἁλὸς πολιῆς, ὁρόων ἐπὶ οἴνοπα πόντον: 

ΙΛ.2.799 ἀλλ' οὔ πω τοιόνδε τοσόνδέ τε λαὸν ὄπωπα: 

ΙΛ.3.234 νῦν δ' ἄλλους μὲν πάντας ὁρῶ ἑλίκωπας Ἀχαιούς, 

ΙΛ.3.306 ἄψ, ἐπεὶ οὔ πω τλήσομ' ἐν ὀφθαλμοῖσιν ὁρᾶσθαι 

ΙΛ.3.325 ἂψ ὁρόων: Πάριος δὲ θοῶς ἐκ κλῆρος ὄρουσεν. 

ΙΛ.4.347 νῦν δὲ φίλως χ' ὁρόῳτε καὶ εἰ δέκα πύργοι Ἀχαιῶν 

ΙΛ.4.353 ὄψεαι ἢν ἐθέλῃσθα καὶ αἴ κέν τοι τὰ μεμήλῃ 

ΙΛ.5.120 δηρὸν ἔτ' ὄψεσθαι λαμπρὸν φάος ἠελίοιο. 

ΙΛ.5.244 ἄνδρ' ὁρόω κρατερὼ ἐπὶ σοὶ μεμαῶτε μάχεσθαι 

ΙΛ.5.872 Ζεῦ πάτερ οὐ νεμεσίζῃ ὁρῶν τάδε καρτερὰ ἔργα; 

ΙΛ.6.124 οὐ μὲν γάρ ποτ' ὄπωπα μάχῃ ἔνι κυδιανείρῃ 

ΙΛ.7.448 οὐχ ὁράᾳς ὅτι δ' αὖτε κάρη κομόωντες Ἀχαιοὶ 

ΙΛ.8.471 ὄψεαι, αἴ κ' ἐθέλῃσθα, βοῶπις πότνια Ἥρη 

ΙΛ.9.359 ὄψεαι, ἢν ἐθέλῃσθα καὶ αἴ κέν τοι τὰ μεμήλῃ, 

ΙΛ.10.239 ἐς γενεὴν ὁρόων, μηδ' εἰ βασιλεύτερός ἐστιν. 

ΙΛ.11.187 ὄφρ' ἂν μέν κεν ὁρᾷ Ἀγαμέμνονα ποιμένα λαῶν 

ΙΛ.11.202 ὄφρ' ἂν μέν κεν ὁρᾷς Ἀγαμέμνονα ποιμένα λαῶν 

ΙΛ.11.651 γινώσκω, ὁρόω δὲ Μαχάονα ποιμένα λαῶν. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 70(127)]{\large \g ναίω,ἔνασσα,ἐνάσθην}
\index{\g ναίω}

\hspace{0.2cm} \textit{  to dwell,inhabit, mid. to be situated}

{\g
ΙΛ.1.164 Τρώων ἐκπέρσωσ' εὖ ναιόμενον πτολίεθρον: 

ΙΛ.2.130 Τρώων, οἳ ναίουσι κατὰ πτόλιν: ἀλλ' ἐπίκουροι 

ΙΛ.2.133 Ἰλίου ἐκπέρσαι εὖ ναιόμενον πτολίεθρον. 

ΙΛ.2.412 Ζεῦ κύδιστε μέγιστε κελαινεφὲς αἰθέρι ναίων 

ΙΛ.2.511 οἳ δ' Ἀσπληδόνα ναῖον ἰδ' Ὀρχομενὸν Μινύειον, 

ΙΛ.2.522 οἵ τ' ἄρα πὰρ ποταμὸν Κηφισὸν δῖον ἔναιον, 

ΙΛ.2.535 Λοκρῶν, οἳ ναίουσι πέρην ἱερῆς Εὐβοίης. 

ΙΛ.2.593 καὶ Κυπαρισσήεντα καὶ Ἀμφιγένειαν ἔναιον 

ΙΛ.2.615 οἳ δ' ἄρα Βουπράσιόν τε καὶ Ἤλιδα δῖαν ἔναιον 

ΙΛ.2.626 νήσων, αἳ ναίουσι πέρην ἁλὸς Ἤλιδος ἄντα, 

ΙΛ.2.681 νῦν αὖ τοὺς ὅσσοι τὸ Πελασγικὸν Ἄργος ἔναιον, 

ΙΛ.2.758 ναίεσκον: τῶν μὲν Πρόθοος θοὸς ἡγεμόνευε, 

ΙΛ.2.824 οἳ δὲ Ζέλειαν ἔναιον ὑπαὶ πόδα νείατον Ἴδης 

ΙΛ.2.854 ἀμφί τε Παρθένιον ποταμὸν κλυτὰ δώματ' ἔναιον 

ΙΛ.3.74 ναίοιτε Τροίην ἐριβώλακα, τοὶ δὲ νεέσθων 

ΙΛ.3.257 ναίοιμεν Τροίην ἐριβώλακα, τοὶ δὲ νέονται 

ΙΛ.3.400 ἦ πῄ με προτέρω πολίων εὖ ναιομενάων 

ΙΛ.4.166 Ζεὺς δέ σφιν Κρονίδης ὑψίζυγος αἰθέρι ναίων 

ΙΛ.5.489 οἳ δὲ τάχ' ἐκπέρσουσ' εὖ ναιομένην πόλιν ὑμήν. 

ΙΛ.5.543 τῶν ῥα πατὴρ μὲν ἔναιεν ἐϋκτιμένῃ ἐνὶ Φηρῇ 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 71(126) ]{\large \g ἀπαμείβομαι	}
\index{\g ἀπαμείβομαι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to answer, reply }

{\g
ΙΛ.1.84 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς: 

ΙΛ.1.130 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων: 

ΙΛ.1.215 τὴν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς: 

ΙΛ.1.285 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων: 

ΙΛ.1.560 τὴν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη νεφεληγερέτα Ζεύς: 

ΙΛ.2.369 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων: 

ΙΛ.4.188 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων: 

ΙΛ.5.764 τὴν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη νεφεληγερέτα Ζεύς: 

ΙΛ.5.814 τὴν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρατερὸς Διομήδης: 

ΙΛ.6.520 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κορυθαίολος Ἕκτωρ: 

ΙΛ.7.283 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη Τελαμώνιος Αἴας: 

ΙΛ.8.292 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσεφώνεε Τεῦκρος ἀμύμων: 

ΙΛ.8.469 τὴν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη νεφεληγερέτα Ζεύς: 

ΙΛ.9.307 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς: 

ΙΛ.9.606 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς: 

ΙΛ.9.643 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς: 

ΙΛ.10.42 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη κρείων Ἀγαμέμνων: 

ΙΛ.10.382 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πολύμητις Ὀδυσσεύς: 

ΙΛ.10.423 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πολύμητις Ὀδυσσεύς: 

ΙΛ.10.554 τὸν δ' ἀπαμειβόμενος προσέφη πολύμητις Ὀδυσσεύς: 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 72(125)]{\large \g πάσχω,πείσομαι,ἔπαθον,πέπονθα }
\index{\g πάσχω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to have }

{\g
ΙΛ.2.667 αὐτὰρ ὅ γ' ἐς Ῥόδον ἷξεν ἀλώμενος ἄλγεα πάσχων: 

ΙΛ.2.721 ἀλλ' ὃ μὲν ἐν νήσῳ κεῖτο κρατέρ' ἄλγεα πάσχων 

ΙΛ.3.99 Ἀργείους καὶ Τρῶας, ἐπεὶ κακὰ πολλὰ πέποσθε 

ΙΛ.3.128 οὕς ἑθεν εἵνεκ' ἔπασχον ὑπ' Ἄρηος παλαμάων: 

ΙΛ.3.157 τοιῇδ' ἀμφὶ γυναικὶ πολὺν χρόνον ἄλγεα πάσχειν: 

ΙΛ.5.567 μή τι πάθῃ, μέγα δέ σφας ἀποσφήλειε πόνοιο. 

ΙΛ.5.886 αὐτοῦ πήματ' ἔπασχον ἐν αἰνῇσιν νεκάδεσσιν, 

ΙΛ.5.894 τώ σ' ὀΐω κείνης τάδε πάσχειν ἐννεσίῃσιν. 

ΙΛ.9.321 οὐδέ τί μοι περίκειται, ἐπεὶ πάθον ἄλγεα θυμῷ 

ΙΛ.9.492 ὣς ἐπὶ σοὶ μάλα πόλλ' ἔπαθον καὶ πόλλ' ἐμόγησα, 

ΙΛ.10.26 ὕπνος ἐπὶ βλεφάροισιν ἐφίζανε: μή τι πάθοιεν 

ΙΛ.10.538 ἀλλ' αἰνῶς δείδοικα κατὰ φρένα μή τι πάθωσιν 

ΙΛ.11.313 Τυδεΐδη τί παθόντε λελάσμεθα θούριδος ἀλκῆς; 

ΙΛ.11.404 ὤ μοι ἐγὼ τί πάθω; μέγα μὲν κακὸν αἴ κε φέβωμαι 

ΙΛ.11.470 δείδω μή τι πάθῃσιν μετὰ Τρώεσσι μονωθείς 

ΙΛ.13.52 τῇ δὲ δὴ αἰνότατον περιδείδια μή τι πάθωμεν, 

ΙΛ.13.670 νοῦσόν τε στυγερήν, ἵνα μὴ πάθοι ἄλγεα θυμῷ. 

ΙΛ.14.67 ᾗ ἔπι πόλλ' ἔπαθον Δαναοί, ἔλποντο δὲ θυμῷ 

ΙΛ.16.55 αἰνὸν ἄχος τό μοί ἐστιν, ἐπεὶ πάθον ἄλγεα θυμῷ. 

ΙΛ.17.32 πρίν τι κακὸν παθέειν: ῥεχθὲν δέ τε νήπιος ἔγνω. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 73(124) ]{\large \g ἄχνυμαι}
\index{\g ἄχνυμαι}

\hspace{0.2cm} \textit{to be grieved, be enraged  }

{\g
ΙΛ.1.103 ἀχνύμενος: μένεος δὲ μέγα φρένες ἀμφιμέλαιναι 

ΙΛ.1.241 σύμπαντας: τότε δ' οὔ τι δυνήσεαι ἀχνύμενός περ 

ΙΛ.1.588 θεινομένην, τότε δ' οὔ τι δυνήσομαι ἀχνύμενός περ 

ΙΛ.2.270 οἳ δὲ καὶ ἀχνύμενοί περ ἐπ' αὐτῷ ἡδὺ γέλασσαν: 

ΙΛ.2.694 τῆς ὅ γε κεῖτ' ἀχέων, τάχα δ' ἀνστήσεσθαι ἔμελλεν. 

ΙΛ.2.724 ἔνθ' ὅ γε κεῖτ' ἀχέων: τάχα δὲ μνήσεσθαι ἔμελλον 

ΙΛ.5.24 ὡς δή οἱ μὴ πάγχυ γέρων ἀκαχήμενος εἴη. 

ΙΛ.5.364 ἣ δ' ἐς δίφρον ἔβαινεν ἀκηχεμένη φίλον ἦτορ, 

ΙΛ.5.399 κῆρ ἀχέων ὀδύνῃσι πεπαρμένος: αὐτὰρ ὀϊστὸς 

ΙΛ.5.869 πὰρ δὲ Διῒ Κρονίωνι καθέζετο θυμὸν ἀχεύων, 

ΙΛ.6.524 ἄχνυται ἐν θυμῷ, ὅθ' ὑπὲρ σέθεν αἴσχε' ἀκούω 

ΙΛ.7.428 νεκροὺς πυρκαϊῆς ἐπενήνεον ἀχνύμενοι κῆρ, 

ΙΛ.7.431 νεκροὺς πυρκαϊῆς ἐπενήνεον ἀχνύμενοι κῆρ, 

ΙΛ.8.125 τὸν μὲν ἔπειτ' εἴασε καὶ ἀχνύμενός περ ἑταίρου 

ΙΛ.8.207 αὐτοῦ κ' ἔνθ' ἀκάχοιτο καθήμενος οἶος ἐν Ἴδῃ. 

ΙΛ.8.317 τὸν μὲν ἔπειτ' εἴασε καὶ ἀχνύμενός περ ἑταίρου, 

ΙΛ.9.567 πόλλ' ἀχέουσ' ἠρᾶτο κασιγνήτοιο φόνοιο, 

ΙΛ.9.612 μή μοι σύγχει θυμὸν ὀδυρόμενος καὶ ἀχεύων 

ΙΛ.11.702 κάσχεθε, τὸν δ' ἐλατῆρ' ἀφίει ἀκαχήμενον ἵππων. 

ΙΛ.12.178 λάϊνον: Ἀργεῖοι δὲ καὶ ἀχνύμενοί περ ἀνάγκῃ 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 74(123)]{\large \g ποιέω,ποιήσω,ἐποίησα,πεποίηκα,πεποίημαι,ἐποιήθην}
\index{\g ποιέω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to do, make, perform }

{\g
ΙΛ.1.461 δίπτυχα ποιήσαντες, ἐπ' αὐτῶν δ' ὠμοθέτησαν: 

ΙΛ.1.608 Ἥφαιστος ποίησεν ἰδυίῃσι πραπίδεσσι: 

ΙΛ.2.424 δίπτυχα ποιήσαντες, ἐπ' αὐτῶν δ' ὠμοθέτησαν. 

ΙΛ.3.409 εἰς ὅ κέ σ' ἢ ἄλοχον ποιήσεται ἢ ὅ γε δούλην. 

ΙΛ.5.735 ποικίλον, ὅν ῥ' αὐτὴ ποιήσατο καὶ κάμε χερσίν: 

ΙΛ.6.56 ἀνδρῶν; ἦ σοὶ ἄριστα πεποίηται κατὰ οἶκον 

ΙΛ.6.316 οἵ οἱ ἐποίησαν θάλαμον καὶ δῶμα καὶ αὐλὴν 

ΙΛ.7.222 ὅς οἱ ἐποίησεν σάκος αἰόλον ἑπταβόειον 

ΙΛ.7.339 ἐν δ' αὐτοῖσι πύλας ποιήσομεν εὖ ἀραρυίας, 

ΙΛ.7.435 τύμβον δ' ἀμφ' αὐτὴν ἕνα ποίεον ἐξαγαγόντες 

ΙΛ.8.2 Ζεὺς δὲ θεῶν ἀγορὴν ποιήσατο τερπικέραυνος 

ΙΛ.8.386 ποικίλον, ὅν ῥ' αὐτὴ ποιήσατο καὶ κάμε χερσίν, 

ΙΛ.8.489 Τρώων αὖτ' ἀγορὴν ποιήσατο φαίδιμος Ἕκτωρ 

ΙΛ.9.397 τάων ἥν κ' ἐθέλοιμι φίλην ποιήσομ' ἄκοιτιν. 

ΙΛ.9.495 ποιεύμην, ἵνα μοί ποτ' ἀεικέα λοιγὸν ἀμύνῃς. 

ΙΛ.12.5 εὐρύ, τὸ ποιήσαντο νεῶν ὕπερ, ἀμφὶ δὲ τάφρον 

ΙΛ.12.30 λεῖα δ' ἐποίησεν παρ' ἀγάρροον Ἑλλήσποντον, 

ΙΛ.12.168 οἰκία ποιήσωνται ὁδῷ ἔπι παιπαλοέσσῃ, 

ΙΛ.12.432 ἀλλ' οὐδ' ὧς ἐδύναντο φόβον ποιῆσαι Ἀχαιῶν, 

ΙΛ.13.55 σφῶϊν δ' ὧδε θεῶν τις ἐνὶ φρεσὶ ποιήσειεν 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 75(122)]{\large \g κίω	}
\index{\g κίω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to come, go, depart }

{\g
ΙΛ.1.35 πολλὰ δ' ἔπειτ' ἀπάνευθε κιὼν ἠρᾶθ' ὃ γεραιὸς 

ΙΛ.1.348 ἣ δ' ἀέκουσ' ἅμα τοῖσι γυνὴ κίεν: αὐτὰρ Ἀχιλλεὺς 

ΙΛ.2.509 τῶν μὲν πεντήκοντα νέες κίον, ἐν δὲ ἑκάστῃ 

ΙΛ.2.565 τοῖσι δ' ἅμ' Εὐρύαλος τρίτατος κίεν ἰσόθεος φὼς 

ΙΛ.2.588 ἐν δ' αὐτὸς κίεν ᾗσι προθυμίῃσι πεποιθὼς 

ΙΛ.3.423 ἣ δ' εἰς ὑψόροφον θάλαμον κίε δῖα γυναικῶν. 

ΙΛ.3.447 ἦ ῥα, καὶ ἄρχε λέχοσδὲ κιών: ἅμα δ' εἵπετ' ἄκοιτις. 

ΙΛ.4.251 ἦλθε δ' ἐπὶ Κρήτεσσι κιὼν ἀνὰ οὐλαμὸν ἀνδρῶν. 

ΙΛ.4.273 ἦλθε δ' ἐπ' Αἰάντεσσι κιὼν ἀνὰ οὐλαμὸν ἀνδρῶν: 

ΙΛ.6.399 ἥ οἱ ἔπειτ' ἤντησ', ἅμα δ' ἀμφίπολος κίεν αὐτῇ 

ΙΛ.6.422 οἳ μὲν πάντες ἰῷ κίον ἤματι Ἄϊδος εἴσω: 

ΙΛ.7.2 τῷ δ' ἅμ' Ἀλέξανδρος κί' ἀδελφεός: ἐν δ' ἄρα θυμῷ 

ΙΛ.7.307 ἤϊ', ὃ δ' ἐς Τρώων ὅμαδον κίε: τοὶ δ' ἐχάρησαν, 

ΙΛ.8.337 Ἕκτωρ δ' ἐν πρώτοισι κίε σθένεϊ βλεμεαίνων. 

ΙΛ.9.504 αἵ ῥά τε καὶ μετόπισθ' ἄτης ἀλέγουσι κιοῦσαι. 

ΙΛ.9.511 λίσσονται δ' ἄρα ταί γε Δία Κρονίωνα κιοῦσαι 

ΙΛ.10.148 ὣς φάθ', ὃ δὲ κλισίηνδε κιὼν πολύμητις Ὀδυσσεὺς 

ΙΛ.10.406 ποῦ νῦν δεῦρο κιὼν λίπες Ἕκτορα ποιμένα λαῶν; 

ΙΛ.11.284 Ἕκτωρ δ' ὡς ἐνόησ' Ἀγαμέμνονα νόσφι κιόντα 

ΙΛ.11.428 τῷ δ' ἐπαλεξήσων Σῶκος κίεν ἰσόθεος φώς, 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 76(122)]{\large \g μέμαα	}
\index{\g μέμαα	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to desire greatly }

{\g
ΙΛ.1.590 ἤδη γάρ με καὶ ἄλλοτ' ἀλεξέμεναι μεμαῶτα 

ΙΛ.2.473 ἐν πεδίῳ ἵσταντο διαρραῖσαι μεμαῶτες. 

ΙΛ.2.543 αἰχμηταὶ μεμαῶτες ὀρεκτῇσιν μελίῃσι 

ΙΛ.2.818 λαοὶ θωρήσσοντο μεμαότες ἐγχείῃσι. 

ΙΛ.2.863 τῆλ' ἐξ Ἀσκανίης: μέμασαν δ' ὑσμῖνι μάχεσθαι. 

ΙΛ.3.9 ἐν θυμῷ μεμαῶτες ἀλεξέμεν ἀλλήλοισιν. 

ΙΛ.4.40 ὁππότε κεν καὶ ἐγὼ μεμαὼς πόλιν ἐξαλαπάξαι 

ΙΛ.4.73 ὣς εἰπὼν ὤτρυνε πάρος μεμαυῖαν Ἀθήνην, 

ΙΛ.4.304 οἶος πρόσθ' ἄλλων μεμάτω Τρώεσσι μάχεσθαι, 

ΙΛ.4.440 Δεῖμός τ' ἠδὲ Φόβος καὶ Ἔρις ἄμοτον μεμαυῖα, 

ΙΛ.5.135 καὶ πρίν περ θυμῷ μεμαὼς Τρώεσσι μάχεσθαι: 

ΙΛ.5.143 ὣς μεμαὼς Τρώεσσι μίγη κρατερὸς Διομήδης. 

ΙΛ.5.244 ἄνδρ' ὁρόω κρατερὼ ἐπὶ σοὶ μεμαῶτε μάχεσθαι 

ΙΛ.5.301 τὸν κτάμεναι μεμαὼς ὅς τις τοῦ γ' ἀντίος ἔλθοι 

ΙΛ.5.518 Ἄρης τε βροτολοιγὸς Ἔρις τ' ἄμοτον μεμαυῖα. 

ΙΛ.5.569 ἀντίον ἀλλήλων ἐχέτην μεμαῶτε μάχεσθαι: 

ΙΛ.5.732 ἵππους ὠκύποδας, μεμαυῖ' ἔριδος καὶ ἀϋτῆς. 

ΙΛ.5.779 ἀνδράσιν Ἀργείοισιν ἀλεξέμεναι μεμαυῖαι: 

ΙΛ.5.852 ἔγχεϊ χαλκείῳ μεμαὼς ἀπὸ θυμὸν ἑλέσθαι: 

ΙΛ.6.120 ἐς μέσον ἀμφοτέρων συνίτην μεμαῶτε μάχεσθαι. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 77(119)]{\large \g κλύω	}
\index{\g κλύω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to hear }

{\g
ΙΛ.1.37 κλῦθί μευ ἀργυρότοξ', ὃς Χρύσην ἀμφιβέβηκας 

ΙΛ.1.43 ὣς ἔφατ' εὐχόμενος, τοῦ δ' ἔκλυε Φοῖβος Ἀπόλλων, 

ΙΛ.1.218 ὅς κε θεοῖς ἐπιπείθηται μάλα τ' ἔκλυον αὐτοῦ. 

ΙΛ.1.357 ὣς φάτο δάκρυ χέων, τοῦ δ' ἔκλυε πότνια μήτηρ 

ΙΛ.1.451 κλῦθί μευ ἀργυρότοξ', ὃς Χρύσην ἀμφιβέβηκας 

ΙΛ.1.453 ἤδη μέν ποτ' ἐμεῦ πάρος ἔκλυες εὐξαμένοιο, 

ΙΛ.1.457 ὣς ἔφατ' εὐχόμενος, τοῦ δ' ἔκλυε Φοῖβος Ἀπόλλων. 

ΙΛ.2.56 κλῦτε φίλοι: θεῖός μοι ἐνύπνιον ἦλθεν ὄνειρος 

ΙΛ.3.86 κέκλυτέ μευ Τρῶες καὶ ἐϋκνήμιδες Ἀχαιοὶ 

ΙΛ.3.97 κέκλυτε νῦν καὶ ἐμεῖο: μάλιστα γὰρ ἄλγος ἱκάνει 

ΙΛ.3.304 κέκλυτέ μευ Τρῶες καὶ ἐϋκνήμιδες Ἀχαιοί: 

ΙΛ.3.456 κέκλυτέ μευ Τρῶες καὶ Δάρδανοι ἠδ' ἐπίκουροι: 

ΙΛ.4.455 τῶν δέ τε τηλόσε δοῦπον ἐν οὔρεσιν ἔκλυε ποιμήν: 

ΙΛ.5.115 κλῦθί μοι αἰγιόχοιο Διὸς τέκος Ἀτρυτώνη, 

ΙΛ.5.121 ὣς ἔφατ' εὐχόμενος: τοῦ δ' ἔκλυε Παλλὰς Ἀθήνη, 

ΙΛ.7.67 κέκλυτέ μευ Τρῶες καὶ ἐϋκνήμιδες Ἀχαιοὶ 

ΙΛ.7.348 κέκλυτέ μευ Τρῶες καὶ Δάρδανοι ἠδ' ἐπίκουροι, 

ΙΛ.7.368 κέκλυτέ μευ Τρῶες καὶ Δάρδανοι ἠδ' ἐπίκουροι, 

ΙΛ.7.379 ὣς ἔφαθ', οἳ δ' ἄρα τοῦ μάλα μὲν κλύον ἠδ' ἐπίθοντο: 

ΙΛ.8.5 κέκλυτέ μευ πάντές τε θεοὶ πᾶσαί τε θέαιναι, 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 78(119)]{\large \g μίγνυμι}
\index{\g μίγνυμι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to mix  }

{\g
ΙΛ.2.232 ἠὲ γυναῖκα νέην, ἵνα μίσγεαι ἐν φιλότητι, 

ΙΛ.2.475 ῥεῖα διακρίνωσιν ἐπεί κε νομῷ μιγέωσιν, 

ΙΛ.3.48 μιχθεὶς ἀλλοδαποῖσι γυναῖκ' εὐειδέ' ἀνῆγες 

ΙΛ.3.55 ἥ τε κόμη τό τε εἶδος ὅτ' ἐν κονίῃσι μιγείης. 

ΙΛ.3.209 ἀλλ' ὅτε δὴ Τρώεσσιν ἐν ἀγρομένοισιν ἔμιχθεν 

ΙΛ.3.270 μίσγον, ἀτὰρ βασιλεῦσιν ὕδωρ ἐπὶ χεῖρας ἔχευαν. 

ΙΛ.3.445 νήσῳ δ' ἐν Κραναῇ ἐμίγην φιλότητι καὶ εὐνῇ, 

ΙΛ.4.354 Τηλεμάχοιο φίλον πατέρα προμάχοισι μιγέντα 

ΙΛ.4.438 ἀλλὰ γλῶσσ' ἐμέμικτο, πολύκλητοι δ' ἔσαν ἄνδρες. 

ΙΛ.4.456 ὣς τῶν μισγομένων γένετο ἰαχή τε πόνος τε. 

ΙΛ.5.134 Τυδεΐδης δ' ἐξαῦτις ἰὼν προμάχοισιν ἐμίχθη 

ΙΛ.5.143 ὣς μεμαὼς Τρώεσσι μίγη κρατερὸς Διομήδης. 

ΙΛ.6.25 ποιμαίνων δ' ἐπ' ὄεσσι μίγη φιλότητι καὶ εὐνῇ, 

ΙΛ.6.161 κρυπταδίῃ φιλότητι μιγήμεναι: ἀλλὰ τὸν οὔ τι 

ΙΛ.6.165 ὅς μ' ἔθελεν φιλότητι μιγήμεναι οὐκ ἐθελούσῃ. 

ΙΛ.8.99 Τυδεΐδης δ' αὐτός περ ἐὼν προμάχοισιν ἐμίχθη, 

ΙΛ.9.133 μή ποτε τῆς εὐνῆς ἐπιβήμεναι ἠδὲ μιγῆναι, 

ΙΛ.9.275 μή ποτε τῆς εὐνῆς ἐπιβήμεναι ἠδὲ μιγῆναι 

ΙΛ.10.180 οἳ δ' ὅτε δὴ φυλάκεσσιν ἐν ἀγρομένοισιν ἔμιχθεν, 

ΙΛ.10.365 ἀλλ' ὅτε δὴ τάχ' ἔμελλε μιγήσεσθαι φυλάκεσσι 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 79(119)]{\large \g τέρπω	}
\index{\g τέρπω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to delight }

{\g
ΙΛ.1.474 μέλποντες ἑκάεργον: ὃ δὲ φρένα τέρπετ' ἀκούων. 

ΙΛ.2.774 δίσκοισιν τέρποντο καὶ αἰγανέῃσιν ἱέντες 

ΙΛ.3.441 ἀλλ' ἄγε δὴ φιλότητι τραπείομεν εὐνηθέντε: 

ΙΛ.4.10 τέρπεσθον: τῷ δ' αὖτε φιλομμειδὴς Ἀφροδίτη 

ΙΛ.5.760 τέρπονται Κύπρίς τε καὶ ἀργυρότοξος Ἀπόλλων 

ΙΛ.7.61 ἀνδράσι τερπόμενοι: τῶν δὲ στίχες εἵατο πυκναὶ 

ΙΛ.8.481 τέρποντ' οὔτ' ἀνέμοισι, βαθὺς δέ τε Τάρταρος ἀμφίς: 

ΙΛ.9.186 τὸν δ' εὗρον φρένα τερπόμενον φόρμιγγι λιγείῃ 

ΙΛ.9.189 τῇ ὅ γε θυμὸν ἔτερπεν, ἄειδε δ' ἄρα κλέα ἀνδρῶν. 

ΙΛ.9.337 τερπέσθω. τί δὲ δεῖ πολεμιζέμεναι Τρώεσσιν 

ΙΛ.9.400 κτήμασι τέρπεσθαι τὰ γέρων ἐκτήσατο Πηλεύς: 

ΙΛ.9.705 νῦν μὲν κοιμήσασθε τεταρπόμενοι φίλον ἦτορ 

ΙΛ.11.643 μύθοισιν τέρποντο πρὸς ἀλλήλους ἐνέποντες, 

ΙΛ.11.780 αὐτὰρ ἐπεὶ τάρπημεν ἐδητύος ἠδὲ ποτῆτος, 

ΙΛ.14.314 νῶϊ δ' ἄγ' ἐν φιλότητι τραπείομεν εὐνηθέντε. 

ΙΛ.15.393 ἧστό τε καὶ τὸν ἔτερπε λόγοις, ἐπὶ δ' ἕλκεϊ λυγρῷ 

ΙΛ.18.526 τερπόμενοι σύριγξι: δόλον δ' οὔ τι προνόησαν. 

ΙΛ.18.604 τερπόμενοι: μετὰ δέ σφιν ἐμέλπετο θεῖος ἀοιδὸς 

ΙΛ.19.18 τέρπετο δ' ἐν χείρεσσιν ἔχων θεοῦ ἀγλαὰ δῶρα. 

ΙΛ.19.19 αὐτὰρ ἐπεὶ φρεσὶν ᾗσι τετάρπετο δαίδαλα λεύσσων 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 80(113)]{\large \g φρονέω,φρονήσω,ἐφρόνησα}
\index{\g φρονέω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to think, consider, intend }

{\g
ΙΛ.1.73 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν: 

ΙΛ.1.253 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν: 

ΙΛ.1.542 κρυπτάδια φρονέοντα δικαζέμεν: οὐδέ τί πώ μοι 

ΙΛ.2.36 τὰ φρονέοντ' ἀνὰ θυμὸν ἅ ῥ' οὐ τελέεσθαι ἔμελλε: 

ΙΛ.2.78 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν: 

ΙΛ.2.283 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν: 

ΙΛ.3.98 θυμὸν ἐμόν, φρονέω δὲ διακρινθήμεναι ἤδη 

ΙΛ.4.219 πάσσε, τά οἵ ποτε πατρὶ φίλα φρονέων πόρε Χείρων. 

ΙΛ.4.361 ἤπια δήνεα οἶδε: τὰ γὰρ φρονέεις ἅ τ' ἐγώ περ. 

ΙΛ.5.116 εἴ ποτέ μοι καὶ πατρὶ φίλα φρονέουσα παρέστης 

ΙΛ.5.441 ἶσ' ἔθελε φρονέειν, ἐπεὶ οὔ ποτε φῦλον ὁμοῖον 

ΙΛ.5.564 τὰ φρονέων ἵνα χερσὶν ὑπ' Αἰνείαο δαμείη. 

ΙΛ.6.79 πᾶσαν ἐπ' ἰθύν ἐστε μάχεσθαί τε φρονέειν τε, 

ΙΛ.6.162 πεῖθ' ἀγαθὰ φρονέοντα δαΐφρονα Βελλεροφόντην. 

ΙΛ.7.34 ὧδ' ἔστω ἑκάεργε: τὰ γὰρ φρονέουσα καὶ αὐτὴ 

ΙΛ.7.70 ἀλλὰ κακὰ φρονέων τεκμαίρεται ἀμφοτέροισιν 

ΙΛ.7.326 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν: 

ΙΛ.7.367 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπε: 

ΙΛ.8.430 ὅς κε τύχῃ: κεῖνος δὲ τὰ ἃ φρονέων ἐνὶ θυμῷ 

ΙΛ.8.553 οἳ δὲ μέγα φρονέοντες ἐπὶ πτολέμοιο γεφύρῃ 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 81(112)]{\large \g δείδω,δεἰσομαι,ἔδεισα,δέδοικα	}
\index{\g δείδω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to fear }

{\g
ΙΛ.1.33 ὣς ἔφατ', ἔδδεισεν δ' ὃ γέρων καὶ ἐπείθετο μύθῳ: 

ΙΛ.1.555 νῦν δ' αἰνῶς δείδοικα κατὰ φρένα μή σε παρείπῃ 

ΙΛ.1.568 ὣς ἔφατ' ἔδδεισεν δὲ βοῶπις πότνια Ἥρη, 

ΙΛ.3.37 δείσας Ἀτρέος υἱὸν Ἀλέξανδρος θεοειδής. 

ΙΛ.3.242 αἴσχεα δειδιότες καὶ ὀνείδεα πόλλ' ἅ μοί ἐστιν. 

ΙΛ.3.418 ὣς ἔφατ', ἔδδεισεν δ' Ἑλένη Διὸς ἐκγεγαυῖα, 

ΙΛ.4.431 σιγῇ δειδιότες σημάντορας: ἀμφὶ δὲ πᾶσι 

ΙΛ.5.233 μὴ τὼ μὲν δείσαντε ματήσετον, οὐδ' ἐθέλητον 

ΙΛ.5.298 δείσας μή πώς οἱ ἐρυσαίατο νεκρὸν Ἀχαιοί. 

ΙΛ.5.623 δεῖσε δ' ὅ γ' ἀμφίβασιν κρατερὴν Τρώων ἀγερώχων, 

ΙΛ.5.790 οἴχνεσκον: κείνου γὰρ ἐδείδισαν ὄβριμον ἔγχος: 

ΙΛ.5.827 μήτε σύ γ' Ἄρηα τό γε δείδιθι μήτε τιν' ἄλλον 

ΙΛ.5.863 δείσαντας: τόσον ἔβραχ' Ἄρης ἆτος πολέμοιο. 

ΙΛ.6.99 οὐδ' Ἀχιλῆά ποθ' ὧδέ γ' ἐδείδιμεν ὄρχαμον ἀνδρῶν, 

ΙΛ.6.137 δειδιότα: κρατερὸς γὰρ ἔχε τρόμος ἀνδρὸς ὁμοκλῇ. 

ΙΛ.7.93 αἴδεσθεν μὲν ἀνήνασθαι, δεῖσαν δ' ὑποδέχθαι: 

ΙΛ.7.151 οἳ δὲ μάλ' ἐτρόμεον καὶ ἐδείδισαν, οὐδέ τις ἔτλη: 

ΙΛ.7.196 ἠὲ καὶ ἀμφαδίην, ἐπεὶ οὔ τινα δείδιμεν ἔμπης: 

ΙΛ.7.456 ἄλλός κέν τις τοῦτο θεῶν δείσειε νόημα, 

ΙΛ.8.136 τὼ δ' ἵππω δείσαντε καταπτήτην ὑπ' ὄχεσφι: 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 82(110)]{\large \g λανθάνω,λήθω}
\index{\g λανθάνω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to forget }

{\g
ΙΛ.1.495 πάντες ἅμα, Ζεὺς δ' ἦρχε: Θέτις δ' οὐ λήθετ' ἐφετμέων 

ΙΛ.1.561 δαιμονίη αἰεὶ μὲν ὀΐεαι οὐδέ σε λήθω: 

ΙΛ.3.420 σιγῇ, πάσας δὲ Τρῳὰς λάθεν: ἦρχε δὲ δαίμων. 

ΙΛ.4.127 οὐδὲ σέθεν Μενέλαε θεοὶ μάκαρες λελάθοντο 

ΙΛ.5.319 οὐδ' υἱὸς Καπανῆος ἐλήθετο συνθεσιάων 

ΙΛ.5.834 νῦν δὲ μετὰ Τρώεσσιν ὁμιλεῖ, τῶν δὲ λέλασται. 

ΙΛ.6.265 μή μ' ἀπογυιώσῃς μένεος, ἀλκῆς τε λάθωμαι: 

ΙΛ.9.259 ὣς ἐπέτελλ' ὃ γέρων, σὺ δὲ λήθεαι: ἀλλ' ἔτι καὶ νῦν 

ΙΛ.9.477 ῥεῖα, λαθὼν φύλακάς τ' ἄνδρας δμῳάς τε γυναῖκας. 

ΙΛ.9.537 ἢ λάθετ' ἢ οὐκ ἐνόησεν: ἀάσατο δὲ μέγα θυμῷ. 

ΙΛ.10.99 κοιμήσωνται, ἀτὰρ φυλακῆς ἐπὶ πάγχυ λάθωνται. 

ΙΛ.10.243 πῶς ἂν ἔπειτ' Ὀδυσῆος ἐγὼ θείοιο λαθοίμην, 

ΙΛ.10.279 ἐν πάντεσσι πόνοισι παρίστασαι, οὐδέ σε λήθω 

ΙΛ.10.468 μὴ λάθοι αὖτις ἰόντε θοὴν διὰ νύκτα μέλαιναν. 

ΙΛ.11.251 στῆ δ' εὐρὰξ σὺν δουρὶ λαθὼν Ἀγαμέμνονα δῖον, 

ΙΛ.11.313 Τυδεΐδη τί παθόντε λελάσμεθα θούριδος ἀλκῆς; 

ΙΛ.11.790 ὣς ἐπέτελλ' ὃ γέρων, σὺ δὲ λήθεαι: ἀλλ' ἔτι καὶ νῦν 

ΙΛ.12.203 ζωὸν ἔτ' ἀσπαίροντα, καὶ οὔ πω λήθετο χάρμης, 

ΙΛ.12.235 ὃς κέλεαι Ζηνὸς μὲν ἐριγδούποιο λαθέσθαι 

ΙΛ.12.390 ἂψ δ' ἀπὸ τείχεος ἆλτο λαθών, ἵνα μή τις Ἀχαιῶν 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 83(108)]{\large \g δέχομαι}
\index{\g δέχομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to recieve, accept}

{\g
ΙΛ.1.20 παῖδα δ' ἐμοὶ λύσαιτε φίλην, τὰ δ' ἄποινα δέχεσθαι, 

ΙΛ.1.23 αἰδεῖσθαί θ' ἱερῆα καὶ ἀγλαὰ δέχθαι ἄποινα: 

ΙΛ.1.112 οὐκ ἔθελον δέξασθαι, ἐπεὶ πολὺ βούλομαι αὐτὴν 

ΙΛ.1.377 αἰδεῖσθαί θ' ἱερῆα καὶ ἀγλαὰ δέχθαι ἄποινα: 

ΙΛ.1.446 ὣς εἰπὼν ἐν χερσὶ τίθει, ὃ δὲ δέξατο χαίρων 

ΙΛ.1.596 μειδήσασα δὲ παιδὸς ἐδέξατο χειρὶ κύπελλον: 

ΙΛ.2.186 δέξατό οἱ σκῆπτρον πατρώϊον ἄφθιτον αἰεί: 

ΙΛ.2.420 ἀλλ' ὅ γε δέκτο μὲν ἱρά, πόνον δ' ἀμέγαρτον ὄφελλεν. 

ΙΛ.2.794 δέγμενος ὁππότε ναῦφιν ἀφορμηθεῖεν Ἀχαιοί: 

ΙΛ.4.4 δειδέχατ' ἀλλήλους, Τρώων πόλιν εἰσορόωντες: 

ΙΛ.4.107 πέτρης ἐκβαίνοντα δεδεγμένος ἐν προδοκῇσι 

ΙΛ.5.158 δέξατο: χηρωσταὶ δὲ διὰ κτῆσιν δατέοντο. 

ΙΛ.5.227 δέξαι, ἐγὼ δ' ἵππων ἀποβήσομαι ὄφρα μάχωμαι: 

ΙΛ.5.228 ἠὲ σὺ τόνδε δέδεξο, μελήσουσιν δ' ἐμοὶ ἵπποι. 

ΙΛ.5.238 τόνδε δ' ἐγὼν ἐπιόντα δεδέξομαι ὀξέϊ δουρί. 

ΙΛ.6.46 ζώγρει Ἀτρέος υἱέ, σὺ δ' ἄξια δέξαι ἄποινα: 

ΙΛ.6.483 παῖδ' ἑόν: ἣ δ' ἄρα μιν κηώδεϊ δέξατο κόλπῳ 

ΙΛ.7.400 μήτ' ἄρ τις νῦν κτήματ' Ἀλεξάνδροιο δεχέσθω 

ΙΛ.8.296 ἐκ τοῦ δὴ τόξοισι δεδεγμένος ἄνδρας ἐναίρω. 

ΙΛ.9.191 δέγμενος Αἰακίδην ὁπότε λήξειεν ἀείδων, 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 84(107)]{\large \g ῥέζω}
\index{\g ῥέζω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to perform, accomplish, make }

{\g
ΙΛ.1.147 ὄφρ' ἡμῖν ἑκάεργον ἱλάσσεαι ἱερὰ ῥέξας. 

ΙΛ.1.444 ῥέξαι ὑπὲρ Δαναῶν ὄφρ' ἱλασόμεσθα ἄνακτα, 

ΙΛ.2.195 μή τι χολωσάμενος ῥέξῃ κακὸν υἷας Ἀχαιῶν: 

ΙΛ.2.274 νῦν δὲ τόδε μέγ' ἄριστον ἐν Ἀργείοισιν ἔρεξεν, 

ΙΛ.2.400 ἄλλος δ' ἄλλῳ ἔρεζε θεῶν αἰειγενετάων 

ΙΛ.2.802 Ἕκτορ σοὶ δὲ μάλιστ' ἐπιτέλλομαι, ὧδε δὲ ῥέξαι: 

ΙΛ.3.354 ξεινοδόκον κακὰ ῥέξαι, ὅ κεν φιλότητα παράσχῃ. 

ΙΛ.4.32 τόσσα κακὰ ῥέζουσιν, ὅτ' ἀσπερχὲς μενεαίνεις 

ΙΛ.4.102 ἀρνῶν πρωτογόνων ῥέξειν κλειτὴν ἑκατόμβην 

ΙΛ.4.120 ἀρνῶν πρωτογόνων ῥέξειν κλειτὴν ἑκατόμβην 

ΙΛ.5.373 τίς νύ σε τοιάδ' ἔρεξε φίλον τέκος *Οὐρανιώνων 

ΙΛ.5.374 μαψιδίως, ὡς εἴ τι κακὸν ῥέζουσαν ἐνωπῇ; 

ΙΛ.5.403 σχέτλιος ὀβριμοεργὸς ὃς οὐκ ὄθετ' αἴσυλα ῥέζων, 

ΙΛ.7.353 ἔλπομαι ἐκτελέεσθαι, ἵνα μὴ ῥέξομεν ὧδε. 

ΙΛ.8.250 ἔνθα πανομφαίῳ Ζηνὶ ῥέζεσκον Ἀχαιοί. 

ΙΛ.9.250 ῥεχθέντος κακοῦ ἔστ' ἄκος εὑρεῖν: ἀλλὰ πολὺ πρὶν 

ΙΛ.9.357 αὔριον ἱρὰ Διῒ ῥέξας καὶ πᾶσι θεοῖσι 

ΙΛ.9.453 τῇ πιθόμην καὶ ἔρεξα: πατὴρ δ' ἐμὸς αὐτίκ' ὀϊσθεὶς 

ΙΛ.9.536 οἴῃ δ' οὐκ ἔρρεξε Διὸς κούρῃ μεγάλοιο. 

ΙΛ.9.647 μνήσομαι ὥς μ' ἀσύφηλον ἐν Ἀργείοισιν ἔρεξεν 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 85(106)]{\large \g ἐρῶ}
\index{\g ἐρῶ}

\hspace{0.2cm} \textit{ will tell  }

{\g
ΙΛ.1.76 τοιγὰρ ἐγὼν ἐρέω: σὺ δὲ σύνθεο καί μοι ὄμοσσον 

ΙΛ.1.204 ἀλλ' ἔκ τοι ἐρέω, τὸ δὲ καὶ τετελ́εσθαι ὀΐω: 

ΙΛ.1.233 ἀλλ' ἔκ τοι ἐρέω καὶ ἐπὶ μέγαν ὅρκον ὀμοῦμαι: 

ΙΛ.1.297 ἄλλο δέ τοι ἐρέω, σὺ δ' ἐνὶ φρεσὶ βάλλεο σῇσι: 

ΙΛ.1.419 τοῦτο δέ τοι ἐρέουσα ἔπος Διῒ τερπικεραύνῳ 

ΙΛ.2.49 Ζηνὶ φόως ἐρέουσα καὶ ἄλλοις ἀθανάτοισιν: 

ΙΛ.2.257 ἀλλ' ἔκ τοι ἐρέω, τὸ δὲ καὶ τετελεσμένον ἔσται: 

ΙΛ.2.493 ἀρχοὺς αὖ νηῶν ἐρέω νῆάς τε προπάσας. 

ΙΛ.3.83 στεῦται γάρ τι ἔπος ἐρέειν κορυθαίολος Ἕκτωρ. 

ΙΛ.3.177 τοῦτο δέ τοι ἐρέω ὅ μ' ἀνείρεαι ἠδὲ μεταλλᾷς: 

ΙΛ.4.39 ἄλλο δέ τοι ἐρέω, σὺ δ' ἐνὶ φρεσὶ βάλλεο σῇσιν: 

ΙΛ.4.176 καί κέ τις ὧδ' ἐρέει Τρώων ὑπερηνορεόντων 

ΙΛ.4.182 ὥς ποτέ τις ἐρέει: τότε μοι χάνοι εὐρεῖα χθών. 

ΙΛ.4.363 εἴρηται, τὰ δὲ πάντα θεοὶ μεταμώνια θεῖεν. 

ΙΛ.5.259 ἄλλο δέ τοι ἐρέω, σὺ δ' ἐνὶ φρεσὶ βάλλεο σῇσιν: 

ΙΛ.5.816 τώ τοι προφρονέως ἐρέω ἔπος οὐδ' ἐπικεύσω. 

ΙΛ.6.334 τοὔνεκά τοι ἐρέω: σὺ δὲ σύνθεο καί μευ ἄκουσον: 

ΙΛ.6.462 ὥς ποτέ τις ἐρέει: σοὶ δ' αὖ νέον ἔσσεται ἄλγος 

ΙΛ.7.91 ὥς ποτέ τις ἐρέει: τὸ δ' ἐμὸν κλέος οὔ ποτ' ὀλεῖται. 

ΙΛ.7.128 πάντων Ἀργείων ἐρέων γενεήν τε τόκον τε. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 86(105)]{\large \g κέλομαι}
\index{\g κέλομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to urge, bid, command }

{\g
ΙΛ.1.74 ὦ Ἀχιλεῦ κέλεαί με Διῒ φίλε μυθήσασθαι 

ΙΛ.1.134 ἧσθαι δευόμενον, κέλεαι δέ με τήνδ' ἀποδοῦναι; 

ΙΛ.1.386 αὐτίκ' ἐγὼ πρῶτος κελόμην θεὸν ἱλάσκεσθαι: 

ΙΛ.3.88 ἄλλους μὲν κέλεται Τρῶας καὶ πάντας Ἀχαιοὺς 

ΙΛ.3.434 παύεσθαι κέλομαι, μηδὲ ξανθῷ Μενελάῳ 

ΙΛ.4.508 Περγάμου ἐκκατιδών, Τρώεσσι δὲ κέκλετ' ἀΰσας: 

ΙΛ.5.810 καί σε προφρονέως κέλομαι Τρώεσσι μάχεσθαι: 

ΙΛ.6.66 Νέστωρ δ' Ἀργείοισιν ἐκέκλετο μακρὸν ἀΰσας: 

ΙΛ.6.110 Ἕκτωρ δὲ Τρώεσσιν ἐκέκλετο μακρὸν ἀΰσας: 

ΙΛ.6.287 κέκλετο: ταὶ δ' ἄρ' ἀόλλισσαν κατὰ ἄστυ γεραιάς. 

ΙΛ.7.393 οὔ φησιν δώσειν: ἦ μὴν Τρῶές γε κέλονται. 

ΙΛ.8.172 Ἕκτωρ δὲ Τρώεσσιν ἐκέκλετο μακρὸν ἀΰσας: 

ΙΛ.8.184 ὣς εἰπὼν ἵπποισιν ἐκέκλετο φώνησέν τε: 

ΙΛ.8.346 ἀλλήλοισί τε κεκλόμενοι καὶ πᾶσι θεοῖσι 

ΙΛ.9.171 φέρτε δὲ χερσὶν ὕδωρ, εὐφημῆσαί τε κέλεσθε, 

ΙΛ.9.517 οὐκ ἂν ἔγωγέ σε μῆνιν ἀπορρίψαντα κελοίμην 

ΙΛ.10.419 οἱ δ' ἐγρηγόρθασι φυλασσέμεναί τε κέλονται 

ΙΛ.10.534 ψεύσομαι, ἦ ἔτυμον ἐρέω; κέλεται δέ με θυμός. 

ΙΛ.11.91 κεκλόμενοι ἑτάροισι κατὰ στίχας: ἐν δ' Ἀγαμέμνων 

ΙΛ.11.285 Τρωσί τε καὶ Λυκίοισιν ἐκέκλετο μακρὸν ἀΰσας: 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 87(105)]{\large \g πέμπω}
\index{\g πέμπω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to send, conduct }

{\g
ΙΛ.1.184 πέμψω, ἐγὼ δέ κ' ἄγω Βρισηΐδα καλλιπάρηον 

ΙΛ.1.390 ἐς Χρύσην πέμπουσιν, ἄγουσι δὲ δῶρα ἄνακτι: 

ΙΛ.1.442 ὦ Χρύση, πρό μ' ἔπεμψεν ἄναξ ἀνδρῶν Ἀγαμέμνων 

ΙΛ.2.6 πέμψαι ἐπ' Ἀτρεΐδῃ Ἀγαμέμνονι οὖλον ὄνειρον: 

ΙΛ.3.116 Ἕκτωρ δὲ προτὶ ἄστυ δύω κήρυκας ἔπεμπε 

ΙΛ.6.168 πέμπε δέ μιν Λυκίηνδε, πόρεν δ' ὅ γε σήματα λυγρὰ 

ΙΛ.6.207 πέμπε δέ μ' ἐς Τροίην, καί μοι μάλα πόλλ' ἐπέτελλεν 

ΙΛ.9.253 ἤματι τῷ ὅτε σ' ἐκ Φθίης Ἀγαμέμνονι πέμπε: 

ΙΛ.9.438 οἶος; σοὶ δέ μ' ἔπεμπε γέρων ἱππηλάτα Πηλεὺς 

ΙΛ.9.439 ἤματι τῷ ὅτε σ' ἐκ Φθίης Ἀγαμέμνονι πέμπε 

ΙΛ.9.575 Αἰτωλῶν, πέμπον δὲ θεῶν ἱερῆας ἀρίστους, 

ΙΛ.10.464 πέμψον ἐπὶ Θρῃκῶν ἀνδρῶν ἵππους τε καὶ εὐνάς. 

ΙΛ.11.766 ἤματι τῷ ὅτε σ' ἐκ Φθίης Ἀγαμέμνονι πέμπε, 

ΙΛ.12.28 ἡγεῖτ', ἐκ δ' ἄρα πάντα θεμείλια κύμασι πέμπε 

ΙΛ.15.27 πέμψας ἐπ' ἀτρύγετον πόντον κακὰ μητιόωσα, 

ΙΛ.15.109 τὼ ἔχεθ' ὅττί κεν ὔμμι κακὸν πέμπῃσιν ἑκάστῳ. 

ΙΛ.16.240 ἀλλ' ἕταρον πέμπω πολέσιν μετὰ Μυρμιδόνεσσι 

ΙΛ.16.445 αἴ κε ζὼν πέμψῃς Σαρπηδόνα ὅνδε δόμονδε, 

ΙΛ.16.447 πέμπειν ὃν φίλον υἱὸν ἀπὸ κρατερῆς ὑσμίνης: 

ΙΛ.16.454 πέμπειν μιν θάνατόν τε φέρειν καὶ νήδυμον ὕπνον 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 88(104)]{\large \g ἕζομαι}
\index{\g ἕζομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to sit }

{\g
ΙΛ.1.48 ἕζετ' ἔπειτ' ἀπάνευθε νεῶν, μετὰ δ' ἰὸν ἕηκε: 

ΙΛ.1.68 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο: τοῖσι δ' ἀνέστη 

ΙΛ.1.101 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο: τοῖσι δ' ἀνέστη 

ΙΛ.1.246 χρυσείοις ἥλοισι πεπαρμένον, ἕζετο δ' αὐτός: 

ΙΛ.1.349 δακρύσας ἑτάρων ἄφαρ ἕζετο νόσφι λιασθείς, 

ΙΛ.2.42 ἕζετο δ' ὀρθωθείς, μαλακὸν δ' ἔνδυνε χιτῶνα 

ΙΛ.2.76 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο, τοῖσι δ' ἀνέστη 

ΙΛ.2.99 σπουδῇ δ' ἕζετο λαός, ἐρήτυθεν δὲ καθ' ἕδρας 

ΙΛ.2.211 ἄλλοι μέν ῥ' ἕζοντο, ἐρήτυθεν δὲ καθ' ἕδρας: 

ΙΛ.2.268 σκήπτρου ὕπο χρυσέου: ὃ δ' ἄρ' ἕζετο τάρβησέν τε, 

ΙΛ.3.211 ἄμφω δ' ἑζομένω γεραρώτερος ἦεν Ὀδυσσεύς: 

ΙΛ.6.354 ἀλλ' ἄγε νῦν εἴσελθε καὶ ἕζεο τῷδ' ἐπὶ δίφρῳ 

ΙΛ.7.59 ἑζέσθην ὄρνισιν ἐοικότες αἰγυπιοῖσι 

ΙΛ.7.354 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο: τοῖσι δ' ἀνέστη 

ΙΛ.7.365 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο: τοῖσι δ' ἀνέστη 

ΙΛ.8.74 ἑζέσθην, Τρώων δὲ πρὸς οὐρανὸν εὐρὺν ἄερθεν: 

ΙΛ.8.443 ἕζετο, τῷ δ' ὑπὸ ποσσὶ μέγας πελεμίζετ' Ὄλυμπος. 

ΙΛ.8.554 εἵατο παννύχιοι, πυρὰ δέ σφισι καίετο πολλά. 

ΙΛ.8.563 εἵατο πεντήκοντα σέλᾳ πυρὸς αἰθομένοιο. 

ΙΛ.13.15 ἔνθ' ἄρ' ὅ γ' ἐξ ἁλὸς ἕζετ' ἰών, ἐλέαιρε δ' Ἀχαιοὺς 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 89(103)]{\large \g καλύπτω}
\index{\g καλύπτω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to cover }

{\g
ΙΛ.1.460 μηρούς τ' ἐξέταμον κατά τε κνίσῃ ἐκάλυψαν 

ΙΛ.2.423 μηρούς τ' ἐξέταμον κατά τε κνίσῃ ἐκάλυψαν 

ΙΛ.3.141 αὐτίκα δ' ἀργεννῇσι καλυψαμένη ὀθόνῃσιν 

ΙΛ.3.381 ῥεῖα μάλ' ὥς τε θεός, ἐκάλυψε δ' ἄρ' ἠέρι πολλῇ, 

ΙΛ.4.461 αἰχμὴ χαλκείη: τὸν δὲ σκότος ὄσσε κάλυψεν, 

ΙΛ.4.503 αἰχμὴ χαλκείη: τὸν δὲ σκότος ὄσσε κάλυψε, 

ΙΛ.4.526 χύντο χαμαὶ χολάδες, τὸν δὲ σκότος ὄσσ' ἐκάλυψεν. 

ΙΛ.5.23 ἀλλ' Ἥφαιστος ἔρυτο, σάωσε δὲ νυκτὶ καλύψας, 

ΙΛ.5.310 γαίης: ἀμφὶ δὲ ὄσσε κελαινὴ νὺξ ἐκάλυψε. 

ΙΛ.5.315 πρόσθε δέ οἱ πέπλοιο φαεινοῦ πτύγμ' ἐκάλυψεν 

ΙΛ.5.507 θοῦρος Ἄρης ἐκάλυψε μάχῃ Τρώεσσιν ἀρήγων 

ΙΛ.5.553 ἀρνυμένω: τὼ δ' αὖθι τέλος θανάτοιο κάλυψεν. 

ΙΛ.5.659 τὸν δὲ κατ' ὀφθαλμῶν ἐρεβεννὴ νὺξ ἐκάλυψε. 

ΙΛ.6.11 αἰχμὴ χαλκείη: τὸν δὲ σκότος ὄσσε κάλυψεν. 

ΙΛ.6.464 ἀλλά με τεθνηῶτα χυτὴ κατὰ γαῖα καλύπτοι 

ΙΛ.7.462 αὖτις δ' ἠϊόνα μεγάλην ψαμάθοισι καλύψαι, 

ΙΛ.10.29 παρδαλέῃ μὲν πρῶτα μετάφρενον εὐρὺ κάλυψε 

ΙΛ.10.201 ὀλλὺς Ἀργείους, ὅτε δὴ περὶ νὺξ ἐκάλυψεν. 

ΙΛ.11.250 ὀφθαλμοὺς ἐκάλυψε κασιγνήτοιο πεσόντος. 

ΙΛ.11.356 γαίης: ἀμφὶ δὲ ὄσσε κελαινὴ νὺξ ἐκάλυψεν. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 90(103)]{\large \g παύω}
\index{\g παύω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to stop }

{\g
ΙΛ.1.192 ἦε χόλον παύσειεν ἐρητύσειέ τε θυμόν. 

ΙΛ.1.207 ἦλθον ἐγὼ παύσουσα τὸ σὸν μένος, αἴ κε πίθηαι, 

ΙΛ.1.282 Ἀτρεΐδη σὺ δὲ παῦε τεὸν μένος: αὐτὰρ ἔγωγε 

ΙΛ.1.467 αὐτὰρ ἐπεὶ παύσαντο πόνου τετύκοντό τε δαῖτα 

ΙΛ.2.100 παυσάμενοι κλαγγῆς: ἀνὰ δὲ κρείων Ἀγαμέμνων 

ΙΛ.2.430 αὐτὰρ ἐπεὶ παύσαντο πόνου τετύκοντό τε δαῖτα 

ΙΛ.2.595 ἀντόμεναι Θάμυριν τὸν Θρήϊκα παῦσαν ἀοιδῆς 

ΙΛ.3.112 ἐλπόμενοι παύσασθαι ὀϊζυροῦ πολέμοιο. 

ΙΛ.3.134 οἳ δὴ νῦν ἕαται σιγῇ, πόλεμος δὲ πέπαυται, 

ΙΛ.3.150 γήραϊ δὴ πολέμοιο πεπαυμένοι, ἀλλ' ἀγορηταὶ 

ΙΛ.3.434 παύεσθαι κέλομαι, μηδὲ ξανθῷ Μενελάῳ 

ΙΛ.4.191 φάρμαχ' ἅ κεν παύσῃσι μελαινάων ὀδυνάων. 

ΙΛ.5.909 παύσασαι βροτολοιγὸν Ἄρην ἀνδροκτασιάων. 

ΙΛ.7.29 νῦν μὲν παύσωμεν πόλεμον καὶ δηϊοτῆτα 

ΙΛ.7.290 νῦν μὲν παυσώμεσθα μάχης καὶ δηϊοτῆτος 

ΙΛ.7.319 αὐτὰρ ἐπεὶ παύσαντο πόνου τετύκοντό τε δαῖτα, 

ΙΛ.7.331 τώ σε χρὴ πόλεμον μὲν ἅμ' ἠοῖ παῦσαι Ἀχαιῶν, 

ΙΛ.7.376 παύσασθαι πολέμοιο δυσηχέος, εἰς ὅ κε νεκροὺς 

ΙΛ.7.395 παύσασθαι πολέμοιο δυσηχέος εἰς ὅ κε νεκροὺς 

ΙΛ.8.295 παύομαι, ἀλλ' ἐξ οὗ προτὶ Ἴλιον ὠσάμεθ' αὐτοὺς 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 91(100) ]{\large \g αὐδάω,αὐδήσω,ηὔδησα   }
\index{\g  αὐδάω}

\hspace{0.2cm} \textit{to speak, say }

{\g
ΙΛ.1.92 καὶ τότε δὴ θάρσησε καὶ ηὔδα μάντις ἀμύμων:

ΙΛ.3.203 τὴν δ' αὖτ' Ἀντήνωρ πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.4.265 τὸν δ' αὖτ' Ἰδομενεὺς Κρητῶν ἀγὸς ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.5.170 στῆ δὲ πρόσθ' αὐτοῖο ἔπος τέ μιν ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.5.217 τὸν δ' αὖτ' Αἰνείας Τρώων ἀγὸς ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.5.647 τὸν δ' αὖ Σαρπηδὼν Λυκίων ἀγὸς ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.5.786 ὃς τόσον αὐδήσασχ' ὅσον ἄλλοι πεντήκοντα:

ΙΛ.6.54 ἀντίος ἦλθε θέων, καὶ ὁμοκλήσας ἔπος ηὔδα:

ΙΛ.8.200 καί ῥα Ποσειδάωνα μέγαν θεὸν ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.10.47 οὐ γάρ πω ἰδόμην, οὐδ' ἔκλυον αὐδήσαντος

ΙΛ.10.377 χειρῶν δ' ἁψάσθην: ὃ δὲ δακρύσας ἔπος ηὔδα:

ΙΛ.10.461 ὑψόσ' ἀνέσχεθε χειρὶ καὶ εὐχόμενος ἔπος ηὔδα:

ΙΛ.11.379 ἐκ λόχου ἀμπήδησε καὶ εὐχόμενος ἔπος ηὔδα:

ΙΛ.11.822 τὸν δ' αὖτ' Εὐρύπυλος βεβλημένος ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.12.163 Ἄσιος Ὑρτακίδης, καὶ ἀλαστήσας ἔπος ηὔδα:

ΙΛ.13.221 τὸν δ' αὖτ' Ἰδομενεὺς Κρητῶν ἀγὸς ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.13.254 τὸν δ' αὖ Μηριόνης πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.13.259 τὸν δ' αὖτ' Ἰδομενεὺς Κρητῶν ἀγὸς ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.13.266 τὸν δ' αὖ Μηριόνης πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.13.274 τὸν δ' αὖτ' Ἰδομενεὺς Κρητῶν ἀγὸς ἀντίον ηὔδα:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 92(100)]{\large \g μέλλω}
\index{\g μέλλω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to be about, be destined }

{\g
ΙΛ.1.564 εἰ δ' οὕτω τοῦτ' ἐστὶν ἐμοὶ μέλλει φίλον εἶναι: 

ΙΛ.2.36 τὰ φρονέοντ' ἀνὰ θυμὸν ἅ ῥ' οὐ τελέεσθαι ἔμελλε: 

ΙΛ.2.39 θήσειν γὰρ ἔτ' ἔμελλεν ἐπ' ἄλγεά τε στοναχάς τε 

ΙΛ.2.116 οὕτω που Διῒ μέλλει ὑπερμενέϊ φίλον εἶναι, 

ΙΛ.2.694 τῆς ὅ γε κεῖτ' ἀχέων, τάχα δ' ἀνστήσεσθαι ἔμελλεν. 

ΙΛ.2.724 ἔνθ' ὅ γε κεῖτ' ἀχέων: τάχα δὲ μνήσεσθαι ἔμελλον 

ΙΛ.5.205 τόξοισιν πίσυνος: τὰ δέ μ' οὐκ ἄρ' ἔμελλον ὀνήσειν. 

ΙΛ.5.686 ἐν πόλει ὑμετέρῃ, ἐπεὶ οὐκ ἄρ' ἔμελλον ἔγωγε 

ΙΛ.6.52 καὶ δή μιν τάχ' ἔμελλε θοὰς ἐπὶ νῆας Ἀχαιῶν 

ΙΛ.6.393 Σκαιάς, τῇ ἄρ' ἔμελλε διεξίμεναι πεδίονδε 

ΙΛ.6.515 Ἕκτορα δῖον ἔτετμεν ἀδελφεὸν εὖτ' ἄρ' ἔμελλε 

ΙΛ.9.23 οὕτω που Διῒ μέλλει ὑπερμενέϊ φίλον εἶναι, 

ΙΛ.10.326 νῆ' Ἀγαμεμνονέην, ὅθι που μέλλουσιν ἄριστοι 

ΙΛ.10.336 βῆ δ' ἰέναι ποτὶ νῆας ἀπὸ στρατοῦ: οὐδ' ἄρ' ἔμελλεν 

ΙΛ.10.365 ἀλλ' ὅτε δὴ τάχ' ἔμελλε μιγήσεσθαι φυλάκεσσι 

ΙΛ.10.454 ἦ, καὶ ὃ μέν μιν ἔμελλε γενείου χειρὶ παχείῃ 

ΙΛ.11.22 ἐς Τροίην νήεσσιν ἀναπλεύσεσθαι ἔμελλον: 

ΙΛ.11.54 αἵματι μυδαλέας ἐξ αἰθέρος, οὕνεκ' ἔμελλε 

ΙΛ.11.181 ἀλλ' ὅτε δὴ τάχ' ἔμελλον ὑπὸ πτόλιν αἰπύ τε τεῖχος 

ΙΛ.11.364 ᾧ μέλλεις εὔχεσθαι ἰὼν ἐς δοῦπον ἀκόντων. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 93(97)]{\large \g φιλέω}
\index{\g φιλέω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to love, cherish }

{\g
ΙΛ.1.196 ἄμφω ὁμῶς θυμῷ φιλέουσά τε κηδομένη τε: 

ΙΛ.1.209 ἄμφω ὁμῶς θυμῷ φιλέουσά τε κηδομένη τε: 

ΙΛ.2.197 τιμὴ δ' ἐκ Διός ἐστι, φιλεῖ δέ ἑ μητίετα Ζεύς. 

ΙΛ.2.668 τριχθὰ δὲ ᾤκηθεν καταφυλαδόν, ἠδ' ἐφίληθεν 

ΙΛ.3.207 τοὺς δ' ἐγὼ ἐξείνισσα καὶ ἐν μεγάροισι φίλησα, 

ΙΛ.3.388 ἤσκειν εἴρια καλά, μάλιστα δέ μιν φιλέεσκε: 

ΙΛ.3.415 τὼς δέ σ' ἀπεχθήρω ὡς νῦν ἔκπαγλ' ἐφίλησα, 

ΙΛ.5.61 τεύχειν: ἔξοχα γάρ μιν ἐφίλατο Παλλὰς Ἀθήνη: 

ΙΛ.5.117 δηΐῳ ἐν πολέμῳ, νῦν αὖτ' ἐμὲ φῖλαι Ἀθήνη: 

ΙΛ.5.423 Τρωσὶν ἅμα σπέσθαι, τοὺς νῦν ἔκπαγλ' ἐφίλησε, 

ΙΛ.6.15 πάντας γὰρ φιλέεσκεν ὁδῷ ἔπι οἰκία ναίων. 

ΙΛ.6.360 μή με κάθιζ' Ἑλένη φιλέουσά περ: οὐδέ με πείσεις: 

ΙΛ.7.204 εἰ δὲ καὶ Ἕκτορά περ φιλέεις καὶ κήδεαι αὐτοῦ, 

ΙΛ.7.280 ἀμφοτέρω γὰρ σφῶϊ φιλεῖ νεφεληγερέτα Ζεύς, 

ΙΛ.9.117 λαῶν ἐστὶν ἀνὴρ ὅν τε Ζεὺς κῆρι φιλήσῃ, 

ΙΛ.9.340 ἦ μοῦνοι φιλέουσ' ἀλόχους μερόπων ἀνθρώπων 

ΙΛ.9.342 τὴν αὐτοῦ φιλέει καὶ κήδεται, ὡς καὶ ἐγὼ τὴν 

ΙΛ.9.343 ἐκ θυμοῦ φίλεον δουρικτητήν περ ἐοῦσαν. 

ΙΛ.9.450 τὴν αὐτὸς φιλέεσκεν, ἀτιμάζεσκε δ' ἄκοιτιν 

ΙΛ.9.481 καί μ' ἐφίλησ' ὡς εἴ τε πατὴρ ὃν παῖδα φιλήσῃ 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 94(96)]{\large \g ἀμύνω}
\index{\g ἀμύνω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to keep off, ward off }

{\g
ΙΛ.1.67 βούλεται ἀντιάσας ἡμῖν ἀπὸ λοιγὸν ἀμῦναι. 

ΙΛ.1.341 χρειὼ ἐμεῖο γένηται ἀεικέα λοιγὸν ἀμῦναι 

ΙΛ.1.398 οἴη ἐν ἀθανάτοισιν ἀεικέα λοιγὸν ἀμῦναι, 

ΙΛ.1.456 ἤδη νῦν Δαναοῖσιν ἀεικέα λοιγὸν ἄμυνον. 

ΙΛ.4.11 αἰεὶ παρμέμβλωκε καὶ αὐτοῦ κῆρας ἀμύνει: 

ΙΛ.4.129 ἥ τοι πρόσθεν στᾶσα βέλος ἐχεπευκὲς ἄμυνεν. 

ΙΛ.5.486 λαοῖσιν μενέμεν καὶ ἀμυνέμεναι ὤρεσσι. 

ΙΛ.5.603 τῷ δ' αἰεὶ πάρα εἷς γε θεῶν, ὃς λοιγὸν ἀμύνει: 

ΙΛ.5.662 ὀστέω ἐγχριμφθεῖσα, πατὴρ δ' ἔτι λοιγὸν ἄμυνεν. 

ΙΛ.6.262 ὡς τύνη κέκμηκας ἀμύνων σοῖσιν ἔτῃσι. 

ΙΛ.6.463 χήτεϊ τοιοῦδ' ἀνδρὸς ἀμύνειν δούλιον ἦμαρ. 

ΙΛ.9.435 βάλλεαι, οὐδέ τι πάμπαν ἀμύνειν νηυσὶ θοῇσι 

ΙΛ.9.495 ποιεύμην, ἵνα μοί ποτ' ἀεικέα λοιγὸν ἀμύνῃς. 

ΙΛ.9.518 Ἀργείοισιν ἀμυνέμεναι χατέουσί περ ἔμπης: 

ΙΛ.9.531 Αἰτωλοὶ μὲν ἀμυνόμενοι Καλυδῶνος ἐραννῆς, 

ΙΛ.9.576 ἐξελθεῖν καὶ ἀμῦναι ὑποσχόμενοι μέγα δῶρον: 

ΙΛ.9.599 πολλά τε καὶ χαρίεντα, κακὸν δ' ἤμυνε καὶ αὔτως. 

ΙΛ.9.602 νηυσὶν καιομένῃσιν ἀμυνέμεν: ἀλλ' ἐπὶ δώροις 

ΙΛ.11.277 ὑμεῖς μὲν νῦν νηυσὶν ἀμύνετε ποντοπόροισι 

ΙΛ.11.484 ἀΐσσων ᾧ ἔγχει ἀμύνετο νηλεὲς ἦμαρ. 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 95(96)]{\large \g οἴχομαι}
\index{\g οἴχομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to come, go, depart }

{\g
ΙΛ.1.53 ἐννῆμαρ μὲν ἀνὰ στρατὸν ᾤχετο κῆλα θεοῖο, 

ΙΛ.1.366 ᾠχόμεθ' ἐς Θήβην ἱερὴν πόλιν Ἠετίωνος, 

ΙΛ.1.380 χωόμενος δ' ὁ γέρων πάλιν ᾤχετο: τοῖο δ' Ἀπόλλων 

ΙΛ.2.71 ᾤχετ' ἀποπτάμενος, ἐμὲ δὲ γλυκὺς ὕπνος ἀνῆκεν. 

ΙΛ.4.382 οἳ δ' ἐπεὶ οὖν ᾤχοντο ἰδὲ πρὸ ὁδοῦ ἐγένοντο, 

ΙΛ.5.472 Ἕκτορ πῇ δή τοι μένος οἴχεται ὃ πρὶν ἔχεσκες; 

ΙΛ.5.495 πάλλων δ' ὀξέα δοῦρα κατὰ στρατὸν ᾤχετο πάντῃ 

ΙΛ.5.511 οἰχομένην: ἣ γάρ ῥα πέλεν Δαναοῖσιν ἀρηγών. 

ΙΛ.6.104 πάλλων δ' ὀξέα δοῦρα κατὰ στρατὸν ᾤχετο πάντῃ 

ΙΛ.6.346 οἴχεσθαι προφέρουσα κακὴ ἀνέμοιο θύελλα 

ΙΛ.7.460 οἴχωνται σὺν νηυσὶ φίλην ἐς πατρίδα γαῖαν 

ΙΛ.11.212 πάλλων δ' ὀξέα δοῦρα κατὰ στρατὸν ᾤχετο πάντῃ 

ΙΛ.11.288 οἴχετ' ἀνὴρ ὤριστος, ἐμοὶ δὲ μέγ' εὖχος ἔδωκε 

ΙΛ.11.357 ὄφρα δὲ Τυδεΐδης μετὰ δούρατος ᾤχετ' ἐρωὴν 

ΙΛ.13.38 νοστήσαντα ἄνακτα: ὃ δ' ἐς στρατὸν ᾤχετ' Ἀχαιῶν. 

ΙΛ.13.220 οἴχονται, τὰς Τρωσὶν ἀπείλεον υἷες Ἀχαιῶν; 

ΙΛ.13.505 ᾤχετ', ἐπεί ῥ' ἅλιον στιβαρῆς ἀπὸ χειρὸς ὄρουσεν. 

ΙΛ.13.627 μὰψ οἴχεσθ' ἀνάγοντες, ἐπεὶ φιλέεσθε παρ' αὐτῇ: 

ΙΛ.13.672 ᾤχετ' ἀπὸ μελέων, στυγερὸς δ' ἄρα μιν σκότος εἷλεν. 

ΙΛ.13.782 οἴχεσθον, μακρῇσι τετυμμένω ἐγχείῃσιν 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 96(95)]{\large \g παρίστημι}
\index{\g παρίστημι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to cause to stand }

{\g
ΙΛ.2.189 τὸν δ' ἀγανοῖς ἐπέεσσιν ἐρητύσασκε παραστάς: 

ΙΛ.2.244 Θερσίτης: τῷ δ' ὦκα παρίστατο δῖος Ὀδυσσεύς, 

ΙΛ.3.249 ὤτρυνεν δὲ γέροντα παριστάμενος ἐπέεσσιν: 

ΙΛ.3.405 τοὔνεκα δὴ νῦν δεῦρο δολοφρονέουσα παρέστης; 

ΙΛ.4.212 κυκλόσ', ὃ δ' ἐν μέσσοισι παρίστατο ἰσόθεος φώς, 

ΙΛ.4.233 τοὺς μάλα θαρσύνεσκε παριστάμενος ἐπέεσσιν: 

ΙΛ.5.116 εἴ ποτέ μοι καὶ πατρὶ φίλα φρονέουσα παρέστης 

ΙΛ.5.570 Ἀντίλοχος δὲ μάλ' ἄγχι παρίστατο ποιμένι λαῶν. 

ΙΛ.6.75 εἰ μὴ ἄρ' Αἰνείᾳ τε καὶ Ἕκτορι εἶπε παραστὰς 

ΙΛ.6.405 Ἀνδρομάχη δέ οἱ ἄγχι παρίστατο δάκρυ χέουσα, 

ΙΛ.7.188 ἤτοι ὑπέσχεθε χεῖρ', ὃ δ' ἄρ' ἔμβαλεν ἄγχι παραστάς, 

ΙΛ.7.467 νῆες δ' ἐκ Λήμνοιο παρέστασαν οἶνον ἄγουσαι 

ΙΛ.10.157 τὸν παρστὰς ἀνέγειρε Γερήνιος ἱππότα Νέστωρ, 

ΙΛ.10.279 ἐν πάντεσσι πόνοισι παρίστασαι, οὐδέ σε λήθω 

ΙΛ.10.290 σὺν σοὶ δῖα θεά, ὅτε οἱ πρόφρασσα παρέστης. 

ΙΛ.10.291 ὣς νῦν μοι ἐθέλουσα παρίστασο καί με φύλασσε. 

ΙΛ.10.489 ὅν τινα Τυδεΐδης ἄορι πλήξειε παραστὰς 

ΙΛ.11.261 τοῖο δ' ἐπ' Ἰφιδάμαντι κάρη ἀπέκοψε παραστάς. 

ΙΛ.12.60 δὴ τότε Πουλυδάμας θρασὺν Ἕκτορα εἶπε παραστάς: 

ΙΛ.12.210 δὴ τότε Πουλυδάμας θρασὺν Ἕκτορα εἶπε παραστάς: 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 97(95)]{\large \g πίνω}
\index{\g πίνω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to drink }

{\g
ΙΛ.2.825 ἀφνειοὶ πίνοντες ὕδωρ μέλαν Αἰσήποιο 

ΙΛ.4.262 δαιτρὸν πίνωσιν, σὸν δὲ πλεῖον δέπας αἰεὶ 

ΙΛ.4.263 ἕστηχ', ὥς περ ἐμοί, πιέειν ὅτε θυμὸς ἀνώγοι. 

ΙΛ.4.346 οἴνου πινέμεναι μελιηδέος ὄφρ' ἐθέλητον: 

ΙΛ.5.341 οὐ γὰρ σῖτον ἔδουσ', οὐ πίνουσ' αἴθοπα οἶνον, 

ΙΛ.6.260 πρῶτον, ἔπειτα δὲ καὐτὸς ὀνήσεαι αἴ κε πίῃσθα. 

ΙΛ.7.481 πρὶν πιέειν πρὶν λεῖψαι ὑπερμενέϊ Κρονίωνι. 

ΙΛ.8.189 οἶνόν τ' ἐγκεράσασα πιεῖν, ὅτε θυμὸς ἀνώγοι, 

ΙΛ.8.232 πίνοντες κρητῆρας ἐπιστεφέας οἴνοιο, 

ΙΛ.9.177 αὐτὰρ ἐπεὶ σπεῖσάν τ' ἔπιόν θ' ὅσον ἤθελε θυμός, 

ΙΛ.9.469 πολλὸν δ' ἐκ κεράμων μέθυ πίνετο τοῖο γέροντος. 

ΙΛ.11.641 πινέμεναι δ' ἐκέλευσεν, ἐπεί ῥ' ὥπλισσε κυκειῶ. 

ΙΛ.11.642 τὼ δ' ἐπεὶ οὖν πίνοντ' ἀφέτην πολυκαγκέα δίψαν 

ΙΛ.13.493 πιόμεν' ἐκ βοτάνης: γάνυται δ' ἄρα τε φρένα ποιμήν: 

ΙΛ.14.1 Νέστορα δ' οὐκ ἔλαθεν ἰαχὴ πίνοντά περ ἔμπης, 

ΙΛ.14.5 ἀλλὰ σὺ μὲν νῦν πῖνε καθήμενος αἴθοπα οἶνον 

ΙΛ.16.226 οὔτ' ἀνδρῶν πίνεσκεν ἀπ' αὐτοῦ αἴθοπα οἶνον, 

ΙΛ.16.825 πίδακος ἀμφ' ὀλίγης: ἐθέλουσι δὲ πιέμεν ἄμφω: 

ΙΛ.17.250 δήμια πίνουσιν καὶ σημαίνουσιν ἕκαστος 

ΙΛ.22.2 ἱδρῶ ἀπεψύχοντο πίον τ' ἀκέοντό τε δίψαν 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 98(93)]{\large \g ἠμί}
\index{\g ἠμί}

\hspace{0.2cm} \textit{ to say }

{\g
ΙΛ.1.219 ἦ καὶ ἐπ' ἀργυρέῃ κώπῃ σχέθε χεῖρα βαρεῖαν, 

ΙΛ.1.528 ἦ καὶ κυανέῃσιν ἐπ' ὀφρύσι νεῦσε Κρονίων: 

ΙΛ.3.292 ἦ, καὶ ἀπὸ στομάχους ἀρνῶν τάμε νηλέϊ χαλκῷ: 

ΙΛ.3.310 ἦ ῥα καὶ ἐς δίφρον ἄρνας θέτο ἰσόθεος φώς, 

ΙΛ.3.355 ἦ ῥα καὶ ἀμπεπαλὼν προΐει δολιχόσκιον ἔγχος, 

ΙΛ.3.369 ἦ καὶ ἐπαΐξας κόρυθος λάβεν ἱπποδασείης, 

ΙΛ.3.447 ἦ ῥα, καὶ ἄρχε λέχοσδὲ κιών: ἅμα δ' εἵπετ' ἄκοιτις. 

ΙΛ.4.192 ἦ καὶ Ταλθύβιον θεῖον κήρυκα προσηύδα: 

ΙΛ.4.419 ἦ ῥα καὶ ἐξ ὀχέων σὺν τεύχεσιν ἆλτο χαμᾶζε: 

ΙΛ.5.280 ἦ ῥα καὶ ἀμπεπαλὼν προΐει δολιχόσκιον ἔγχος 

ΙΛ.5.416 ἦ ῥα καὶ ἀμφοτέρῃσιν ἀπ' ἰχῶ χειρὸς ὀμόργνυ: 

ΙΛ.5.533 ἦ καὶ ἀκόντισε δουρὶ θοῶς, βάλε δὲ πρόμον ἄνδρα 

ΙΛ.6.390 ἦ ῥα γυνὴ ταμίη, ὃ δ' ἀπέσσυτο δώματος Ἕκτωρ 

ΙΛ.7.244 ἦ ῥα, καὶ ἀμπεπαλὼν προΐει δολιχόσκιον ἔγχος, 

ΙΛ.8.300 ἦ ῥα καὶ ἄλλον ὀϊστὸν ἀπὸ νευρῆφιν ἴαλλεν 

ΙΛ.9.620 ἦ καὶ Πατρόκλῳ ὅ γ' ἐπ' ὀφρύσι νεῦσε σιωπῇ 

ΙΛ.10.372 ἦ ῥα καὶ ἔγχος ἀφῆκεν, ἑκὼν δ' ἡμάρτανε φωτός: 

ΙΛ.10.454 ἦ, καὶ ὃ μέν μιν ἔμελλε γενείου χειρὶ παχείῃ 

ΙΛ.11.143 ἦ, καὶ Πείσανδρον μὲν ἀφ' ἵππων ὦσε χαμᾶζε 

ΙΛ.11.320 ἦ καὶ Θυμβραῖον μὲν ἀφ' ἵππων ὦσε χαμᾶζε 

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 99(92)]{\large \g εὑρίσκω}
\index{\g εὑρίσκω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to find }

{\g
ΙΛ.1.329 τὸν δ' εὗρον παρά τε κλισίῃ καὶ νηῒ μελαίνῃ 

ΙΛ.1.498 εὗρεν δ' εὐρύοπα Κρονίδην ἄτερ ἥμενον ἄλλων 

ΙΛ.2.169 εὗρεν ἔπειτ' Ὀδυσῆα Διῒ μῆτιν ἀτάλαντον 

ΙΛ.2.343 εὑρέμεναι δυνάμεσθα, πολὺν χρόνον ἐνθάδ' ἐόντες. 

ΙΛ.3.24 εὑρὼν ἢ ἔλαφον κεραὸν ἢ ἄγριον αἶγα 

ΙΛ.3.125 τὴν δ' εὗρ' ἐν μεγάρῳ: ἣ δὲ μέγαν ἱστὸν ὕφαινε 

ΙΛ.4.89 εὗρε Λυκάονος υἱὸν ἀμύμονά τε κρατερόν τε 

ΙΛ.4.327 εὗρ' υἱὸν Πετεῶο Μενεσθῆα πλήξιππον 

ΙΛ.4.365 εὗρε δὲ Τυδέος υἱὸν ὑπέρθυμον Διομήδεα 

ΙΛ.5.169 εὗρε Λυκάονος υἱὸν ἀμύμονά τε κρατερόν τε, 

ΙΛ.5.355 εὗρεν ἔπειτα μάχης ἐπ' ἀριστερὰ θοῦρον Ἄρηα 

ΙΛ.5.753 εὗρον δὲ Κρονίωνα θεῶν ἄτερ ἥμενον ἄλλων 

ΙΛ.5.794 εὗρε δὲ τόν γε ἄνακτα παρ' ἵπποισιν καὶ ὄχεσφιν 

ΙΛ.6.321 τὸν δ' εὗρ' ἐν θαλάμῳ περικαλλέα τεύχε' ἕποντα 

ΙΛ.6.371 οὐδ' εὗρ' Ἀνδρομάχην λευκώλενον ἐν μεγάροισιν, 

ΙΛ.7.31 Ἰλίου εὕρωσιν, ἐπεὶ ὣς φίλον ἔπλετο θυμῷ 

ΙΛ.7.382 τοὺς δ' εὗρ' εἰν ἀγορῇ Δαναοὺς θεράποντας Ἄρηος 

ΙΛ.8.127 ἵππω δευέσθην σημάντορος: αἶψα γὰρ εὗρεν 

ΙΛ.9.49 Ἰλίου εὕρωμεν: σὺν γὰρ θεῷ εἰλήλουθμεν. 

ΙΛ.9.186 τὸν δ' εὗρον φρένα τερπόμενον φόρμιγγι λιγείῃ 

}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 100(91)]{\large \g νέομαι}
\index{\g νέομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to come or go }

{\g
ΙΛ.1.32 ἀλλ' ἴθι μή μ' ἐρέθιζε σαώτερος ὥς κε νέηαι.

ΙΛ.2.84 ὣς ἄρα φωνήσας βουλῆς ἐξ ἦρχε νέεσθαι,

ΙΛ.2.236 οἴκαδέ περ σὺν νηυσὶ νεώμεθα, τόνδε δ' ἐῶμεν

ΙΛ.2.290 ἀλλήλοισιν ὀδύρονται οἶκόνδε νέεσθαι.

ΙΛ.2.291 ἦ μὴν καὶ πόνος ἐστὶν ἀνιηθέντα νέεσθαι:

ΙΛ.2.298 αἰσχρόν τοι δηρόν τε μένειν κενεόν τε νέεσθαι.

ΙΛ.2.354 τὼ μή τις πρὶν ἐπειγέσθω οἶκόνδε νέεσθαι

ΙΛ.2.357 εἰ δέ τις ἐκπάγλως ἐθέλει οἶκόνδε νέεσθαι

ΙΛ.2.453 τοῖσι δ' ἄφαρ πόλεμος γλυκίων γένετ' ἠὲ νέεσθαι

ΙΛ.3.74 ναίοιτε Τροίην ἐριβώλακα, τοὶ δὲ νεέσθων

ΙΛ.3.159 ἀλλὰ καὶ ὧς τοίη περ ἐοῦσ' ἐν νηυσὶ νεέσθω,

ΙΛ.3.257 ναίοιμεν Τροίην ἐριβώλακα, τοὶ δὲ νέονται

ΙΛ.3.283 ἡμεῖς δ' ἐν νήεσσι νεώμεθα ποντοπόροισιν:

ΙΛ.3.390 δεῦρ' ἴθ': Ἀλέξανδρός σε καλεῖ οἶκόνδε νέεσθαι.

ΙΛ.4.397 πάντας ἔπεφν', ἕνα δ' οἶον ἵει οἶκόνδε νέεσθαι:

ΙΛ.5.907 αἳ δ' αὖτις πρὸς δῶμα Διὸς μεγάλοιο νέοντο

ΙΛ.6.189 εἷσε λόχον: τοὶ δ' οὔ τι πάλιν οἶκόνδε νέοντο:

ΙΛ.7.335 οἴκαδ' ἄγῃ ὅτ' ἂν αὖτε νεώμεθα πατρίδα γαῖαν.

ΙΛ.9.42 εἰ δέ τοι αὐτῷ θυμὸς ἐπέσσυται ὥς τε νέεσθαι

ΙΛ.9.619 φρασσόμεθ' ἤ κε νεώμεθ' ἐφ' ἡμέτερ' ἦ κε μένωμεν.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 101(91)]{\large \g τλάω}
\index{\g τλάω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to undergo }

{\g
ΙΛ.1.228 τέτληκας θυμῷ: τὸ δέ τοι κὴρ εἴδεται εἶναι.

ΙΛ.1.534 ἐξ ἑδέων σφοῦ πατρὸς ἐναντίον: οὐδέ τις ἔτλη

ΙΛ.1.543 πρόφρων τέτληκας εἰπεῖν ἔπος ὅττι νοήσῃς.

ΙΛ.1.586 τέτλαθι μῆτερ ἐμή, καὶ ἀνάσχεο κηδομένη περ,

ΙΛ.2.299 τλῆτε φίλοι, καὶ μείνατ' ἐπὶ χρόνον ὄφρα δαῶμεν

ΙΛ.3.306 ἄψ, ἐπεὶ οὔ πω τλήσομ' ἐν ὀφθαλμοῖσιν ὁρᾶσθαι

ΙΛ.4.94 τλαίης κεν Μενελάῳ ἐπιπροέμεν ταχὺν ἰόν,

ΙΛ.5.21 οὐδ' ἔτλη περιβῆναι ἀδελφειοῦ κταμένοιο:

ΙΛ.5.382 τέτλαθι τέκνον ἐμόν, καὶ ἀνάσχεο κηδομένη περ:

ΙΛ.5.383 πολλοὶ γὰρ δὴ τλῆμεν Ὀλύμπια δώματ' ἔχοντες

ΙΛ.5.385 τλῆ μὲν Ἄρης ὅτε μιν Ὦτος κρατερός τ' Ἐφιάλτης

ΙΛ.5.392 τλῆ δ' Ἥρη, ὅτε μιν κρατερὸς πάϊς Ἀμφιτρύωνος

ΙΛ.5.395 τλῆ δ' Ἀΐδης ἐν τοῖσι πελώριος ὠκὺν ὀϊστόν,

ΙΛ.5.873 αἰεί τοι ῥίγιστα θεοὶ τετληότες εἰμὲν

ΙΛ.7.151 οἳ δὲ μάλ' ἐτρόμεον καὶ ἐδείδισαν, οὐδέ τις ἔτλη:

ΙΛ.7.480 οἶνον δ' ἐκ δεπάων χαμάδις χέον, οὐδέ τις ἔτλη

ΙΛ.8.78 ἔνθ' οὔτ' Ἰδομενεὺς τλῆ μίμνειν οὔτ' Ἀγαμέμνων,

ΙΛ.9.373 τετλαίη κύνεός περ ἐὼν εἰς ὦπα ἰδέσθαι:

ΙΛ.10.307 ὅς τίς κεν τλαίη, οἷ τ' αὐτῷ κῦδος ἄροιτο,

ΙΛ.11.317 ἤτοι ἐγὼ μενέω καὶ τλήσομαι: ἀλλὰ μίνυνθα

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 102(91)]{\large \g τρέφω}
\index{\g τρέφω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to bring up, rear }

{\g
ΙΛ.1.251 ἐφθίαθ', οἵ οἱ πρόσθεν ἅμα τράφεν ἠδ' ἐγένοντο

ΙΛ.1.266 κάρτιστοι δὴ κεῖνοι ἐπιχθονίων τράφεν ἀνδρῶν:

ΙΛ.1.414 ὤ μοι τέκνον ἐμόν, τί νύ σ' ἔτρεφον αἰνὰ τεκοῦσα;

ΙΛ.2.548 θρέψε Διὸς θυγάτηρ, τέκε δὲ ζείδωρος ἄρουρα,

ΙΛ.2.661 Τληπόλεμος δ' ἐπεὶ οὖν τράφ' ἐνὶ μεγάρῳ εὐπήκτῳ,

ΙΛ.2.766 τὰς ἐν Πιερίῃ θρέψ' ἀργυρότοξος Ἀπόλλων

ΙΛ.3.201 ὃς τράφη ἐν δήμῳ Ἰθάκης κραναῆς περ ἐούσης

ΙΛ.5.52 βάλλειν ἄγρια πάντα, τά τε τρέφει οὔρεσιν ὕλη:

ΙΛ.5.70 ὅς ῥα νόθος μὲν ἔην, πύκα δ' ἔτρεφε δῖα Θεανὼ

ΙΛ.5.555 ἐτραφέτην ὑπὸ μητρὶ βαθείης τάρφεσιν ὕλης:

ΙΛ.6.282 γαῖα χάνοι: μέγα γάρ μιν Ὀλύμπιος ἔτρεφε πῆμα

ΙΛ.7.199 ἔλπομαι ἐν Σαλαμῖνι γενέσθαι τε τραφέμεν τε.

ΙΛ.8.283 πατρί τε σῷ Τελαμῶνι, ὅ σ' ἔτρεφε τυτθὸν ἐόντα,

ΙΛ.9.143 ὅς μοι τηλύγετος τρέφεται θαλίῃ ἔνι πολλῇ.

ΙΛ.9.285 ὅς οἱ τηλύγετος τρέφεται θαλίῃ ἔνι πολλῇ.

ΙΛ.11.222 ὃς τράφη ἐν Θρῄκῃ ἐριβώλακι μητέρι μήλων:

ΙΛ.11.223 Κισσῆς τόν γ' ἔθρεψε δόμοις ἔνι τυτθὸν ἐόντα

ΙΛ.11.741 ἣ τόσα φάρμακα ᾔδη ὅσα τρέφει εὐρεῖα χθών.

ΙΛ.13.466 γαμβρὸς ἐὼν ἔθρεψε δόμοις ἔνι τυτθὸν ἐόντα:

ΙΛ.14.202 οἵ μ' ἐν σφοῖσι δόμοισιν ἐῢ τρέφον ἠδ' ἀτίταλλον

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 103(87)]{\large \g ἀραρίσκω}
\index{\g ἀραρίσκω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to please }

{\g
ΙΛ.1.136 ἄρσαντες κατὰ θυμὸν ὅπως ἀντάξιον ἔσται:

ΙΛ.3.331 καλάς, ἀργυρέοισιν ἐπισφυρίοις ἀραρυίας:

ΙΛ.3.338 εἵλετο δ' ἄλκιμον ἔγχος, ὅ οἱ παλάμηφιν ἀρήρει.

ΙΛ.4.110 καὶ τὰ μὲν ἀσκήσας κεραοξόος ἤραρε τέκτων,

ΙΛ.4.134 ἐν δ' ἔπεσε ζωστῆρι ἀρηρότι πικρὸς ὀϊστός:

ΙΛ.4.213 αὐτίκα δ' ἐκ ζωστῆρος ἀρηρότος εἷλκεν ὀϊστόν:

ΙΛ.5.744 χρυσείην, ἑκατὸν πολέων πρυλέεσσ' ἀραρυῖαν:

ΙΛ.7.339 ἐν δ' αὐτοῖσι πύλας ποιήσομεν εὖ ἀραρυίας,

ΙΛ.7.438 ἐν δ' αὐτοῖσι πύλας ἐνεποίεον εὖ ἀραρυίας,

ΙΛ.9.475 καὶ τότ' ἐγὼ θαλάμοιο θύρας πυκινῶς ἀραρυίας

ΙΛ.10.265 εὖ καὶ ἐπισταμένως: μέσσῃ δ' ἐνὶ πῖλος ἀρήρει.

ΙΛ.11.18 καλὰς ἀργυρέοισιν ἐπισφυρίοις ἀραρυίας:

ΙΛ.11.31 ἀργύρεον χρυσέοισιν ἀορτήρεσσιν ἀρηρός.

ΙΛ.12.56 ὀξέσιν ἠρήρει, τοὺς ἕστασαν υἷες Ἀχαιῶν

ΙΛ.12.105 οἳ δ' ἐπεὶ ἀλλήλους ἄραρον τυκτῇσι βόεσσι

ΙΛ.12.134 ῥίζῃσιν μεγάλῃσι διηνεκέεσσ' ἀραρυῖαι:

ΙΛ.12.454 αἵ ῥα πύλας εἴρυντο πύκα στιβαρῶς ἀραρυίας

ΙΛ.13.188 Ἕκτωρ δ' ὡρμήθη κόρυθα κροτάφοις ἀραρυῖαν

ΙΛ.13.407 δινωτὴν φορέεσκε, δύω κανόνεσσ' ἀραρυῖαν:

ΙΛ.13.800 ὣς Τρῶες πρὸ μὲν ἄλλοι ἀρηρότες, αὐτὰρ ἐπ' ἄλλοι,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 104(87)]{\large \g θέω}
\index{\g θέω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to run  }

{\g
ΙΛ.1.483 ἣ δ' ἔθεεν κατὰ κῦμα διαπρήσσουσα κέλευθον.

ΙΛ.2.183 βῆ δὲ θέειν, ἀπὸ δὲ χλαῖναν βάλε: τὴν δ' ἐκόμισσε

ΙΛ.4.244 αἵ τ' ἐπεὶ οὖν ἔκαμον πολέος πεδίοιο θέουσαι

ΙΛ.6.54 ἀντίος ἦλθε θέων, καὶ ὁμοκλήσας ἔπος ηὔδα:

ΙΛ.6.118 ἄντυξ ἣ πυμάτη θέεν ἀσπίδος ὀμφαλοέσσης.

ΙΛ.6.238 ἀμφ' ἄρα μιν Τρώων ἄλοχοι θέον ἠδὲ θύγατρες

ΙΛ.6.320 αἰχμὴ χαλκείη, περὶ δὲ χρύσεος θέε πόρκης.

ΙΛ.6.394 ἔνθ' ἄλοχος πολύδωρος ἐναντίη ἦλθε θέουσα

ΙΛ.6.507 δεσμὸν ἀπορρήξας θείῃ πεδίοιο κροαίνων

ΙΛ.8.331 ἀλλὰ θέων περίβη καί οἱ σάκος ἀμφεκάλυψε.

ΙΛ.8.495 αἰχμὴ χαλκείη, περὶ δὲ χρύσεος θέε πόρκης,

ΙΛ.10.54 ῥίμφα θέων ἐπὶ νῆας: ἐγὼ δ' ἐπὶ Νέστορα δῖον

ΙΛ.10.63 ἦε θέω μετὰ σ' αὖτις, ἐπὴν εὖ τοῖς ἐπιτείλω;

ΙΛ.10.437 λευκότεροι χιόνος, θείειν δ' ἀνέμοισιν ὁμοῖοι:

ΙΛ.11.617 βῆ δὲ θέειν παρά τε κλισίας καὶ νῆας Ἀχαιῶν.

ΙΛ.11.701 θεύσεσθαι: τοὺς δ' αὖθι ἄναξ ἀνδρῶν Αὐγείας

ΙΛ.11.715 ἄγγελος ἦλθε θέουσ' ἀπ' Ὀλύμπου θωρήσσεσθαι

ΙΛ.11.805 βῆ δὲ θέειν παρὰ νῆας ἐπ' Αἰακίδην Ἀχιλῆα.

ΙΛ.11.807 ἷξε θέων Πάτροκλος, ἵνά σφ' ἀγορή τε θέμις τε

ΙΛ.12.343 ἔρχεο δῖε Θοῶτα, θέων Αἴαντα κάλεσσον,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 105(87)]{\large \g σεύω}
\index{\g σεύω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to put in motion }

{\g
ΙΛ.2.808 αἶψα δ' ἔλυσ' ἀγορήν: ἐπὶ τεύχεα δ' ἐσσεύοντο:

ΙΛ.2.809 πᾶσαι δ' ὠΐγνυντο πύλαι, ἐκ δ' ἔσσυτο λαὸς

ΙΛ.3.26 σεύωνται ταχέες τε κύνες θαλεροί τ' αἰζηοί:

ΙΛ.3.85 ἐσσυμένως: Ἕκτωρ δὲ μετ' ἀμφοτέροισιν ἔειπε:

ΙΛ.5.208 ἀτρεκὲς αἷμ' ἔσσευα βαλών, ἤγειρα δὲ μᾶλλον.

ΙΛ.6.133 σεῦε κατ' ἠγάθεον Νυσήϊον: αἳ δ' ἅμα πᾶσαι

ΙΛ.6.505 σεύατ' ἔπειτ' ἀνὰ ἄστυ ποσὶ κραιπνοῖσι πεποιθώς.

ΙΛ.6.518 ἠθεῖ' ἦ μάλα δή σε καὶ ἐσσύμενον κατερύκω

ΙΛ.7.208 σεύατ' ἔπειθ' οἷός τε πελώριος ἔρχεται Ἄρης,

ΙΛ.8.58 πᾶσαι δ' ὠΐγνυντο πύλαι, ἐκ δ' ἔσσυτο λαός,

ΙΛ.9.80 ἐκ δὲ φυλακτῆρες σὺν τεύχεσιν ἐσσεύοντο

ΙΛ.11.147 ὅλμον δ' ὣς ἔσσευε κυλίνδεσθαι δι' ὁμίλου.

ΙΛ.11.167 μέσσον κὰπ πεδίον παρ' ἐρινεὸν ἐσσεύοντο

ΙΛ.11.293 σεύῃ ἐπ' ἀγροτέρῳ συῒ καπρίῳ ἠὲ λέοντι,

ΙΛ.11.294 ὣς ἐπ' Ἀχαιοῖσιν σεῦε Τρῶας μεγαθύμους

ΙΛ.11.415 σεύωνται, ὃ δέ τ' εἶσι βαθείης ἐκ ξυλόχοιο

ΙΛ.11.419 ὥς ῥα τότ' ἀμφ' Ὀδυσῆα Διῒ φίλον ἐσσεύοντο

ΙΛ.11.549 ἐσσεύοντο κύνες τε καὶ ἀνέρες ἀγροιῶται,

ΙΛ.11.554 καιόμεναί τε δεταί, τάς τε τρεῖ ἐσσύμενός περ:

ΙΛ.11.717 ἀλλὰ μάλ' ἐσσυμένους πολεμίζειν. οὐδέ με Νηλεὺς

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 106(87)]{\large \g χολόω}
\index{\g χολόω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to anger  }

{\g
ΙΛ.1.9 Λητοῦς καὶ Διὸς υἱός: ὃ γὰρ βασιλῆϊ χολωθεὶς

ΙΛ.1.78 ἦ γὰρ ὀΐομαι ἄνδρα χολωσέμεν, ὃς μέγα πάντων

ΙΛ.1.139 ἄξω ἑλών: ὃ δέ κεν κεχολώσεται ὅν κεν ἵκωμαι.

ΙΛ.1.217 καὶ μάλα περ θυμῷ κεχολωμένον: ὧς γὰρ ἄμεινον:

ΙΛ.2.195 μή τι χολωσάμενος ῥέξῃ κακὸν υἷας Ἀχαιῶν:

ΙΛ.2.599 αἳ δὲ χολωσάμεναι πηρὸν θέσαν, αὐτὰρ ἀοιδὴν

ΙΛ.2.629 ὅς ποτε Δουλίχιόνδ' ἀπενάσσατο πατρὶ χολωθείς:

ΙΛ.3.413 τὴν δὲ χολωσαμένη προσεφώνεε δῖ' Ἀφροδίτη:

ΙΛ.4.391 οἳ δὲ χολωσάμενοι Καδμεῖοι κέντορες ἵππων

ΙΛ.4.494 τοῦ δ' Ὀδυσεὺς μάλα θυμὸν ἀποκταμένοιο χολώθη,

ΙΛ.4.501 τόν ῥ' Ὀδυσεὺς ἑτάροιο χολωσάμενος βάλε δουρὶ

ΙΛ.5.421 Ζεῦ πάτερ ἦ ῥά τί μοι κεχολώσεαι ὅττι κεν εἴπω;

ΙΛ.5.762 Ζεῦ πάτερ ἦ ῥά τί μοι κεχολώσεαι, αἴ κεν Ἄρηα

ΙΛ.6.205 τὴν δὲ χολωσαμένη χρυσήνιος Ἄρτεμις ἔκτα.

ΙΛ.8.407 Ἥρῃ δ' οὔ τι τόσον νεμεσίζομαι οὐδὲ χολοῦμαι:

ΙΛ.8.421 Ἥρῃ δ' οὔ τι τόσον νεμεσίζεται οὐδὲ χολοῦται:

ΙΛ.9.33 ἣ θέμις ἐστὶν ἄναξ ἀγορῇ: σὺ δὲ μή τι χολωθῇς.

ΙΛ.9.523 μηδὲ πόδας: πρὶν δ' οὔ τι νεμεσσητὸν κεχολῶσθαι.

ΙΛ.9.538 ἣ δὲ χολωσαμένη δῖον γένος ἰοχέαιρα

ΙΛ.9.566 ἐξ ἀρέων μητρὸς κεχολωμένος, ἥ ῥα θεοῖσι

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 107(85)]{\large \g ἀνίστημι}
\index{\g ἀνίστημι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to make to stand up }

{\g
ΙΛ.1.58 τοῖσι δ' ἀνιστάμενος μετέφη πόδας ὠκὺς Ἀχιλλεύς:

ΙΛ.1.68 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο: τοῖσι δ' ἀνέστη

ΙΛ.1.101 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο: τοῖσι δ' ἀνέστη

ΙΛ.1.191 τοὺς μὲν ἀναστήσειεν, ὃ δ' Ἀτρεΐδην ἐναρίζοι,

ΙΛ.1.305 ἀνστήτην, λῦσαν δ' ἀγορὴν παρὰ νηυσὶν Ἀχαιῶν:

ΙΛ.1.387 Ἀτρεΐωνα δ' ἔπειτα χόλος λάβεν, αἶψα δ' ἀναστὰς

ΙΛ.1.533 Ζεὺς δὲ ἑὸν πρὸς δῶμα: θεοὶ δ' ἅμα πάντες ἀνέσταν

ΙΛ.2.76 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο, τοῖσι δ' ἀνέστη

ΙΛ.2.398 ἀνστάντες δ' ὀρέοντο κεδασθέντες κατὰ νῆας,

ΙΛ.2.694 τῆς ὅ γε κεῖτ' ἀχέων, τάχα δ' ἀνστήσεσθαι ἔμελλεν.

ΙΛ.7.94 ὀψὲ δὲ δὴ Μενέλαος ἀνίστατο καὶ μετέειπε

ΙΛ.7.116 τούτῳ δὲ πρόμον ἄλλον ἀναστήσουσιν Ἀχαιοί.

ΙΛ.7.123 Νέστωρ δ' Ἀργείοισιν ἀνίστατο καὶ μετέειπεν:

ΙΛ.7.161 ὣς νείκεσσ' ὃ γέρων, οἳ δ' ἐννέα πάντες ἀνέσταν.

ΙΛ.7.354 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο: τοῖσι δ' ἀνέστη

ΙΛ.7.365 ἤτοι ὅ γ' ὣς εἰπὼν κατ' ἄρ' ἕζετο: τοῖσι δ' ἀνέστη

ΙΛ.9.52 τοῖσι δ' ἀνιστάμενος μετεφώνεεν ἱππότα Νέστωρ:

ΙΛ.9.195 ὣς δ' αὔτως Πάτροκλος, ἐπεὶ ἴδε φῶτας, ἀνέστη.

ΙΛ.10.32 βῆ δ' ἴμεν ἀνστήσων ὃν ἀδελφεόν, ὃς μέγα πάντων

ΙΛ.10.55 εἶμι, καὶ ὀτρυνέω ἀνστήμεναι, αἴ κ' ἐθέλῃσιν

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 108(83)]{\large \g κλαίω}
\index{\g κλαίω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to cry, lament }

{\g
ΙΛ.1.362 τέκνον τί κλαίεις; τί δέ σε φρένας ἵκετο πένθος;

ΙΛ.2.263 αὐτὸν δὲ κλαίοντα θοὰς ἐπὶ νῆας ἀφήσω

ΙΛ.3.176 ἀλλὰ τά γ' οὐκ ἐγένοντο: τὸ καὶ κλαίουσα τέτηκα.

ΙΛ.7.427 οὐδ' εἴα κλαίειν Πρίαμος μέγας: οἳ δὲ σιωπῇ

ΙΛ.8.364 ἤτοι ὃ μὲν κλαίεσκε πρὸς οὐρανόν, αὐτὰρ ἐμὲ Ζεὺς

ΙΛ.9.564 κλαῖ' ὅτε μιν ἑκάεργος ἀνήρπασε Φοῖβος Ἀπόλλων:

ΙΛ.11.136 ὣς τώ γε κλαίοντε προσαυδήτην βασιλῆα

ΙΛ.17.427 κλαῖον, ἐπεὶ δὴ πρῶτα πυθέσθην ἡνιόχοιο

ΙΛ.18.73 τέκνον τί κλαίεις; τί δέ σε φρένας ἵκετο πένθος;

ΙΛ.18.340 κλαύσονται νύκτάς τε καὶ ἤματα δάκρυ χέουσαι,

ΙΛ.19.5 κλαίοντα λιγέως: πολέες δ' ἀμφ' αὐτὸν ἑταῖροι

ΙΛ.19.286 εἶπε δ' ἄρα κλαίουσα γυνὴ ἐϊκυῖα θεῇσι:

ΙΛ.19.297 κλαίειν, ἀλλά μ' ἔφασκες Ἀχιλλῆος θείοιο

ΙΛ.19.300 τώ σ' ἄμοτον κλαίω τεθνηότα μείλιχον αἰεί.

ΙΛ.19.301 ὣς ἔφατο κλαίουσ', ἐπὶ δὲ στενάχοντο γυναῖκες

ΙΛ.19.338 ὣς ἔφατο κλαίων, ἐπὶ δὲ στενάχοντο γέροντες,

ΙΛ.20.210 τῶν δὴ νῦν ἕτεροί γε φίλον παῖδα κλαύσονται

ΙΛ.22.87 κλαύσομαι ἐν λεχέεσσι φίλον θάλος, ὃν τέκον αὐτή,

ΙΛ.22.90 ὣς τώ γε κλαίοντε προσαυδήτην φίλον υἱὸν

ΙΛ.22.427 τώ κε κορεσσάμεθα κλαίοντέ τε μυρομένω τε

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 109(82)]{\large \g γείνομαι}
\index{\g γείνομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to bring to life}

{\g
ΙΛ.1.280 εἰ δὲ σὺ καρτερός ἐσσι θεὰ δέ σε γείνατο μήτηρ,

ΙΛ.3.238 αὐτοκασιγνήτω, τώ μοι μία γείνατο μήτηρ.

ΙΛ.4.400 γείνατο εἷο χέρεια μάχῃ, ἀγορῇ δέ τ' ἀμείνω.

ΙΛ.4.476 γείνατ', ἐπεί ῥα τοκεῦσιν ἅμ' ἕσπετο μῆλα ἰδέσθαι:

ΙΛ.5.800 ἦ ὀλίγον οἷ παῖδα ἐοικότα γείνατο Τυδεύς.

ΙΛ.5.880 ἀλλ' ἀνιεῖς, ἐπεὶ αὐτὸς ἐγείναο παῖδ' ἀΐδηλον:

ΙΛ.5.896 ἐκ γὰρ ἐμεῦ γένος ἐσσί, ἐμοὶ δέ σε γείνατο μήτηρ:

ΙΛ.6.24 πρεσβύτατος γενεῇ, σκότιον δέ ἑ γείνατο μήτηρ:

ΙΛ.6.26 ἣ δ' ὑποκυσαμένη διδυμάονε γείνατο παῖδε.

ΙΛ.7.10 γείνατ' Ἀρηΐθοος καὶ Φυλομέδουσα βοῶπις:

ΙΛ.13.777 μέλλω, ἐπεὶ οὐδέ με πάμπαν ἀνάλκιδα γείνατο μήτηρ:

ΙΛ.14.324 ἥ ῥ' Ἡρακλῆα κρατερόφρονα γείνατο παῖδα:

ΙΛ.15.526 Λαμπετίδης, ὃν Λάμπος ἐγείνατο φέρτατον υἱὸν

ΙΛ.19.293 τρεῖς τε κασιγνήτους, τούς μοι μία γείνατο μήτηρ,

ΙΛ.20.128 γεινομένῳ ἐπένησε λίνῳ ὅτε μιν τέκε μήτηρ.

ΙΛ.21.85 γείνατο Λαοθόη θυγάτηρ Ἄλταο γέροντος

ΙΛ.21.109 πατρὸς δ' εἴμ' ἀγαθοῖο, θεὰ δέ με γείνατο μήτηρ:

ΙΛ.21.142 γείνατο καὶ Περίβοια Ἀκεσσαμενοῖο θυγατρῶν

ΙΛ.21.160 γείνασθαι: νῦν αὖτε μαχώμεθα φαίδιμ' Ἀχιλλεῦ.

ΙΛ.22.477 Ἕκτορ ἐγὼ δύστηνος: ἰῇ ἄρα γεινόμεθ' αἴσῃ

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 110(82)]{\large \g πέπνυμαι}
\index{\g πέπνυμαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to breathe }

{\g
ΙΛ.3.148 Οὐκαλέγων τε καὶ Ἀντήνωρ πεπνυμένω ἄμφω

ΙΛ.3.203 τὴν δ' αὖτ' Ἀντήνωρ πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.7.276 Ταλθύβιός τε καὶ Ἰδαῖος πεπνυμένω ἄμφω:

ΙΛ.7.278 κῆρυξ Ἰδαῖος πεπνυμένα μήδεα εἰδώς:

ΙΛ.7.347 τοῖσιν δ' Ἀντήνωρ πεπνυμένος ἦρχ' ἀγορεύειν:

ΙΛ.9.58 ὁπλότατος γενεῆφιν: ἀτὰρ πεπνυμένα βάζεις

ΙΛ.9.689 Αἴας καὶ κήρυκε δύω πεπνυμένω ἄμφω.

ΙΛ.13.254 τὸν δ' αὖ Μηριόνης πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.13.266 τὸν δ' αὖ Μηριόνης πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.18.249 τοῖσι δὲ Πουλυδάμας πεπνυμένος ἦρχ' ἀγορεύειν

ΙΛ.23.570 Ἀντίλοχε πρόσθεν πεπνυμένε ποῖον ἔρεξας.

ΙΛ.23.586 τὸν δ' αὖτ' Ἀντίλοχος πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΙΛ.24.377 πέπνυσαί τε νόῳ, μακάρων δ' ἔξεσσι τοκήων.

ΟΔ.1.213 τὴν δ' αὖ Τηλέμαχος πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΟΔ.1.230 τὴν δ' αὖ Τηλέμαχος πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΟΔ.1.306 τὴν δ' αὖ Τηλέμαχος πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΟΔ.1.345 τὴν δ' αὖ Τηλέμαχος πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

ΟΔ.1.361 παιδὸς γὰρ μῦθον πεπνυμένον ἔνθετο θυμῷ.

ΟΔ.1.367 τοῖσι δὲ Τηλέμαχος πεπνυμένος ἤρχετο μύθων:

ΟΔ.1.388 τὸν δ' αὖ Τηλέμαχος πεπνυμένος ἀντίον ηὔδα:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 111(80)]{\large \g πειράω}
\index{\g πειράω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to attemp, try }

{\g
ΙΛ.1.302 εἰ δ' ἄγε μὴν πείρησαι ἵνα γνώωσι καὶ οἵδε:

ΙΛ.2.73 πρῶτα δ' ἐγὼν ἔπεσιν πειρήσομαι, ἣ θέμις ἐστίν,

ΙΛ.2.193 νῦν μὲν πειρᾶται, τάχα δ' ἴψεται υἷας Ἀχαιῶν.

ΙΛ.4.5 αὐτίκ' ἐπειρᾶτο Κρονίδης ἐρεθιζέμεν Ἥρην

ΙΛ.4.66 πειρᾶν δ' ὥς κεν Τρῶες ὑπερκύδαντας Ἀχαιοὺς

ΙΛ.4.71 πειρᾶν δ' ὥς κεν Τρῶες ὑπερκύδαντας Ἀχαιοὺς

ΙΛ.5.129 τὼ νῦν αἴ κε θεὸς πειρώμενος ἐνθάδ' ἵκηται

ΙΛ.5.220 ἀντιβίην ἐλθόντε σὺν ἔντεσι πειρηθῆναι.

ΙΛ.5.279 νῦν αὖτ' ἐγχείῃ πειρήσομαι αἴ κε τύχωμι.

ΙΛ.6.435 τρὶς γὰρ τῇ γ' ἐλθόντες ἐπειρήσανθ' οἱ ἄριστοι

ΙΛ.8.8 πειράτω διακέρσαι ἐμὸν ἔπος, ἀλλ' ἅμα πάντες

ΙΛ.8.18 εἰ δ' ἄγε πειρήσασθε θεοὶ ἵνα εἴδετε πάντες:

ΙΛ.9.181 πειρᾶν ὡς πεπίθοιεν ἀμύμονα Πηλεΐωνα.

ΙΛ.9.345 μή μευ πειράτω εὖ εἰδότος: οὐδέ με πείσει.

ΙΛ.10.444 ὄφρά κεν ἔλθητον καὶ πειρηθῆτον ἐμεῖο

ΙΛ.11.386 εἰ μὲν δὴ ἀντίβιον σὺν τεύχεσι πειρηθείης,

ΙΛ.12.301 μήλων πειρήσοντα καὶ ἐς πυκινὸν δόμον ἐλθεῖν:

ΙΛ.12.341 ἱστάμενοι πειρῶντο βίῃ ῥήξαντες ἐσελθεῖν.

ΙΛ.13.457 ἂψ ἀναχωρήσας, ἦ πειρήσαιτο καὶ οἶος.

ΙΛ.13.806 πάντῃ δ' ἀμφὶ φάλαγγας ἐπειρᾶτο προποδίζων,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 112(79)]{\large \g ἀνάσσω}
\index{\g ἀνάσσω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to be lord }

{\g
112	ἀνάσσω	verb	79

ΙΛ.1.38 Κίλλάν τε ζαθέην Τενέδοιό τε ἶφι ἀνάσσεις,

ΙΛ.1.180 Μυρμιδόνεσσιν ἄνασσε, σέθεν δ' ἐγὼ οὐκ ἀλεγίζω,

ΙΛ.1.231 δημοβόρος βασιλεὺς ἐπεὶ οὐτιδανοῖσιν ἀνάσσεις:

ΙΛ.1.252 ἐν Πύλῳ ἠγαθέῃ, μετὰ δὲ τριτάτοισιν ἄνασσεν:

ΙΛ.1.281 ἀλλ' ὅδε φέρτερός ἐστιν ἐπεὶ πλεόνεσσιν ἀνάσσει.

ΙΛ.1.288 πάντων μὲν κρατέειν ἐθέλει, πάντεσσι δ' ἀνάσσειν,

ΙΛ.1.452 Κίλλαν τε ζαθέην Τενέδοιό τε ἶφι ἀνάσσεις:

ΙΛ.2.108 πολλῇσιν νήσοισι καὶ Ἄργεϊ παντὶ ἀνάσσειν.

ΙΛ.2.643 τῷ δ' ἐπὶ πάντ' ἐτέταλτο ἀνασσέμεν Αἰτωλοῖσι:

ΙΛ.2.669 ἐκ Διός, ὅς τε θεοῖσι καὶ ἀνθρώποισιν ἀνάσσει,

ΙΛ.4.61 κέκλημαι, σὺ δὲ πᾶσι μετ' ἀθανάτοισιν ἀνάσσεις.

ΙΛ.6.397 Θήβῃ Ὑποπλακίῃ Κιλίκεσσ' ἄνδρεσσιν ἀνάσσων:

ΙΛ.6.478 ὧδε βίην τ' ἀγαθόν, καὶ Ἰλίου ἶφι ἀνάσσειν:

ΙΛ.9.73 πᾶσά τοί ἐσθ' ὑποδεξίη, πολέεσσι δ' ἀνάσσεις.

ΙΛ.9.484 ναῖον δ' ἐσχατιὴν Φθίης Δολόπεσσιν ἀνάσσων.

ΙΛ.10.33 Ἀργείων ἤνασσε, θεὸς δ' ὣς τίετο δήμῳ.

ΙΛ.12.242 ὃς πᾶσι θνητοῖσι καὶ ἀθανάτοισιν ἀνάσσει.

ΙΛ.13.218 Αἰτωλοῖσιν ἄνασσε, θεὸς δ' ὣς τίετο δήμῳ:

ΙΛ.14.85 σημαίνειν, μηδ' ἄμμιν ἀνασσέμεν, οἷσιν ἄρα Ζεὺς

ΙΛ.14.94 τοσσοίδ' ὅσσοισιν σὺ μετ' Ἀργείοισιν ἀνάσσεις:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 113(79)]{\large \g ἕννυμι}
\index{\g ἕννυμι}

\hspace{0.2cm} \textit{to wear  }

{\g
ΙΛ.3.57 λάϊνον ἕσσο χιτῶνα κακῶν ἕνεχ' ὅσσα ἔοργας.

ΙΛ.4.432 τεύχεα ποικίλ' ἔλαμπε, τὰ εἱμένοι ἐστιχόωντο.

ΙΛ.5.905 τὸν δ' Ἥβη λοῦσεν, χαρίεντα δὲ εἵματα ἕσσε:

ΙΛ.7.207 αὐτὰρ ἐπεὶ δὴ πάντα περὶ χροῒ ἕσσατο τεύχη,

ΙΛ.10.23 ἀμφὶ δ' ἔπειτα δαφοινὸν ἑέσσατο δέρμα λέοντος

ΙΛ.10.177 ὣς φάθ', ὃ δ' ἀμφ' ὤμοισιν ἑέσσατο δέρμα λέοντος

ΙΛ.10.334 ἕσσατο δ' ἔκτοσθεν ῥινὸν πολιοῖο λύκοιο,

ΙΛ.12.464 σμερδαλέῳ, τὸν ἕεστο περὶ χροΐ, δοιὰ δὲ χερσὶ

ΙΛ.14.178 ἀμφὶ δ' ἄρ' ἀμβρόσιον ἑανὸν ἕσαθ', ὅν οἱ Ἀθήνη

ΙΛ.14.282 ἠέρα ἑσσαμένω ῥίμφα πρήσσοντε κέλευθον.

ΙΛ.14.350 τῷ ἔνι λεξάσθην, ἐπὶ δὲ νεφέλην ἕσσαντο

ΙΛ.14.372 ἑσσάμενοι, κεφαλὰς δὲ παναίθῃσιν κορύθεσσι

ΙΛ.14.383 αὐτὰρ ἐπεί ῥ' ἕσσαντο περὶ χροῒ νώροπα χαλκὸν

ΙΛ.15.308 εἱμένος ὤμοιϊν νεφέλην, ἔχε δ' αἰγίδα θοῦριν

ΙΛ.15.389 ναύμαχα κολλήεντα, κατὰ στόμα εἱμένα χαλκῷ.

ΙΛ.16.670 χρῖσόν τ' ἀμβροσίῃ, περὶ δ' ἄμβροτα εἵματα ἕσσον:

ΙΛ.16.680 χρῖσέν τ' ἀμβροσίῃ, περὶ δ' ἄμβροτα εἵματα ἕσσε:

ΙΛ.18.451 αὐτὰρ ὃ Πάτροκλον περὶ μὲν τὰ ἃ τεύχεα ἕσσε,

ΙΛ.18.517 ἄμφω χρυσείω, χρύσεια δὲ εἵματα ἕσθην,

ΙΛ.19.233 ἑσσάμενοι χροῒ χαλκὸν ἀτειρέα. μηδέ τις ἄλλην

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 114(78)]{\large \g ἀείδω	}
\index{\g ἀείδω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to sing }

{\g
ΙΛ.1.1 μῆνιν ἄειδε θεὰ Πηληϊάδεω Ἀχιλῆος

ΙΛ.1.473 καλὸν ἀείδοντες παιήονα κοῦροι Ἀχαιῶν

ΙΛ.1.604 Μουσάων θ' αἳ ἄειδον ἀμειβόμεναι ὀπὶ καλῇ.

ΙΛ.2.598 Μοῦσαι ἀείδοιεν κοῦραι Διὸς αἰγιόχοιο:

ΙΛ.9.189 τῇ ὅ γε θυμὸν ἔτερπεν, ἄειδε δ' ἄρα κλέα ἀνδρῶν.

ΙΛ.9.191 δέγμενος Αἰακίδην ὁπότε λήξειεν ἀείδων,

ΙΛ.18.570 ἱμερόεν κιθάριζε, λίνον δ' ὑπὸ καλὸν ἄειδε

ΙΛ.22.391 νῦν δ' ἄγ' ἀείδοντες παιήονα κοῦροι Ἀχαιῶν

ΟΔ.1.154 Φημίῳ, ὅς ῥ' ἤειδε παρὰ μνηστῆρσιν ἀνάγκῃ.

ΟΔ.1.155 ἤτοι ὁ φορμίζων ἀνεβάλλετο καλὸν ἀείδειν.

ΟΔ.1.325 τοῖσι δ' ἀοιδὸς ἄειδε περικλυτός, οἱ δὲ σιωπῇ

ΟΔ.1.326 εἵατ' ἀκούοντες: ὁ δ' Ἀχαιῶν νόστον ἄειδε

ΟΔ.1.339 τῶν ἕν γέ σφιν ἄειδε παρήμενος, οἱ δὲ σιωπῇ

ΟΔ.1.350 τούτῳ δ' οὐ νέμεσις Δαναῶν κακὸν οἶτον ἀείδειν:

ΟΔ.8.45 τέρπειν, ὅππῃ θυμὸς ἐποτρύνῃσιν ἀείδειν.

ΟΔ.8.73 μοῦσ' ἄρ' ἀοιδὸν ἀνῆκεν ἀειδέμεναι κλέα ἀνδρῶν,

ΟΔ.8.83 ταῦτ' ἄρ' ἀοιδὸς ἄειδε περικλυτός: αὐτὰρ Ὀδυσσεὺς

ΟΔ.8.87 ἤτοι ὅτε λήξειεν ἀείδων θεῖος ἀοιδός,

ΟΔ.8.90 αὐτὰρ ὅτ' ἂψ ἄρχοιτο καὶ ὀτρύνειαν ἀείδειν

ΟΔ.8.266 αὐτὰρ ὁ φορμίζων ἀνεβάλλετο καλὸν ἀείδειν

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 115(78)]{\large \g μέλω}
\index{\g μέλω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to care, take an interest }

{\g
ΙΛ.1.523 Ἥρη: ἐμοὶ δέ κε ταῦτα μελήσεται ὄφρα τελέσσω:

ΙΛ.2.25 ᾧ λαοί τ' ἐπιτετράφαται καὶ τόσσα μέμηλε:

ΙΛ.2.62 ᾧ λαοί τ' ἐπιτετράφαται καὶ τόσσα μέμηλε:

ΙΛ.2.338 νηπιάχοις οἷς οὔ τι μέλει πολεμήϊα ἔργα.

ΙΛ.2.614 Ἀτρεΐδης, ἐπεὶ οὔ σφι θαλάσσια ἔργα μεμήλει.

ΙΛ.4.353 ὄψεαι ἢν ἐθέλῃσθα καὶ αἴ κέν τοι τὰ μεμήλῃ

ΙΛ.5.228 ἠὲ σὺ τόνδε δέδεξο, μελήσουσιν δ' ἐμοὶ ἵπποι.

ΙΛ.5.430 ταῦτα δ' Ἄρηϊ θοῷ καὶ Ἀθήνῃ πάντα μελήσει.

ΙΛ.5.490 σοὶ δὲ χρὴ τάδε πάντα μέλειν νύκτάς τε καὶ ἦμαρ

ΙΛ.5.708 ὅς ῥ' ἐν Ὕλῃ ναίεσκε μέγα πλούτοιο μεμηλώς,

ΙΛ.5.876 οὐλομένην, ᾗ τ' αἰὲν ἀήσυλα ἔργα μέμηλεν.

ΙΛ.6.441 ἦ καὶ ἐμοὶ τάδε πάντα μέλει γύναι: ἀλλὰ μάλ' αἰνῶς

ΙΛ.6.450 ἀλλ' οὔ μοι Τρώων τόσσον μέλει ἄλγος ὀπίσσω,

ΙΛ.6.492 ἔργον ἐποίχεσθαι: πόλεμος δ' ἄνδρεσσι μελήσει

ΙΛ.9.228 δαίνυσθ': ἀλλ' οὐ δαιτὸς ἐπηράτου ἔργα μέμηλεν,

ΙΛ.9.359 ὄψεαι, ἢν ἐθέλῃσθα καὶ αἴ κέν τοι τὰ μεμήλῃ,

ΙΛ.10.51 ἔργα δ' ἔρεξ' ὅσα φημὶ μελησέμεν Ἀργείοισι

ΙΛ.10.92 ἱζάνει, ἀλλὰ μέλει πόλεμος καὶ κήδε' Ἀχαιῶν.

ΙΛ.10.282 ῥέξαντας μέγα ἔργον, ὅ κεν Τρώεσσι μελήσει

ΙΛ.10.481 ἠὲ σύ γ' ἄνδρας ἔναιρε, μελήσουσιν δέ μοι ἵπποι.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 116(77)]{\large \g ἀείρω}
\index{\g ἀείρω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to lift, raise up }

{\g
ΙΛ.2.151 ἵστατ' ἀειρομένη: τοὶ δ' ἀλλήλοισι κέλευον

ΙΛ.3.272 ἥ οἱ πὰρ ξίφεος μέγα κουλεόν αἰὲν ἄωρτο,

ΙΛ.6.264 μή μοι οἶνον ἄειρε μελίφρονα πότνια μῆτερ,

ΙΛ.6.293 τῶν ἕν' ἀειραμένη Ἑκάβη φέρε δῶρον Ἀθήνῃ,

ΙΛ.7.130 πολλά κεν ἀθανάτοισι φίλας ἀνὰ χεῖρας ἀείραι

ΙΛ.7.268 δεύτερος αὖτ' Αἴας πολὺ μείζονα λᾶαν ἀείρας

ΙΛ.8.74 ἑζέσθην, Τρώων δὲ πρὸς οὐρανὸν εὐρὺν ἄερθεν:

ΙΛ.8.424 τολμήσεις Διὸς ἄντα πελώριον ἔγχος ἀεῖραι.

ΙΛ.10.30 ποικίλῃ, αὐτὰρ ἐπὶ στεφάνην κεφαλῆφιν ἀείρας

ΙΛ.10.465 ὣς ἄρ' ἐφώνησεν, καὶ ἀπὸ ἕθεν ὑψόσ' ἀείρας

ΙΛ.10.499 σὺν δ' ἤειρεν ἱμᾶσι καὶ ἐξήλαυνεν ὁμίλου

ΙΛ.10.505 ῥυμοῦ ἐξερύοι ἢ ἐκφέροι ὑψόσ' ἀείρας,

ΙΛ.11.637 πλεῖον ἐόν, Νέστωρ δ' ὁ γέρων ἀμογητὶ ἄειρεν.

ΙΛ.12.383 οἷοι νῦν βροτοί εἰσ': ὃ δ' ἄρ' ὑψόθεν ἔμβαλ' ἀείρας,

ΙΛ.12.453 ὣς Ἕκτωρ ἰθὺς σανίδων φέρε λᾶαν ἀείρας,

ΙΛ.13.63 ὅς ῥά τ' ἀπ' αἰγίλιπος πέτρης περιμήκεος ἀρθεὶς

ΙΛ.14.411 πὰρ ποσὶ μαρναμένων ἐκυλίνδετο, τῶν ἓν ἀείρας

ΙΛ.14.429 χερσὶν ἀείραντες φέρον ἐκ πόνου, ὄφρ' ἵκεθ' ἵππους

ΙΛ.16.678 αὐτίκα δ' ἐκ βελέων Σαρπηδόνα δῖον ἀείρας

ΙΛ.17.588 μαλθακὸς αἰχμητής: νῦν δ' οἴχεται οἶος ἀείρας

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 117(77)]{\large \g ἐπιβαίνω}
\index{\g ἐπιβαίνω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to walk upon }

{\g
ΙΛ.4.99 σῷ βέλεϊ δμηθέντα πυρῆς ἐπιβάντ' ἀλεγεινῆς.

ΙΛ.5.46 νύξ' ἵππων ἐπιβησόμενον κατὰ δεξιὸν ὦμον:

ΙΛ.5.192 ἵπποι δ' οὐ παρέασι καὶ ἅρματα τῶν κ' ἐπιβαίην:

ΙΛ.5.221 ἀλλ' ἄγ' ἐμῶν ὀχέων ἐπιβήσεο, ὄφρα ἴδηαι

ΙΛ.5.255 ὀκνείω δ' ἵππων ἐπιβαινέμεν, ἀλλὰ καὶ αὔτως

ΙΛ.5.328 ὧν ἵππων ἐπιβὰς ἔλαβ' ἡνία σιγαλόεντα,

ΙΛ.5.666 μηροῦ ἐξερύσαι δόρυ μείλινον ὄφρ' ἐπιβαίη

ΙΛ.8.44 χρυσείην εὔτυκτον, ἑοῦ δ' ἐπεβήσετο δίφρου,

ΙΛ.8.105 ἀλλ' ἄγ' ἐμῶν ὀχέων ἐπιβήσεο, ὄφρα ἴδηαι

ΙΛ.8.129 ὠκυπόδων ἐπέβησε, δίδου δέ οἱ ἡνία χερσίν.

ΙΛ.8.165 πύργων ἡμετέρων ἐπιβήσεαι, οὐδὲ γυναῖκας

ΙΛ.8.197 αὐτονυχεὶ νηῶν ἐπιβησέμεν ὠκειάων.

ΙΛ.8.285 τὸν καὶ τηλόθ' ἐόντα ἐϋκλείης ἐπίβησον.

ΙΛ.8.512 μὴ μὰν ἀσπουδεί γε νεῶν ἐπιβαῖεν ἕκηλοι,

ΙΛ.9.133 μή ποτε τῆς εὐνῆς ἐπιβήμεναι ἠδὲ μιγῆναι,

ΙΛ.9.275 μή ποτε τῆς εὐνῆς ἐπιβήμεναι ἠδὲ μιγῆναι

ΙΛ.9.546 τόσσος ἔην, πολλοὺς δὲ πυρῆς ἐπέβησ' ἀλεγεινῆς.

ΙΛ.10.463 πάντων ἀθανάτων ἐπιβωσόμεθ': ἀλλὰ καὶ αὖτις

ΙΛ.10.513 καρπαλίμως δ' ἵππων ἐπεβήσετο: κόψε δ' Ὀδυσσεὺς

ΙΛ.10.529 ἐν χείρεσσ' Ὀδυσῆϊ τίθει, ἐπεβήσετο δ' ἵππων:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 118(76)]{\large \g ἕλκω}
\index{\g ἕλκω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to drag }

{\g
ΙΛ.1.194 ἕλκετο δ' ἐκ κολεοῖο μέγα ξίφος, ἦλθε δ' Ἀθήνη

ΙΛ.1.210 ἀλλ' ἄγε λῆγ' ἔριδος, μηδὲ ξίφος ἕλκεο χειρί:

ΙΛ.2.152 ἅπτεσθαι νηῶν ἠδ' ἑλκέμεν εἰς ἅλα δῖαν,

ΙΛ.2.165 μηδὲ ἔα νῆας ἅλαδ' ἑλκέμεν ἀμφιελίσσας.

ΙΛ.2.181 μηδὲ ἔα νῆας ἅλαδ' ἑλκέμεν ἀμφιελίσσας.

ΙΛ.3.370 ἕλκε δ' ἐπιστρέψας μετ' ἐϋκνήμιδας Ἀχαιούς:

ΙΛ.4.122 ἕλκε δ' ὁμοῦ γλυφίδας τε λαβὼν καὶ νεῦρα βόεια:

ΙΛ.4.213 αὐτίκα δ' ἐκ ζωστῆρος ἀρηρότος εἷλκεν ὀϊστόν:

ΙΛ.4.465 ἕλκε δ' ὑπὲκ βελέων, λελιημένος ὄφρα τάχιστα

ΙΛ.5.665 ἑλκόμενον: τὸ μὲν οὔ τις ἐπεφράσατ' οὐδ' ἐνόησε

ΙΛ.8.72 ἕλκε δὲ μέσσα λαβών: ῥέπε δ' αἴσιμον ἦμαρ Ἀχαιῶν.

ΙΛ.8.486 ἕλκον νύκτα μέλαιναν ἐπὶ ζείδωρον ἄρουραν.

ΙΛ.9.683 νῆας ἐϋσσέλμους ἅλαδ' ἑλκέμεν ἀμφιελίσσας.

ΙΛ.10.15 πολλὰς ἐκ κεφαλῆς προθελύμνους ἕλκετο χαίτας

ΙΛ.10.353 ἑλκέμεναι νειοῖο βαθείης πηκτὸν ἄροτρον:

ΙΛ.11.239 ἕλκ' ἐπὶ οἷ μεμαὼς ὥς τε λίς, ἐκ δ' ἄρα χειρὸς

ΙΛ.11.258 ἕλκε ποδὸς μεμαώς, καὶ ἀΰτει πάντας ἀρίστους:

ΙΛ.11.259 τὸν δ' ἕλκοντ' ἀν' ὅμιλον ὑπ' ἀσπίδος ὀμφαλοέσσης

ΙΛ.11.398 ἐκ ποδὸς εἷλκ', ὀδύνη δὲ διὰ χροὸς ἦλθ' ἀλεγεινή.

ΙΛ.11.457 ἔξω τε χροὸς εἷλκε καὶ ἀσπίδος ὀμφαλοέσσης:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 119(76)]{\large \g λίσσομαι}
\index{\g λίσσομαι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to beg, pray  }

{\g
ΙΛ.1.15 χρυσέῳ ἀνὰ σκήπτρῳ, καὶ ἐλίσσετο πάντας Ἀχαιούς,

ΙΛ.1.174 λίσσομαι εἵνεκ' ἐμεῖο μένειν: πάρ' ἔμοιγε καὶ ἄλλοι

ΙΛ.1.283 λίσσομ' Ἀχιλλῆϊ μεθέμεν χόλον, ὃς μέγα πᾶσιν

ΙΛ.1.374 χρυσέῳ ἀνὰ σκήπτρῳ, καὶ ἐλίσσετο πάντας Ἀχαιούς,

ΙΛ.1.394 ἐλθοῦσ' Οὔλυμπόνδε Δία λίσαι, εἴ ποτε δή τι

ΙΛ.1.502 λισσομένη προσέειπε Δία Κρονίωνα ἄνακτα:

ΙΛ.2.15 Ἥρη λισσομένη, Τρώεσσι δὲ κήδε' ἐφῆπται.

ΙΛ.2.32 Ἥρη λισσομένη, Τρώεσσι δὲ κήδε' ἐφῆπται

ΙΛ.2.69 Ἥρη λισσομένη, Τρώεσσι δὲ κήδε' ἐφῆπται

ΙΛ.4.379 καί ῥα μάλα λίσσοντο δόμεν κλειτοὺς ἐπικούρους:

ΙΛ.5.358 πολλὰ λισσομένη χρυσάμπυκας ᾔτεεν ἵππους:

ΙΛ.5.491 ἀρχοὺς λισσομένῳ τηλεκλειτῶν ἐπικούρων

ΙΛ.6.45 Ἄδρηστος δ' ἄρ' ἔπειτα λαβὼν ἐλλίσσετο γούνων:

ΙΛ.8.372 λισσομένη τιμῆσαι Ἀχιλλῆα πτολίπορθον.

ΙΛ.9.451 μητέρ' ἐμήν: ἣ δ' αἰὲν ἐμὲ λισσέσκετο γούνων

ΙΛ.9.465 αὐτοῦ λισσόμενοι κατερήτυον ἐν μεγάροισι,

ΙΛ.9.501 λισσόμενοι, ὅτε κέν τις ὑπερβήῃ καὶ ἁμάρτῃ.

ΙΛ.9.511 λίσσονται δ' ἄρα ταί γε Δία Κρονίωνα κιοῦσαι

ΙΛ.9.520 ἄνδρας δὲ λίσσεσθαι ἐπιπροέηκεν ἀρίστους

ΙΛ.9.574 πύργων βαλλομένων: τὸν δὲ λίσσοντο γέροντες

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 120(76)]{\large \g πόρω}
\index{\g πόρω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to offer, give }

{\g
ΙΛ.1.72 ἣν διὰ μαντοσύνην, τήν οἱ πόρε Φοῖβος Ἀπόλλων:

ΙΛ.3.309 ὁπποτέρῳ θανάτοιο τέλος πεπρωμένον ἐστίν.

ΙΛ.4.219 πάσσε, τά οἵ ποτε πατρὶ φίλα φρονέων πόρε Χείρων.

ΙΛ.6.168 πέμπε δέ μιν Λυκίηνδε, πόρεν δ' ὅ γε σήματα λυγρὰ

ΙΛ.6.218 οἳ δὲ καὶ ἀλλήλοισι πόρον ξεινήϊα καλά:

ΙΛ.6.228 κτείνειν ὅν κε θεός γε πόρῃ καὶ ποσσὶ κιχείω,

ΙΛ.7.146 τεύχεα δ' ἐξενάριξε, τά οἱ πόρε χάλκεος Ἄρης.

ΙΛ.9.513 ἀλλ' Ἀχιλεῦ πόρε καὶ σὺ Διὸς κούρῃσιν ἕπεσθαι

ΙΛ.9.667 Ἶφις ἐΰζωνος, τήν οἱ πόρε δῖος Ἀχιλλεὺς

ΙΛ.10.546 Τρώων, ἦ τίς σφωε πόρεν θεὸς ἀντιβολήσας.

ΙΛ.11.353 τρίπτυχος αὐλῶπις, τήν οἱ πόρε Φοῖβος Ἀπόλλων.

ΙΛ.15.209 ὁππότ' ἂν ἰσόμορον καὶ ὁμῇ πεπρωμένον αἴσῃ

ΙΛ.15.441 ὠκύμοροι καὶ τόξον ὅ τοι πόρε Φοῖβος Ἀπόλλων;

ΙΛ.16.86 ἂψ ἀπονάσσωσιν, ποτὶ δ' ἀγλαὰ δῶρα πόρωσιν.

ΙΛ.16.143 Πηλιάδα μελίην, τὴν πατρὶ φίλῳ πόρε Χείρων

ΙΛ.16.178 ὅς ῥ' ἀναφανδὸν ὄπυιε πορὼν ἀπερείσια ἕδνα.

ΙΛ.16.185 Ἑρμείας ἀκάκητα, πόρεν δέ οἱ ἀγλαὸν υἱὸν

ΙΛ.16.190 ἠγάγετο πρὸς δώματ', ἐπεὶ πόρε μυρία ἕδνα,

ΙΛ.16.441 ἄνδρα θνητὸν ἐόντα πάλαι πεπρωμένον αἴσῃ

ΙΛ.17.196 πατρὶ φίλῳ ἔπορον: ὃ δ' ἄρα ᾧ παιδὶ ὄπασσε

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 121(75)]{\large \g καίω}
\index{\g καίω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to burn, kindle }

{\g
ΙΛ.1.40 ἢ εἰ δή ποτέ τοι κατὰ πίονα μηρί' ἔκηα

ΙΛ.1.52 βάλλ': αἰεὶ δὲ πυραὶ νεκύων καίοντο θαμειαί.

ΙΛ.1.462 καῖε δ' ἐπὶ σχίζῃς ὁ γέρων, ἐπὶ δ' αἴθοπα οἶνον

ΙΛ.1.464 αὐτὰρ ἐπεὶ κατὰ μῆρ' ἐκάη καὶ σπλάγχν' ἐπάσαντο,

ΙΛ.2.427 αὐτὰρ ἐπεὶ κατὰ μῆρ' ἐκάη καὶ σπλάγχν' ἐπάσαντο,

ΙΛ.7.377 κείομεν: ὕστερον αὖτε μαχησόμεθ' εἰς ὅ κε δαίμων

ΙΛ.7.396 κείομεν: ὕστερον αὖτε μαχησόμεθ' εἰς ὅ κε δαίμων

ΙΛ.8.135 δεινὴ δὲ φλὸξ ὦρτο θεείου καιομένοιο,

ΙΛ.8.240 ἀλλ' ἐπὶ πᾶσι βοῶν δημὸν καὶ μηρί' ἔκηα

ΙΛ.8.509 καίωμεν πυρὰ πολλά, σέλας δ' εἰς οὐρανὸν ἵκῃ,

ΙΛ.8.521 πῦρ μέγα καιόντων: φυλακὴ δέ τις ἔμπεδος ἔστω

ΙΛ.8.554 εἵατο παννύχιοι, πυρὰ δέ σφισι καίετο πολλά.

ΙΛ.8.561 Τρώων καιόντων πυρὰ φαίνετο Ἰλιόθι πρό.

ΙΛ.8.562 χίλι' ἄρ' ἐν πεδίῳ πυρὰ καίετο, πὰρ δὲ ἑκάστῳ

ΙΛ.9.77 καίουσιν πυρὰ πολλά: τίς ἂν τάδε γηθήσειε;

ΙΛ.9.88 ἔνθα δὲ πῦρ κείαντο, τίθεντο δὲ δόρπον ἕκαστος.

ΙΛ.9.212 αὐτὰρ ἐπεὶ κατὰ πῦρ ἐκάη καὶ φλὸξ ἐμαράνθη,

ΙΛ.9.234 κειάμενοι πυρὰ πολλὰ κατὰ στρατόν, οὐδ' ἔτι φασὶ

ΙΛ.9.602 νηυσὶν καιομένῃσιν ἀμυνέμεν: ἀλλ' ἐπὶ δώροις

ΙΛ.10.12 θαύμαζεν πυρὰ πολλὰ τὰ καίετο Ἰλιόθι πρὸ

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 122(75)]{\large \g τίω	}
\index{\g τίω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to honor }

{\g
ΙΛ.1.244 χωόμενος ὅτ' ἄριστον Ἀχαιῶν οὐδὲν ἔτισας.

ΙΛ.1.354 Ζεὺς ὑψιβρεμέτης: νῦν δ' οὐδέ με τυτθὸν ἔτισεν:

ΙΛ.1.412 ἣν ἄτην ὅτ' ἄριστον Ἀχαιῶν οὐδὲν ἔτισεν.

ΙΛ.1.508 ἀλλὰ σύ πέρ μιν τῖσον Ὀλύμπιε μητίετα Ζεῦ:

ΙΛ.2.21 Νέστορι, τόν ῥα μάλιστα γερόντων τῖ' Ἀγαμέμνων:

ΙΛ.4.46 τάων μοι περὶ κῆρι τιέσκετο Ἴλιος ἱρὴ

ΙΛ.4.257 Ἰδομενεῦ περὶ μέν σε τίω Δαναῶν ταχυπώλων

ΙΛ.5.78 ἀρητὴρ ἐτέτυκτο, θεὸς δ' ὣς τίετο δήμῳ,

ΙΛ.5.326 τῖεν ὁμηλικίης ὅτι οἱ φρεσὶν ἄρτια ᾔδη,

ΙΛ.5.467 κεῖται ἀνὴρ ὅν τ' ἶσον ἐτίομεν Ἕκτορι δίῳ

ΙΛ.5.536 τῖον, ἐπεὶ θοὸς ἔσκε μετὰ πρώτοισι μάχεσθαι.

ΙΛ.6.173 προφρονέως μιν τῖεν ἄναξ Λυκίης εὐρείης:

ΙΛ.8.161 Τυδεΐδη περὶ μέν σε τίον Δαναοὶ ταχύπωλοι

ΙΛ.8.540 τιοίμην δ' ὡς τίετ' Ἀθηναίη καὶ Ἀπόλλων,

ΙΛ.8.540 τιοίμην δ' ὡς τίετ' Ἀθηναίη καὶ Ἀπόλλων,

ΙΛ.9.110 εἴξας ἄνδρα φέριστον, ὃν ἀθάνατοί περ ἔτισαν,

ΙΛ.9.118 ὡς νῦν τοῦτον ἔτισε, δάμασσε δὲ λαὸν Ἀχαιῶν.

ΙΛ.9.142 γαμβρός κέν μοι ἔοι: τίσω δέ μιν ἶσον Ὀρέστῃ,

ΙΛ.9.238 μαίνεται ἐκπάγλως πίσυνος Διΐ, οὐδέ τι τίει

ΙΛ.9.258 τίωσ' Ἀργείων ἠμὲν νέοι ἠδὲ γέροντες.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 123(75)]{\large \g τρέπω}
\index{\g τρέπω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to turn }

{\g
ΙΛ.1.199 θάμβησεν δ' Ἀχιλεύς, μετὰ δ' ἐτράπετ', αὐτίκα δ' ἔγνω

ΙΛ.3.422 ἀμφίπολοι μὲν ἔπειτα θοῶς ἐπὶ ἔργα τράποντο,

ΙΛ.4.381 ἀλλὰ Ζεὺς ἔτρεψε παραίσια σήματα φαίνων.

ΙΛ.5.187 ὃς τούτου βέλος ὠκὺ κιχήμενον ἔτραπεν ἄλλῃ.

ΙΛ.5.605 ἀλλὰ πρὸς Τρῶας τετραμμένοι αἰὲν ὀπίσσω

ΙΛ.5.676 τώ ῥα κατὰ πληθὺν Λυκίων τράπε θυμὸν Ἀθήνη.

ΙΛ.6.61 ὣς εἰπὼν ἔτρεψεν ἀδελφειοῦ φρένας ἥρως

ΙΛ.8.157 ὣς ἄρα φωνήσας φύγαδ' ἔτραπε μώνυχας ἵππους

ΙΛ.8.257 Φραδμονίδην Ἀγέλαον: ὃ μὲν φύγαδ' ἔτραπεν ἵππους:

ΙΛ.8.399 βάσκ' ἴθι Ἶρι ταχεῖα, πάλιν τρέπε μηδ' ἔα ἄντην

ΙΛ.8.432 ὣς ἄρα φωνήσασα πάλιν τρέπε μώνυχας ἵππους:

ΙΛ.8.451 οὐκ ἄν με τρέψειαν ὅσοι θεοί εἰσ' ἐν Ὀλύμπῳ.

ΙΛ.9.601 ἐνταῦθα τρέψειε φίλος: κάκιον δέ κεν εἴη

ΙΛ.10.45 Ἀργείους καὶ νῆας, ἐπεὶ Διὸς ἐτράπετο φρήν.

ΙΛ.10.189 τετράφαθ', ὁππότ' ἐπὶ Τρώων ἀΐοιεν ἰόντων.

ΙΛ.11.233 Ἀτρεΐδης μὲν ἅμαρτε, παραὶ δέ οἱ ἐτράπετ' ἔγχος,

ΙΛ.11.237 ἀργύρῳ ἀντομένη μόλιβος ὣς ἐτράπετ' αἰχμή.

ΙΛ.12.24 τῶν πάντων ὁμόσε στόματ' ἔτραπε Φοῖβος Ἀπόλλων,

ΙΛ.12.32 τεῖχος ἀμαλδύνας: ποταμοὺς δ' ἔτρεψε νέεσθαι

ΙΛ.12.273 τετράφθω ποτὶ νῆας ὁμοκλητῆρος ἀκούων,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 124(73)]{\large \g πυνθάνομαι}
\index{\g πυνθάνομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to learn }

{\g
ΙΛ.1.257 εἰ σφῶϊν τάδε πάντα πυθοίατο μαρναμένοιϊν,

ΙΛ.2.119 αἰσχρὸν γὰρ τόδε γ' ἐστὶ καὶ ἐσσομένοισι πυθέσθαι

ΙΛ.5.351 ῥιγήσειν πόλεμόν γε καὶ εἴ χ' ἑτέρωθι πύθηαι.

ΙΛ.5.702 χάζονθ', ὡς ἐπύθοντο μετὰ Τρώεσσιν Ἄρηα.

ΙΛ.6.50 εἴ κεν ἐμὲ ζωὸν πεπύθοιτ' ἐπὶ νηυσὶν Ἀχαιῶν.

ΙΛ.6.465 πρίν γέ τι σῆς τε βοῆς σοῦ θ' ἑλκηθμοῖο πυθέσθαι.

ΙΛ.7.195 σιγῇ ἐφ' ὑμείων ἵνα μὴ Τρῶές γε πύθωνται,

ΙΛ.10.207 ἤ τινά που καὶ φῆμιν ἐνὶ Τρώεσσι πύθοιτο,

ΙΛ.10.211 ταῦτά τε πάντα πύθοιτο, καὶ ἂψ εἰς ἡμέας ἔλθοι

ΙΛ.10.308 νηῶν ὠκυπόρων σχεδὸν ἐλθέμεν, ἔκ τε πυθέσθαι

ΙΛ.10.320 νηῶν ὠκυπόρων σχεδὸν ἐλθέμεν ἔκ τε πυθέσθαι.

ΙΛ.10.381 εἴ κεν ἐμὲ ζωὸν πεπύθοιτ' ἐπὶ νηυσὶν Ἀχαιῶν.

ΙΛ.10.395 ἀνδρῶν δυσμενέων σχεδὸν ἐλθέμεν, ἔκ τε πυθέσθαι

ΙΛ.11.135 εἰ νῶϊ ζωοὺς πεπύθοιτ' ἐπὶ νηυσὶν Ἀχαιῶν.

ΙΛ.11.649 αἰδοῖος νεμεσητὸς ὅ με προέηκε πυθέσθαι

ΙΛ.13.521 οὐδ' ἄρα πώ τι πέπυστο βριήπυος ὄβριμος Ἄρης

ΙΛ.13.674 Ἕκτωρ δ' οὐκ ἐπέπυστο Διῒ φίλος, οὐδέ τι ᾔδη

ΙΛ.15.224 ἡμέτερον: μάλα γάρ τε μάχης ἐπύθοντο καὶ ἄλλοι,

ΙΛ.15.379 Τρῶες δ' ὡς ἐπύθοντο Διὸς κτύπον αἰγιόχοιο,

ΙΛ.17.102 εἰ δέ που Αἴαντός γε βοὴν ἀγαθοῖο πυθοίμην,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 125(72)]{\large \g ἀΐσσω, ἀΐξω, ἠΐξα     }
\index{\g ἀΐσσω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to move with a quick shooting motion, to shoot  }

{\g
ΙΛ.2.167 βῆ δὲ κατ' Οὐλύμποιο καρήνων ἀΐξασα:

ΙΛ.3.368 ἠΐχθη παλάμηφιν ἐτώσιον, οὐδ' ἔβαλόν μιν.

ΙΛ.4.74 βῆ δὲ κατ' Οὐλύμποιο καρήνων ἀΐξασα.

ΙΛ.4.78 τῷ ἐϊκυῖ' ἤϊξεν ἐπὶ χθόνα Παλλὰς Ἀθήνη,

ΙΛ.5.81 φασγάνῳ ἀΐξας, ἀπὸ δ' ἔξεσε χεῖρα βαρεῖαν:

ΙΛ.5.657 ἐκ χειρῶν ἤϊξαν: ὃ μὲν βάλεν αὐχένα μέσσον

ΙΛ.5.854 ὦσεν ὑπὲκ δίφροιο ἐτώσιον ἀϊχθῆναι.

ΙΛ.6.232 ὣς ἄρα φωνήσαντε καθ' ἵππων ἀΐξαντε

ΙΛ.6.510 ὤμοις ἀΐσσονται: ὃ δ' ἀγλαΐηφι πεποιθὼς

ΙΛ.7.19 βῆ ῥα κατ' Οὐλύμποιο καρήνων ἀΐξασα

ΙΛ.8.88 φασγάνῳ ἀΐσσων, τόφρ' Ἕκτορος ὠκέες ἵπποι

ΙΛ.10.456 φασγάνῳ ἀΐξας, ἀπὸ δ' ἄμφω κέρσε τένοντε:

ΙΛ.11.118 καρπαλίμως δ' ἤϊξε διὰ δρυμὰ πυκνὰ καὶ ὕλην

ΙΛ.11.417 ἀμφὶ δέ τ' ἀΐσσονται, ὑπαὶ δέ τε κόμπος ὀδόντων

ΙΛ.11.423 Χερσιδάμαντα δ' ἔπειτα καθ' ἵππων ἀΐξαντα

ΙΛ.11.484 ἀΐσσων ᾧ ἔγχει ἀμύνετο νηλεὲς ἦμαρ.

ΙΛ.11.553 ἀντίον ἀΐσσουσι θρασειάων ἀπὸ χειρῶν

ΙΛ.12.145 ἐκ δὲ τὼ ἀΐξαντε πυλάων πρόσθε μαχέσθην

ΙΛ.12.148 δοχμώ τ' ἀΐσσοντε περὶ σφίσιν ἄγνυτον ὕλην

ΙΛ.13.65 ὣς ἀπὸ τῶν ἤϊξε Ποσειδάων ἐνοσίχθων.
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 126(71)]{\large \g ἀπόλλυμι}
\index{\g ἀπόλλυμι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to destroy, kill }

{\g
ΙΛ.1.117 βούλομ' ἐγὼ λαὸν σόον ἔμμεναι ἢ ἀπολέσθαι:

ΙΛ.1.268 φηρσὶν ὀρεσκῴοισι καὶ ἐκπάγλως ἀπόλεσσαν.

ΙΛ.2.162 ἐν Τροίῃ ἀπόλοντο φίλης ἀπὸ πατρίδος αἴης:

ΙΛ.2.178 ἐν Τροίῃ ἀπόλοντο φίλης ἀπὸ πατρίδος αἴης;

ΙΛ.3.40 αἴθ' ὄφελες ἄγονός τ' ἔμεναι ἄγαμός τ' ἀπολέσθαι:

ΙΛ.5.311 καί νύ κεν ἔνθ' ἀπόλοιτο ἄναξ ἀνδρῶν Αἰνείας,

ΙΛ.5.388 καί νύ κεν ἔνθ' ἀπόλοιτο Ἄρης ἆτος πολέμοιο,

ΙΛ.5.648 Τληπόλεμ' ἤτοι κεῖνος ἀπώλεσεν Ἴλιον ἱρὴν

ΙΛ.5.758 ὁσσάτιόν τε καὶ οἷον ἀπώλεσε λαὸν Ἀχαιῶν

ΙΛ.6.170 δεῖξαι δ' ἠνώγει ᾧ πενθερῷ ὄφρ' ἀπόλοιτο.

ΙΛ.6.223 κάλλιφ', ὅτ' ἐν Θήβῃσιν ἀπώλετο λαὸς Ἀχαιῶν.

ΙΛ.7.27 δῷς; ἐπεὶ οὔ τι Τρῶας ἀπολλυμένους ἐλεαίρεις.

ΙΛ.7.390 ἠγάγετο Τροίηνδ': ὡς πρὶν ὤφελλ' ἀπολέσθαι:

ΙΛ.8.246 νεῦσε δέ οἱ λαὸν σόον ἔμμεναι οὐδ' ἀπολέσθαι.

ΙΛ.9.230 δείδιμεν: ἐν δοιῇ δὲ σαωσέμεν ἢ ἀπολέσθαι

ΙΛ.12.70 νωνύμνους ἀπολέσθαι ἀπ' Ἄργεος ἐνθάδ' Ἀχαιούς:

ΙΛ.12.246 νηυσὶν ἐπ' Ἀργείων, σοὶ δ' οὐ δέος ἔστ' ἀπολέσθαι:

ΙΛ.13.227 νωνύμνους ἀπολέσθαι ἀπ' Ἄργεος ἐνθάδ' Ἀχαιούς.

ΙΛ.14.70 νωνύμνους ἀπολέσθαι ἀπ' Ἄργεος ἐνθάδ' Ἀχαιούς.

ΙΛ.14.142 ἀλλ' ὃ μὲν ὣς ἀπόλοιτο, θεὸς δέ ἑ σιφλώσειε:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 127(71)]{\large \g ἔλπω}
\index{\g ἔλπω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to expect, fear  }

{\g
ΙΛ.3.112 ἐλπόμενοι παύσασθαι ὀϊζυροῦ πολέμοιο.

ΙΛ.7.199 ἔλπομαι ἐν Σαλαμῖνι γενέσθαι τε τραφέμεν τε.

ΙΛ.7.353 ἔλπομαι ἐκτελέεσθαι, ἵνα μὴ ῥέξομεν ὧδε.

ΙΛ.8.196 εἰ τούτω κε λάβοιμεν, ἐελποίμην κεν Ἀχαιοὺς

ΙΛ.8.526 εὔχομαι ἐλπόμενος Διΐ τ' ἄλλοισίν τε θεοῖσιν

ΙΛ.9.40 δαιμόνι' οὕτω που μάλα ἔλπεαι υἷας Ἀχαιῶν

ΙΛ.9.371 εἴ τινά που Δαναῶν ἔτι ἔλπεται ἐξαπατήσειν

ΙΛ.10.105 ἐκτελέει, ὅσα πού νυν ἐέλπεται: ἀλλά μιν οἴω

ΙΛ.10.355 ἔλπετο γὰρ κατὰ θυμὸν ἀποστρέψοντας ἑταίρους

ΙΛ.12.261 τὰς οἵ γ' αὐέρυον, ἔλποντο δὲ τεῖχος Ἀχαιῶν

ΙΛ.12.407 χάζετ', ἐπεί οἱ θυμὸς ἐέλπετο κῦδος ἀρέσθαι.

ΙΛ.13.8 οὐ γὰρ ὅ γ' ἀθανάτων τιν' ἐέλπετο ὃν κατὰ θυμὸν

ΙΛ.13.41 ἄβρομοι αὐΐαχοι: ἔλποντο δὲ νῆας Ἀχαιῶν

ΙΛ.13.309 ἦ ἐπ' ἀριστερόφιν; ἐπεὶ οὔ ποθι ἔλπομαι οὕτω

ΙΛ.13.609 ἔγχος: ὃ δὲ φρεσὶν ᾗσι χάρη καὶ ἐέλπετο νίκην.

ΙΛ.13.813 ἦ θήν πού τοι θυμὸς ἐέλπεται ἐξαλαπάξειν

ΙΛ.14.67 ᾗ ἔπι πόλλ' ἔπαθον Δαναοί, ἔλποντο δὲ θυμῷ

ΙΛ.14.422 ἐλπόμενοι ἐρύεσθαι, ἀκόντιζον δὲ θαμειὰς

ΙΛ.15.110 ἤδη γὰρ νῦν ἔλπομ' Ἄρηΐ γε πῆμα τετύχθαι:

ΙΛ.15.288 Ἕκτωρ: ἦ θήν μιν μάλα ἔλπετο θυμὸς ἑκάστου

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 128(71)]{\large \g ζώω	}
\index{\g ζώω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to live }

{\g
ΙΛ.1.88 οὔ τις ἐμεῦ ζῶντος καὶ ἐπὶ χθονὶ δερκομένοιο

ΙΛ.5.157 λεῖπ', ἐπεὶ οὐ ζώοντε μάχης ἐκνοστήσαντε

ΙΛ.6.138 τῷ μὲν ἔπειτ' ὀδύσαντο θεοὶ ῥεῖα ζώοντες,

ΙΛ.15.664 ἠμὲν ὅτεῳ ζώουσι καὶ ᾧ κατατεθνήκασι:

ΙΛ.16.14 ζώειν μὰν ἔτι φασὶ Μενοίτιον Ἄκτορος υἱόν,

ΙΛ.16.15 ζώει δ' Αἰακίδης Πηλεὺς μετὰ Μυρμιδόνεσσι;

ΙΛ.17.681 εἴ που Νέστορος υἱὸν ἔτι ζώοντα ἴδοιτο.

ΙΛ.18.10 Μυρμιδόνων τὸν ἄριστον ἔτι ζώοντος ἐμεῖο

ΙΛ.18.61 ὄφρα δέ μοι ζώει καὶ ὁρᾷ φάος ἠελίοιο

ΙΛ.18.91 ζώειν οὐδ' ἄνδρεσσι μετέμμεναι, αἴ κε μὴ Ἕκτωρ

ΙΛ.18.442 ὄφρα δέ μοι ζώει καὶ ὁρᾷ φάος ἠελίοιο

ΙΛ.19.327 εἴ που ἔτι ζώει γε Νεοπτόλεμος θεοειδής.

ΙΛ.19.335 τεθνάμεν, ἤ που τυτθὸν ἔτι ζώοντ' ἀκάχησθαι

ΙΛ.22.49 ἀλλ' εἰ μὲν ζώουσι μετὰ στρατῷ, ἦ τ' ἂν ἔπειτα

ΙΛ.23.70 οὐ μέν μευ ζώοντος ἀκήδεις, ἀλλὰ θανόντος:

ΙΛ.24.490 ἀλλ' ἤτοι κεῖνός γε σέθεν ζώοντος ἀκούων

ΙΛ.24.526 ζώειν ἀχνυμένους: αὐτοὶ δέ τ' ἀκηδέες εἰσί.

ΙΛ.24.558 αὐτόν τε ζώειν καὶ ὁρᾶν φάος ἠελίοιο.

ΙΛ.24.705 εἴ ποτε καὶ ζώοντι μάχης ἐκνοστήσαντι

ΟΔ.2.132 ζώει ὅ γ' ἦ τέθνηκε: κακὸν δέ με πόλλ' ἀποτίνειν

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 129(70)]{\large \g ἔδω	}
\index{\g ἔδω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to eat up, devour }

{\g
ΙΛ.4.237 τῶν ἤτοι αὐτῶν τέρενα χρόα γῦπες ἔδονται,

ΙΛ.4.345 ἔνθα φίλ' ὀπταλέα κρέα ἔδμεναι ἠδὲ κύπελλα

ΙΛ.5.203 ἀνδρῶν εἰλομένων εἰωθότες ἔδμεναι ἄδδην.

ΙΛ.5.341 οὐ γὰρ σῖτον ἔδουσ', οὐ πίνουσ' αἴθοπα οἶνον,

ΙΛ.6.142 εἰ δέ τίς ἐσσι βροτῶν οἳ ἀρούρης καρπὸν ἔδουσιν,

ΙΛ.10.569 ἕστασαν ὠκύποδες μελιηδέα πυρὸν ἔδοντες:

ΙΛ.12.319 ἡμέτεροι βασιλῆες, ἔδουσί τε πίονα μῆλα

ΙΛ.13.36 ἔδμεναι: ἀμφὶ δὲ ποσσὶ πέδας ἔβαλε χρυσείας

ΙΛ.13.322 ὃς θνητός τ' εἴη καὶ ἔδοι Δημήτερος ἀκτὴν

ΙΛ.15.636 βοῦν ἔδει, αἳ δέ τε πᾶσαι ὑπέτρεσαν: ὣς τότ' Ἀχαιοὶ

ΙΛ.16.836 ἦμαρ ἀναγκαῖον: σὲ δέ τ' ἐνθάδε γῦπες ἔδονται.

ΙΛ.17.542 αἱματόεις ὥς τίς τε λέων κατὰ ταῦρον ἐδηδώς.

ΙΛ.18.271 ὅς κε φύγῃ, πολλοὺς δὲ κύνες καὶ γῦπες ἔδονται

ΙΛ.18.283 οὐδέ ποτ' ἐκπέρσει: πρίν μιν κύνες ἀργοὶ ἔδονται.

ΙΛ.21.465 ζαφλεγέες τελέθουσιν ἀρούρης καρπὸν ἔδοντες,

ΙΛ.22.42 ὅσσον ἐμοί: τάχα κέν ἑ κύνες καὶ γῦπες ἔδονται

ΙΛ.22.347 ὤμ' ἀποταμνόμενον κρέα ἔδμεναι, οἷα μ' ἔοργας,

ΙΛ.22.501 μυελὸν οἶον ἔδεσκε καὶ οἰῶν πίονα δημόν:

ΙΛ.22.509 αἰόλαι εὐλαὶ ἔδονται, ἐπεί κε κύνες κορέσωνται

ΙΛ.24.129 σὴν ἔδεαι κραδίην μεμνημένος οὔτε τι σίτου

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 130(70)]{\large \g ῥύομαι	}
\index{\g ῥύομαι}

\hspace{0.2cm} \textit{ to draw to oneself }

{\g
ΙΛ.1.216 χρὴ μὲν σφωΐτερόν γε θεὰ ἔπος εἰρύσασθαι

ΙΛ.1.239 πρὸς Διὸς εἰρύαται: ὃ δέ τοι μέγας ἔσσεται ὅρκος:

ΙΛ.2.859 ἀλλ' οὐκ οἰωνοῖσιν ἐρύσσατο κῆρα μέλαιναν,

ΙΛ.4.138 ἥ οἱ πλεῖστον ἔρυτο: διαπρὸ δὲ εἴσατο καὶ τῆς.

ΙΛ.4.186 εἰρύσατο ζωστήρ τε παναίολος ἠδ' ὑπένερθε

ΙΛ.5.23 ἀλλ' Ἥφαιστος ἔρυτο, σάωσε δὲ νυκτὶ καλύψας,

ΙΛ.5.344 καὶ τὸν μὲν μετὰ χερσὶν ἐρύσατο Φοῖβος Ἀπόλλων

ΙΛ.5.538 ἣ δ' οὐκ ἔγχος ἔρυτο, διαπρὸ δὲ εἴσατο καὶ τῆς,

ΙΛ.6.403 Ἀστυάνακτ': οἶος γὰρ ἐρύετο Ἴλιον Ἕκτωρ.

ΙΛ.8.143 δώσει: ἀνὴρ δέ κεν οὔ τι Διὸς νόον εἰρύσσαιτο

ΙΛ.9.396 κοῦραι ἀριστήων, οἵ τε πτολίεθρα ῥύονται,

ΙΛ.10.44 κερδαλέης, ἥ τίς κεν ἐρύσσεται ἠδὲ σαώσει

ΙΛ.10.259 κέκληται, ῥύεται δὲ κάρη θαλερῶν αἰζηῶν.

ΙΛ.10.417 οὔ τις κεκριμένη ῥύεται στρατὸν οὐδὲ φυλάσσει.

ΙΛ.11.363 ἦλθε κακόν: νῦν αὖτέ σ' ἐρύσατο Φοῖβος Ἀπόλλων

ΙΛ.12.8 ἐντὸς ἔχον ῥύοιτο: θεῶν δ' ἀέκητι τέτυκτο

ΙΛ.12.454 αἵ ῥα πύλας εἴρυντο πύκα στιβαρῶς ἀραρυίας

ΙΛ.13.555 Νέστορος υἱὸν ἔρυτο καὶ ἐν πολλοῖσι βέλεσσιν.

ΙΛ.14.406 τώ οἱ ῥυσάσθην τέρενα χρόα. χώσατο δ' Ἕκτωρ,

ΙΛ.15.29 τὸν μὲν ἐγὼν ἔνθεν ῥυσάμην καὶ ἀνήγαγον αὖτις

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 131(69)]{\large \g ἀγείρω	}
\index{\g ἀγείρω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to gather together }

{\g
ΙΛ.1.57 οἳ δ' ἐπεὶ οὖν ἤγερθεν ὁμηγερέες τ' ἐγένοντο,

ΙΛ.1.142 ἐς δ' ἐρέτας ἐπιτηδὲς ἀγείρομεν, ἐς δ' ἑκατόμβην

ΙΛ.2.52 οἳ μὲν ἐκήρυσσον, τοὶ δ' ἠγείροντο μάλ' ὦκα:

ΙΛ.2.94 ὀτρύνουσ' ἰέναι Διὸς ἄγγελος: οἳ δ' ἀγέροντο.

ΙΛ.2.438 λαὸν κηρύσσοντες ἀγειρόντων κατὰ νῆας,

ΙΛ.2.444 οἳ μὲν ἐκήρυσσον, τοὶ δ' ἠγείροντο μάλ' ὦκα.

ΙΛ.2.481 ταῦρος: ὃ γάρ τε βόεσσι μεταπρέπει ἀγρομένῃσι:

ΙΛ.2.664 αἶψα δὲ νῆας ἔπηξε, πολὺν δ' ὅ γε λαὸν ἀγείρας

ΙΛ.3.47 πόντον ἐπιπλώσας, ἑτάρους ἐρίηρας ἀγείρας,

ΙΛ.3.209 ἀλλ' ὅτε δὴ Τρώεσσιν ἐν ἀγρομένοισιν ἔμιχθεν

ΙΛ.4.28 λαὸν ἀγειρούσῃ, Πριάμῳ κακὰ τοῖό τε παισίν.

ΙΛ.4.152 ἄψορρόν οἱ θυμὸς ἐνὶ στήθεσσιν ἀγέρθη.

ΙΛ.4.211 βλήμενος ἦν, περὶ δ' αὐτὸν ἀγηγέραθ' ὅσσοι ἄριστοι

ΙΛ.4.377 ξεῖνος ἅμ' ἀντιθέῳ Πολυνείκεϊ λαὸν ἀγείρων:

ΙΛ.7.134 ἀγρόμενοι Πύλιοί τε καὶ Ἀρκάδες ἐγχεσίμωροι

ΙΛ.7.332 αὐτοὶ δ' ἀγρόμενοι κυκλήσομεν ἐνθάδε νεκροὺς

ΙΛ.9.74 πολλῶν δ' ἀγρομένων τῷ πείσεαι ὅς κεν ἀρίστην

ΙΛ.9.338 Ἀργείους; τί δὲ λαὸν ἀνήγαγεν ἐνθάδ' ἀγείρας

ΙΛ.9.544 πολλέων ἐκ πολίων θηρήτορας ἄνδρας ἀγείρας

ΙΛ.10.127 ἐν φυλάκεσσ', ἵνα γάρ σφιν ἐπέφραδον ἠγερέεσθαι.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 132(68)]{\large \g δέω	}
\index{\g δέω}

\hspace{0.2cm} \textit{ to tie up }

{\g
ΙΛ.1.406 τὸν καὶ ὑπέδδεισαν μάκαρες θεοὶ οὐδέ τ' ἔδησαν.

ΙΛ.1.436 ἐκ δ' εὐνὰς ἔβαλον, κατὰ δὲ πρυμνήσι' ἔδησαν:

ΙΛ.2.44 ποσσὶ δ' ὑπὸ λιπαροῖσιν ἐδήσατο καλὰ πέδιλα,

ΙΛ.2.231 ὅν κεν ἐγὼ δήσας ἀγάγω ἢ ἄλλος Ἀχαιῶν,

ΙΛ.5.386 παῖδες Ἀλωῆος, δῆσαν κρατερῷ ἐνὶ δεσμῷ:

ΙΛ.5.387 χαλκέῳ δ' ἐν κεράμῳ δέδετο τρισκαίδεκα μῆνας:

ΙΛ.5.730 δῆσε χρύσειον καλὸν ζυγόν, ἐν δὲ λέπαδνα

ΙΛ.8.26 δησαίμην, τὰ δέ κ' αὖτε μετήορα πάντα γένοιτο.

ΙΛ.8.544 δῆσαν δ' ἱμάντεσσι παρ' ἅρμασιν οἷσιν ἕκαστος:

ΙΛ.10.22 ποσσὶ δ' ὑπὸ λιπαροῖσιν ἐδήσατο καλὰ πέδιλα,

ΙΛ.10.132 ποσσὶ δ' ὑπὸ λιπαροῖσιν ἐδήσατο καλὰ πέδιλα,

ΙΛ.10.443 ἠέ με δήσαντες λίπετ' αὐτόθι νηλέϊ δεσμῷ,

ΙΛ.10.475 ἐξ ἐπιδιφριάδος πυμάτης ἱμᾶσι δέδεντο.

ΙΛ.11.105 Ἴδης ἐν κνημοῖσι δίδη μόσχοισι λύγοισι,

ΙΛ.13.572 ἰλλάσιν οὐκ ἐθέλοντα βίῃ δήσαντες ἄγουσιν:

ΙΛ.14.73 κυδάνει, ἡμέτερον δὲ μένος καὶ χεῖρας ἔδησεν.

ΙΛ.14.186 ποσσὶ δ' ὑπὸ λιπαροῖσιν ἐδήσατο καλὰ πέδιλα.

ΙΛ.17.290 δησάμενος τελαμῶνι παρὰ σφυρὸν ἀμφὶ τένοντας

ΙΛ.18.553 ἄλλα δ' ἀμαλλοδετῆρες ἐν ἐλλεδανοῖσι δέοντο.

ΙΛ.21.30 δῆσε δ' ὀπίσσω χεῖρας ἐϋτμήτοισιν ἱμᾶσι,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 133(68)]{\large \g ἔρδω	}
\index{\g ἔρδω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to offer, perform  }

{\g
ΙΛ.1.315 ἕρδον δ' Ἀπόλλωνι τεληέσσας ἑκατόμβας

ΙΛ.2.272 ὢ πόποι ἦ δὴ μυρί' Ὀδυσσεὺς ἐσθλὰ ἔοργε

ΙΛ.2.306 ἕρδομεν ἀθανάτοισι τεληέσσας ἑκατόμβας

ΙΛ.2.364 εἰ δέ κεν ὣς ἕρξῃς καί τοι πείθωνται Ἀχαιοί,

ΙΛ.3.57 λάϊνον ἕσσο χιτῶνα κακῶν ἕνεχ' ὅσσα ἔοργας.

ΙΛ.3.351 Ζεῦ ἄνα δὸς τίσασθαι ὅ με πρότερος κάκ' ἔοργε

ΙΛ.4.29 ἕρδ': ἀτὰρ οὔ τοι πάντες ἐπαινέομεν θεοὶ ἄλλοι.

ΙΛ.4.37 ἕρξον ὅπως ἐθέλεις: μὴ τοῦτό γε νεῖκος ὀπίσσω

ΙΛ.5.175 ὅς τις ὅδε κρατέει καὶ δὴ κακὰ πολλὰ ἔοργε

ΙΛ.5.650 ὅς ῥά μιν εὖ ἕρξαντα κακῷ ἠνίπαπε μύθῳ,

ΙΛ.8.356 Ἕκτωρ Πριαμίδης, καὶ δὴ κακὰ πολλὰ ἔοργε.

ΙΛ.8.548 ἔρδον δ' ἀθανάτοισι τεληέσσας ἑκατόμβας

ΙΛ.9.320 κάτθαν' ὁμῶς ὅ τ' ἀεργὸς ἀνὴρ ὅ τε πολλὰ ἐοργώς.

ΙΛ.9.535 Οἰνεὺς ἔρξ': ἄλλοι δὲ θεοὶ δαίνυνθ' ἑκατόμβας,

ΙΛ.9.540 ὃς κακὰ πόλλ' ἕρδεσκεν ἔθων Οἰνῆος ἀλωήν:

ΙΛ.10.503 αὐτὰρ ὃ μερμήριζε μένων ὅ τι κύντατον ἕρδοι,

ΙΛ.11.707 ἕρδομεν ἱρὰ θεοῖς: οἳ δὲ τρίτῳ ἤματι πάντες

ΙΛ.14.261 ἅζετο γὰρ μὴ Νυκτὶ θοῇ ἀποθύμια ἕρδοι.

ΙΛ.15.148 ἕρδειν ὅττί κε κεῖνος ἐποτρύνῃ καὶ ἀνώγῃ.

ΙΛ.16.424 ὅς τις ὅδε κρατέει καὶ δὴ κακὰ πολλὰ ἔοργε

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 134(67)]{\large \g προίημι	}
\index{\g προίημι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to send }

{\g
ΙΛ.1.127 ἀλλὰ σὺ μὲν νῦν τήνδε θεῷ πρόες: αὐτὰρ Ἀχαιοὶ

ΙΛ.1.326 ὣς εἰπὼν προΐει, κρατερὸν δ' ἐπὶ μῦθον ἔτελλε:

ΙΛ.1.336 ὃ σφῶϊ προΐει Βρισηΐδος εἵνεκα κούρης.

ΙΛ.2.752 ὅς ῥ' ἐς Πηνειὸν προΐει καλλίρροον ὕδωρ,

ΙΛ.3.118 αὐτὰρ ὃ Ταλθύβιον προΐει κρείων Ἀγαμέμνων

ΙΛ.3.346 πρόσθε δ' Ἀλέξανδρος προΐει δολιχόσκιον ἔγχος,

ΙΛ.3.355 ἦ ῥα καὶ ἀμπεπαλὼν προΐει δολιχόσκιον ἔγχος,

ΙΛ.4.398 Μαίον' ἄρα προέηκε θεῶν τεράεσσι πιθήσας.

ΙΛ.5.15 Φηγεύς ῥα πρότερος προΐει δολιχόσκιον ἔγχος:

ΙΛ.5.280 ἦ ῥα καὶ ἀμπεπαλὼν προΐει δολιχόσκιον ἔγχος

ΙΛ.5.290 ὣς φάμενος προέηκε: βέλος δ' ἴθυνεν Ἀθήνη

ΙΛ.7.244 ἦ ῥα, καὶ ἀμπεπαλὼν προΐει δολιχόσκιον ἔγχος,

ΙΛ.7.249 Αἴας διογενὴς προΐει δολιχόσκιον ἔγχος,

ΙΛ.7.468 πολλαί, τὰς προέηκεν Ἰησονίδης Εὔνηος,

ΙΛ.8.297 ὀκτὼ δὴ προέηκα τανυγλώχινας ὀϊστούς,

ΙΛ.9.442 τοὔνεκά με προέηκε διδασκέμεναι τάδε πάντα,

ΙΛ.10.125 τὸν μὲν ἐγὼ προέηκα καλήμεναι οὓς σὺ μεταλλᾷς.

ΙΛ.10.388 ἦ σ' Ἕκτωρ προέηκε διασκοπιᾶσθαι ἕκαστα

ΙΛ.10.563 Ἕκτωρ τε προέηκε καὶ ἄλλοι Τρῶες ἀγαυοί.

ΙΛ.11.201 Ζεύς με πατὴρ προέηκε τεῒν τάδε μυθήσασθαι.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 135(66)]{\large \g ἀνέχω	}
\index{\g ἀνέχω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to hold }

{\g
ΙΛ.1.450 τοῖσιν δὲ Χρύσης μεγάλ' εὔχετο χεῖρας ἀνασχών:

ΙΛ.1.586 τέτλαθι μῆτερ ἐμή, καὶ ἀνάσχεο κηδομένη περ,

ΙΛ.3.275 τοῖσιν δ' Ἀτρεΐδης μεγάλ' εὔχετο χεῖρας ἀνασχών:

ΙΛ.3.318 λαοὶ δ' ἠρήσαντο, θεοῖσι δὲ χεῖρας ἀνέσχον,

ΙΛ.3.362 πλῆξεν ἀνασχόμενος κόρυθος φάλον: ἀμφὶ δ' ἄρ' αὐτῷ

ΙΛ.4.511 χαλκὸν ἀνασχέσθαι ταμεσίχροα βαλλομένοισιν:

ΙΛ.5.104 δήθ' ἀνσχήσεσθαι κρατερὸν βέλος, εἰ ἐτεόν με

ΙΛ.5.174 ἀλλ' ἄγε τῷδ' ἔφες ἀνδρὶ βέλος Διῒ χεῖρας ἀνασχὼν

ΙΛ.5.285 δηρὸν ἔτ' ἀνσχήσεσθαι: ἐμοὶ δὲ μέγ' εὖχος ἔδωκας.

ΙΛ.5.382 τέτλαθι τέκνον ἐμόν, καὶ ἀνάσχεο κηδομένη περ:

ΙΛ.5.655 ὣς φάτο Σαρπηδών, ὃ δ' ἀνέσχετο μείλινον ἔγχος

ΙΛ.5.895 ἀλλ' οὐ μάν σ' ἔτι δηρὸν ἀνέξομαι ἄλγε' ἔχοντα:

ΙΛ.6.257 ἐλθόντ' ἐξ ἄκρης πόλιος Διῒ χεῖρας ἀνασχεῖν.

ΙΛ.6.301 αἳ δ' ὀλολυγῇ πᾶσαι Ἀθήνῃ χεῖρας ἀνέσχον:

ΙΛ.7.177 λαοὶ δ' ἠρήσαντο, θεοῖσι δὲ χεῖρας ἀνέσχον:

ΙΛ.7.412 ὣς εἰπὼν τὸ σκῆπτρον ἀνέσχεθε πᾶσι θεοῖσιν,

ΙΛ.8.347 χεῖρας ἀνίσχοντες μεγάλ' εὐχετόωντο ἕκαστος:

ΙΛ.10.321 ἀλλ' ἄγε μοι τὸ σκῆπτρον ἀνάσχεο, καί μοι ὄμοσσον

ΙΛ.10.461 ὑψόσ' ἀνέσχεθε χειρὶ καὶ εὐχόμενος ἔπος ηὔδα:

ΙΛ.11.594 δούρατ' ἀνασχόμενοι: τῶν δ' ἀντίος ἤλυθεν Αἴας.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 136(66)]{\large \g ἵζω	}
\index{\g ἵζω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to make to sit, place }

{\g
ΙΛ.1.311 εἷσεν ἄγων: ἐν δ' ἀρχὸς ἔβη πολύμητις Ὀδυσσεύς.

ΙΛ.2.53 βουλὴν δὲ πρῶτον μεγαθύμων ἷζε γερόντων

ΙΛ.2.96 λαῶν ἱζόντων, ὅμαδος δ' ἦν: ἐννέα δέ σφεας

ΙΛ.2.549 κὰδ δ' ἐν Ἀθήνῃς εἷσεν ἑῷ ἐν πίονι νηῷ:

ΙΛ.2.792 ὃς Τρώων σκοπὸς ἷζε ποδωκείῃσι πεποιθὼς

ΙΛ.3.162 δεῦρο πάροιθ' ἐλθοῦσα φίλον τέκος ἵζευ ἐμεῖο,

ΙΛ.3.326 οἳ μὲν ἔπειθ' ἵζοντο κατὰ στίχας, ἧχι ἑκάστῳ

ΙΛ.3.382 κὰδ δ' εἷσ' ἐν θαλάμῳ εὐώδεϊ κηώεντι.

ΙΛ.4.392 ἂψ ἀναερχομένῳ πυκινὸν λόχον εἷσαν ἄγοντες

ΙΛ.5.693 εἷσαν ὑπ' αἰγιόχοιο Διὸς περικαλλέϊ φηγῷ:

ΙΛ.6.189 εἷσε λόχον: τοὶ δ' οὔ τι πάλιν οἶκόνδε νέοντο:

ΙΛ.7.57 κὰδ δ' Ἀγαμέμνων εἷσεν ἐϋκνήμιδας Ἀχαιούς:

ΙΛ.7.115 ἀλλὰ σὺ μὲν νῦν ἵζευ ἰὼν μετὰ ἔθνος ἑταίρων,

ΙΛ.9.13 ἷζον δ' εἰν ἀγορῇ τετιηότες: ἂν δ' Ἀγαμέμνων

ΙΛ.9.87 κὰδ δὲ μέσον τάφρου καὶ τείχεος ἷζον ἰόντες:

ΙΛ.9.200 εἷσεν δ' ἐν κλισμοῖσι τάπησί τε πορφυρέοισιν.

ΙΛ.9.218 αὐτὸς δ' ἀντίον ἷζεν Ὀδυσσῆος θείοιο

ΙΛ.13.281 ἀλλὰ μετοκλάζει καὶ ἐπ' ἀμφοτέρους πόδας ἵζει,

ΙΛ.18.422 πλησίον, ἔνθα Θέτις περ, ἐπὶ θρόνου ἷζε φαεινοῦ,

ΙΛ.18.522 ἔνθ' ἄρα τοί γ' ἵζοντ' εἰλυμένοι αἴθοπι χαλκῷ.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 137(66)]{\large \g μετεῖπον	}
\index{\g μετεῖπον	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to speak, address }

{\g
ΙΛ.1.73 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν:

ΙΛ.1.253 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν:

ΙΛ.2.78 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν:

ΙΛ.2.283 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν:

ΙΛ.2.336 τοῖσι δὲ καὶ μετέειπε Γερήνιος ἱππότα Νέστωρ:

ΙΛ.3.96 τοῖσι δὲ καὶ μετέειπε βοὴν ἀγαθὸς Μενέλαος:

ΙΛ.3.455 τοῖσι δὲ καὶ μετέειπεν ἄναξ ἀνδρῶν Ἀγαμέμνων:

ΙΛ.7.94 ὀψὲ δὲ δὴ Μενέλαος ἀνίστατο καὶ μετέειπε

ΙΛ.7.123 Νέστωρ δ' Ἀργείοισιν ἀνίστατο καὶ μετέειπεν:

ΙΛ.7.170 τοῖς δ' αὖτις μετέειπε Γερήνιος ἱππότα Νέστωρ:

ΙΛ.7.326 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν:

ΙΛ.7.367 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπε:

ΙΛ.7.399 ὀψὲ δὲ δὴ μετέειπε βοὴν ἀγαθὸς Διομήδης:

ΙΛ.8.30 ὀψὲ δὲ δὴ μετέειπε θεὰ γλαυκῶπις Ἀθήνη:

ΙΛ.9.31 ὀψὲ δὲ δὴ μετέειπε βοὴν ἀγαθὸς Διομήδης:

ΙΛ.9.95 ὅ σφιν ἐῢ φρονέων ἀγορήσατο καὶ μετέειπεν:

ΙΛ.9.432 ὀψὲ δὲ δὴ μετέειπε γέρων ἱππηλάτα Φοῖνιξ

ΙΛ.9.696 ὀψὲ δὲ δὴ μετέειπε βοὴν ἀγαθὸς Διομήδης:

ΙΛ.10.219 τοῖσι δὲ καὶ μετέειπε βοὴν ἀγαθὸς Διομήδης:

ΙΛ.10.233 τοῖσι δὲ καὶ μετέειπεν ἄναξ ἀνδρῶν Ἀγαμέμνων:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 138(66)]{\large \g μυθέομαι	}
\index{\g μυθέομαι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to speak }

{\g
ΙΛ.1.74 ὦ Ἀχιλεῦ κέλεαί με Διῒ φίλε μυθήσασθαι

ΙΛ.1.291 τοὔνεκά οἱ προθέουσιν ὀνείδεα μυθήσασθαι;

ΙΛ.2.488 πληθὺν δ' οὐκ ἂν ἐγὼ μυθήσομαι οὐδ' ὀνομήνω,

ΙΛ.3.235 οὕς κεν ἐῢ γνοίην καί τ' οὔνομα μυθησαίμην:

ΙΛ.6.376 εἰ δ' ἄγε μοι δμῳαὶ νημερτέα μυθήσασθε:

ΙΛ.6.382 Ἕκτορ ἐπεὶ μάλ' ἄνωγας ἀληθέα μυθήσασθαι,

ΙΛ.7.76 ὧδε δὲ μυθέομαι, Ζεὺς δ' ἄμμ' ἐπιμάρτυρος ἔστω:

ΙΛ.7.284 Ἰδαῖ' Ἕκτορα ταῦτα κελεύετε μυθήσασθαι:

ΙΛ.8.40 πρόφρονι μυθέομαι, ἐθέλω δέ τοι ἤπιος εἶναι.

ΙΛ.9.645 πάντά τί μοι κατὰ θυμὸν ἐείσω μυθήσασθαι:

ΙΛ.11.201 Ζεύς με πατὴρ προέηκε τεῒν τάδε μυθήσασθαι.

ΙΛ.17.200 κινήσας ῥα κάρη προτὶ ὃν μυθήσατο θυμόν:

ΙΛ.17.442 κινήσας δὲ κάρη προτὶ ὃν μυθήσατο θυμόν:

ΙΛ.18.289 πάντες μυθέσκοντο πολύχρυσον πολύχαλκον:

ΙΛ.20.202 ἠμὲν κερτομίας ἠδ' αἴσυλα μυθήσασθαι.

ΙΛ.20.246 ἔστι γὰρ ἀμφοτέροισιν ὀνείδεα μυθήσασθαι

ΙΛ.20.433 ἠμὲν κερτομίας ἠδ' αἴσυλα μυθήσασθαι.

ΙΛ.21.462 ἐννοσίγαι' οὐκ ἄν με σαόφρονα μυθήσαιο

ΙΛ.22.184 πρόφρονι μυθέομαι, ἐθέλω δέ τοι ἤπιος εἶναι:

ΙΛ.23.305 μυθεῖτ' εἰς ἀγαθὰ φρονέων νοέοντι καὶ αὐτῷ:

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 139(66)]{\large \g ὀπάζω	}
\index{\g ὀπάζω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to make to follow }

{\g
ΙΛ.5.334 ἀλλ' ὅτε δή ῥ' ἐκίχανε πολὺν καθ' ὅμιλον ὀπάζων,

ΙΛ.6.157 ὤπασαν: αὐτάρ οἱ Προῖτος κάκ' ἐμήσατο θυμῷ,

ΙΛ.7.205 ἴσην ἀμφοτέροισι βίην καὶ κῦδος ὄπασσον.

ΙΛ.8.103 σὴ δὲ βίη λέλυται, χαλεπὸν δέ σε γῆρας ὀπάζει,

ΙΛ.8.141 νῦν μὲν γὰρ τούτῳ Κρονίδης Ζεὺς κῦδος ὀπάζει

ΙΛ.8.341 ὣς Ἕκτωρ ὤπαζε κάρη κομόωντας Ἀχαιούς,

ΙΛ.9.483 καί μ' ἀφνειὸν ἔθηκε, πολὺν δέ μοι ὤπασε λαόν:

ΙΛ.10.238 καλλείπειν, σὺ δὲ χείρον' ὀπάσσεαι αἰδοῖ εἴκων

ΙΛ.11.493 χειμάρρους κατ' ὄρεσφιν ὀπαζόμενος Διὸς ὄμβρῳ,

ΙΛ.12.255 θέλγε νόον, Τρωσὶν δὲ καὶ Ἕκτορι κῦδος ὄπαζε.

ΙΛ.13.416 γηθήσειν κατὰ θυμόν, ἐπεί ῥά οἱ ὤπασα πομπόν.

ΙΛ.14.358 καί σφιν κῦδος ὄπαζε μίνυνθά περ, ὄφρ' ἔτι εὕδει

ΙΛ.14.491 Ἑρμείας Τρώων ἐφίλει καὶ κτῆσιν ὄπασσε:

ΙΛ.15.327 ἧκε φόβον, Τρωσὶν δὲ καὶ Ἕκτορι κῦδος ὄπαζεν.

ΙΛ.16.38 ἀλλ' ἐμέ περ πρόες ὦχ', ἃμα δ' ἄλλον λαὸν ὄπασσον

ΙΛ.16.730 ἧκε κακόν, Τρωσὶν δὲ καὶ Ἕκτορι κῦδος ὄπαζεν.

ΙΛ.17.196 πατρὶ φίλῳ ἔπορον: ὃ δ' ἄρα ᾧ παιδὶ ὄπασσε

ΙΛ.17.462 ῥεῖα δ' ἐπαΐξασκε πολὺν καθ' ὅμιλον ὀπάζων.

ΙΛ.17.566 χαλκῷ δηϊόων: τῷ γὰρ Ζεὺς κῦδος ὀπάζει.

ΙΛ.18.452 πέμπε δέ μιν πόλεμόνδε, πολὺν δ' ἅμα λαὸν ὄπασσε.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 140(65)]{\large \g κατακτείνω	}
\index{\g κατακτείνω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to kill, slay }

{\g
ΙΛ.2.662 αὐτίκα πατρὸς ἑοῖο φίλον μήτρωα κατέκτα

ΙΛ.3.379 αὐτὰρ ὃ ἂψ ἐπόρουσε κατακτάμεναι μενεαίνων

ΙΛ.4.319 ὣς ἔμεν ὡς ὅτε δῖον Ἐρευθαλίωνα κατέκταν.

ΙΛ.5.436 τρὶς μὲν ἔπειτ' ἐπόρουσε κατακτάμεναι μενεαίνων,

ΙΛ.5.558 ἀνδρῶν ἐν παλάμῃσι κατέκταθεν ὀξέϊ χαλκῷ:

ΙΛ.5.608 ἔνθ' Ἕκτωρ δύο φῶτε κατέκτανεν εἰδότε χάρμης

ΙΛ.6.164 τεθναίης ὦ Προῖτ', ἢ κάκτανε Βελλεροφόντην,

ΙΛ.6.204 μαρνάμενον Σολύμοισι κατέκτανε κυδαλίμοισι:

ΙΛ.6.409 σεῦ ἔσομαι: τάχα γάρ σε κατακτανέουσιν Ἀχαιοὶ

ΙΛ.7.90 ὅν ποτ' ἀριστεύοντα κατέκτανε φαίδιμος Ἕκτωρ.

ΙΛ.9.458 τὸν μὲν ἐγὼ βούλευσα κατακτάμεν ὀξέϊ χαλκῷ:

ΙΛ.11.141 αὖθι κατακτεῖναι μηδ' ἐξέμεν ἂψ ἐς Ἀχαιούς,

ΙΛ.11.432 τοιώδ' ἄνδρε κατακτείνας καὶ τεύχε' ἀπούρας,

ΙΛ.12.172 χάσσασθαι πρίν γ' ἠὲ κατακτάμεν ἠὲ ἁλῶναι.

ΙΛ.12.378 Αἴας δὲ πρῶτος Τελαμώνιος ἄνδρα κατέκτα

ΙΛ.13.170 Τεῦκρος δὲ πρῶτος Τελαμώνιος ἄνδρα κατέκτα

ΙΛ.13.696 ἐν Φυλάκῃ γαίης ἄπο πατρίδος ἄνδρα κατακτὰς

ΙΛ.13.780 νωλεμέως: ἕταροι δὲ κατέκταθεν οὓς σὺ μεταλλᾷς.

ΙΛ.14.481 ἡμῖν, ἀλλά ποθ' ὧδε κατακτενέεσθε καὶ ὔμμες.

ΙΛ.14.514 Μηριόνης δὲ Μόρυν τε καὶ Ἱπποτίωνα κατέκτα,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 141(64)]{\large \g ἐπέρχομαι	}
\index{\g ἐπέρχομαι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to come upon }

{\g
ΙΛ.1.535 μεῖναι ἐπερχόμενον, ἀλλ' ἀντίοι ἔσταν ἅπαντες.

ΙΛ.4.334 ἕστασαν ὁππότε πύργος Ἀχαιῶν ἄλλος ἐπελθὼν

ΙΛ.7.262 τμήδην δ' αὐχέν' ἐπῆλθε, μέλαν δ' ἀνεκήκιεν αἷμα,

ΙΛ.8.488 ἀσπασίη τρίλλιστος ἐπήλυθε νὺξ ἐρεβεννή.

ΙΛ.8.536 μείνῃ ἐπερχόμενον: ἀλλ' ἐν πρώτοισιν ὀΐω

ΙΛ.9.474 ἀλλ' ὅτε δὴ δεκάτη μοι ἐπήλυθε νὺξ ἐρεβεννή,

ΙΛ.10.40 ἄνδρας δυσμενέας σκοπιαζέμεν οἶος ἐπελθὼν

ΙΛ.10.485 ὡς δὲ λέων μήλοισιν ἀσημάντοισιν ἐπελθὼν

ΙΛ.12.136 μίμνον ἐπερχόμενον μέγαν Ἄσιον οὐδὲ φέβοντο.

ΙΛ.12.200 ὄρνις γάρ σφιν ἐπῆλθε περησέμεναι μεμαῶσιν

ΙΛ.12.218 Τρωσὶν ὅδ' ὄρνις ἐπῆλθε περησέμεναι μεμαῶσιν

ΙΛ.13.472 ὅς τε μένει κολοσυρτὸν ἐπερχόμενον πολὺν ἀνδρῶν

ΙΛ.15.84 ἵκετο δ' αἰπὺν Ὄλυμπον, ὁμηγερέεσσι δ' ἐπῆλθεν

ΙΛ.15.406 Τρῶας ἐπερχομένους μένον ἔμπεδον, οὐδὲ δύναντο

ΙΛ.15.630 αὐτὰρ ὅ γ' ὥς τε λέων ὀλοόφρων βουσὶν ἐπελθών,

ΙΛ.18.321 πολλὰ δέ τ' ἄγκε' ἐπῆλθε μετ' ἀνέρος ἴχνι' ἐρευνῶν

ΙΛ.20.91 ἐξ Ἴδης, ὅτε βουσὶν ἐπήλυθεν ἡμετέρῃσι,

ΙΛ.20.178 Αἰνεία τί σὺ τόσσον ὁμίλου πολλὸν ἐπελθὼν

ΙΛ.22.252 μεῖναι ἐπερχόμενον: νῦν αὖτέ με θυμὸς ἀνῆκε

ΙΛ.23.234 τῶν μιν ἐπερχομένων ὅμαδος καὶ δοῦπος ἔγειρεν,

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 142(64)]{\large \g ἐπιτέλλω	}
\index{\g ἐπιτέλλω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to command }

{\g
ΙΛ.1.295 ἄλλοισιν δὴ ταῦτ' ἐπιτέλλεο, μὴ γὰρ ἔμοιγε

ΙΛ.2.10 πάντα μάλ' ἀτρεκέως ἀγορευέμεν ὡς ἐπιτέλλω:

ΙΛ.2.802 Ἕκτορ σοὶ δὲ μάλιστ' ἐπιτέλλομαι, ὧδε δὲ ῥέξαι:

ΙΛ.4.64 ἀθάνατοι: σὺ δὲ θᾶσσον Ἀθηναίῃ ἐπιτεῖλαι

ΙΛ.4.229 τῷ μάλα πόλλ' ἐπέτελλε παρισχέμεν ὁππότε κέν μιν

ΙΛ.4.301 ἱππεῦσιν μὲν πρῶτ' ἐπετέλλετο: τοὺς γὰρ ἀνώγει

ΙΛ.5.198 ἐρχομένῳ ἐπέτελλε δόμοις ἔνι ποιητοῖσιν:

ΙΛ.5.320 τάων ἃς ἐπέτελλε βοὴν ἀγαθὸς Διομήδης,

ΙΛ.5.818 ἀλλ' ἔτι σῶν μέμνημαι ἐφετμέων ἃς ἐπέτειλας:

ΙΛ.6.207 πέμπε δέ μ' ἐς Τροίην, καί μοι μάλα πόλλ' ἐπέτελλεν

ΙΛ.9.68 κούροισιν μὲν ταῦτ' ἐπιτέλλομαι: αὐτὰρ ἔπειτα

ΙΛ.9.179 τοῖσι δὲ πόλλ' ἐπέτελλε Γερήνιος ἱππότα Νέστωρ

ΙΛ.9.252 ὦ πέπον ἦ μὲν σοί γε πατὴρ ἐπετέλλετο Πηλεὺς

ΙΛ.9.259 ὣς ἐπέτελλ' ὃ γέρων, σὺ δὲ λήθεαι: ἀλλ' ἔτι καὶ νῦν

ΙΛ.9.369 Ἀτρεΐδης: τῷ πάντ' ἀγορευέμεν ὡς ἐπιτέλλω

ΙΛ.10.56 ἐλθεῖν ἐς φυλάκων ἱερὸν τέλος ἠδ' ἐπιτεῖλαι.

ΙΛ.10.61 πῶς γάρ μοι μύθῳ ἐπιτέλλεαι ἠδὲ κελεύεις;

ΙΛ.10.63 ἦε θέω μετὰ σ' αὖτις, ἐπὴν εὖ τοῖς ἐπιτείλω;

ΙΛ.10.72 ὣς εἰπὼν ἀπέπεμπεν ἀδελφεὸν εὖ ἐπιτείλας:

ΙΛ.11.47 ἡνιόχῳ μὲν ἔπειτα ἑῷ ἐπέτελλεν ἕκαστος

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 143(64)]{\large \g ἐρύκω	}
\index{\g ἐρύκω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to restrain }

{\g
ΙΛ.3.113 καί ῥ' ἵππους μὲν ἔρυξαν ἐπὶ στίχας, ἐκ δ' ἔβαν αὐτοί,

ΙΛ.5.262 αὐτοῦ ἐρυκακέειν ἐξ ἄντυγος ἡνία τείνας,

ΙΛ.5.321 ἀλλ' ὅ γε τοὺς μὲν ἑοὺς ἠρύκακε μώνυχας ἵππους

ΙΛ.6.80 στῆτ' αὐτοῦ, καὶ λαὸν ἐρυκάκετε πρὸ πυλάων

ΙΛ.6.217 ξείνισ' ἐνὶ μεγάροισιν ἐείκοσιν ἤματ' ἐρύξας:

ΙΛ.7.342 ἥ χ' ἵππον καὶ λαὸν ἐρυκάκοι ἀμφὶς ἐοῦσα,

ΙΛ.8.178 ἀβλήχρ' οὐδενόσωρα: τὰ δ' οὐ μένος ἁμὸν ἐρύξει:

ΙΛ.8.206 Τρῶας ἀπώσασθαι καὶ ἐρυκέμεν εὐρύοπα Ζῆν,

ΙΛ.10.161 εἵαται ἄγχι νεῶν, ὀλίγος δ' ἔτι χῶρος ἐρύκει;

ΙΛ.10.527 ἔνθ' Ὀδυσεὺς μὲν ἔρυξε Διῒ φίλος ὠκέας ἵππους,

ΙΛ.11.48 ἵππους εὖ κατὰ κόσμον ἐρυκέμεν αὖθ' ἐπὶ τάφρῳ,

ΙΛ.11.352 οὐδ' ἵκετο χρόα καλόν: ἐρύκακε γὰρ τρυφάλεια

ΙΛ.12.76 ἵππους μὲν θεράποντες ἐρυκόντων ἐπὶ τάφρῳ,

ΙΛ.12.85 ἵππους εὖ κατὰ κόσμον ἐρυκέμεν αὖθ' ἐπὶ τάφρῳ:

ΙΛ.12.285 κῦμα δέ μιν προσπλάζον ἐρύκεται: ἄλλά τε πάντα

ΙΛ.12.465 δοῦρ' ἔχεν: οὐκ ἄν τίς μιν ἐρυκάκοι ἀντιβολήσας

ΙΛ.13.751 Πουλυδάμα σὺ μὲν αὐτοῦ ἐρύκακε πάντας ἀρίστους,

ΙΛ.15.297 στείομεν, εἴ κεν πρῶτον ἐρύξομεν ἀντιάσαντες

ΙΛ.15.450 ἦλθε κακόν, τό οἱ οὔ τις ἐρύκακεν ἱεμένων περ.

ΙΛ.16.369 Τρωϊκόν, οὓς ἀέκοντας ὀρυκτὴ τάφρος ἔρυκε.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 144(64)]{\large \g μάρναμαι	}
\index{\g μάρναμαι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to fight, do battle }

{\g
ΙΛ.1.257 εἰ σφῶϊν τάδε πάντα πυθοίατο μαρναμένοιϊν,

ΙΛ.3.307 μαρνάμενον φίλον υἱὸν ἀρηϊφίλῳ Μενελάῳ:

ΙΛ.4.513 μάρναται, ἀλλ' ἐπὶ νηυσὶ χόλον θυμαλγέα πέσσει.

ΙΛ.5.33 μάρνασθ', ὁπποτέροισι πατὴρ Ζεὺς κῦδος ὀρέξῃ,

ΙΛ.6.204 μαρνάμενον Σολύμοισι κατέκτανε κυδαλίμοισι:

ΙΛ.6.256 μαρνάμενοι περὶ ἄστυ: σὲ δ' ἐνθάδε θυμὸς ἀνῆκεν

ΙΛ.6.328 μαρνάμενοι: σέο δ' εἵνεκ' ἀϋτή τε πτόλεμός τε

ΙΛ.7.301 ἠμὲν ἐμαρνάσθην ἔριδος πέρι θυμοβόροιο,

ΙΛ.9.317 μάρνασθαι δηΐοισι μετ' ἀνδράσι νωλεμὲς αἰεί.

ΙΛ.9.327 ἀνδράσι μαρνάμενος ὀάρων ἕνεκα σφετεράων.

ΙΛ.11.74 οἴη γάρ ῥα θεῶν παρετύγχανε μαρναμένοισιν,

ΙΛ.11.190 μάρνασθαι δηΐοισι κατὰ κρατερὴν ὑσμίνην.

ΙΛ.11.205 μάρνασθαι δηΐοισι κατὰ κρατερὴν ὑσμίνην.

ΙΛ.11.498 πεύθετ', ἐπεί ῥα μάχης ἐπ' ἀριστερὰ μάρνατο πάσης

ΙΛ.11.596 ὣς οἳ μὲν μάρναντο δέμας πυρὸς αἰθομένοιο:

ΙΛ.12.40 αὐτὰρ ὅ γ' ὡς τὸ πρόσθεν ἐμάρνατο ἶσος ἀέλλῃ:

ΙΛ.12.429 μαρναμένων, πολλοὶ δὲ διαμπερὲς ἀσπίδος αὐτῆς.

ΙΛ.13.96 μαρναμένοισι πέποιθα σαωσέμεναι νέας ἁμάς:

ΙΛ.13.169 οἳ δ' ἄλλοι μάρναντο, βοὴ δ' ἄσβεστος ὀρώρει.

ΙΛ.13.273 λήθω μαρνάμενος, σὲ δὲ ἴδμεναι αὐτὸν ὀΐω.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 145(64)]{\large \g ὀφέλλω	}
\index{\g ὀφέλλω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to increase, enlarge }

{\g
ΙΛ.1.353 τιμήν πέρ μοι ὄφελλεν Ὀλύμπιος ἐγγυαλίξαι

ΙΛ.1.415 αἴθ' ὄφελες παρὰ νηυσὶν ἀδάκρυτος καὶ ἀπήμων

ΙΛ.1.510 υἱὸν ἐμὸν τίσωσιν ὀφέλλωσίν τέ ἑ τιμῇ.

ΙΛ.2.420 ἀλλ' ὅ γε δέκτο μὲν ἱρά, πόνον δ' ἀμέγαρτον ὄφελλεν.

ΙΛ.3.40 αἴθ' ὄφελες ἄγονός τ' ἔμεναι ἄγαμός τ' ἀπολέσθαι:

ΙΛ.3.62 νήϊον ἐκτάμνῃσιν, ὀφέλλει δ' ἀνδρὸς ἐρωήν:

ΙΛ.3.173 ὡς ὄφελεν θάνατός μοι ἁδεῖν κακὸς ὁππότε δεῦρο

ΙΛ.3.428 ἤλυθες ἐκ πολέμου: ὡς ὤφελες αὐτόθ' ὀλέσθαι

ΙΛ.4.315 ἀλλά σε γῆρας τείρει ὁμοίϊον: ὡς ὄφελέν τις

ΙΛ.4.445 ἐρχομένη καθ' ὅμιλον ὀφέλλουσα στόνον ἀνδρῶν.

ΙΛ.6.345 ὥς μ' ὄφελ' ἤματι τῷ ὅτε με πρῶτον τέκε μήτηρ

ΙΛ.6.350 ἀνδρὸς ἔπειτ' ὤφελλον ἀμείνονος εἶναι ἄκοιτις,

ΙΛ.7.390 ἠγάγετο Τροίηνδ': ὡς πρὶν ὤφελλ' ἀπολέσθαι:

ΙΛ.9.698 μὴ ὄφελες λίσσεσθαι ἀμύμονα Πηλεΐωνα

ΙΛ.10.117 νῦν ὄφελεν κατὰ πάντας ἀριστῆας πονέεσθαι

ΙΛ.11.380 βέβληαι οὐδ' ἅλιον βέλος ἔκφυγεν: ὡς ὄφελόν τοι

ΙΛ.11.686 τοὺς ἴμεν οἷσι χρέως ὠφείλετ' ἐν Ἤλιδι δίῃ:

ΙΛ.11.688 δαίτρευον: πολέσιν γὰρ Ἐπειοὶ χρεῖος ὄφειλον,

ΙΛ.11.698 καὶ γὰρ τῷ χρεῖος μέγ' ὀφείλετ' ἐν Ἤλιδι δίῃ

ΙΛ.14.84 οὐλόμεν' αἴθ' ὤφελλες ἀεικελίου στρατοῦ ἄλλου

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 146(64)]{\large \g τέμνω	}
\index{\g τέμνω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to cut }

{\g
ΙΛ.2.124 ὅρκια πιστὰ ταμόντες ἀριθμηθήμεναι ἄμφω,

ΙΛ.3.73 οἳ δ' ἄλλοι φιλότητα καὶ ὅρκια πιστὰ ταμόντες

ΙΛ.3.94 οἳ δ' ἄλλοι φιλότητα καὶ ὅρκια πιστὰ τάμωμεν.

ΙΛ.3.105 ἄξετε δὲ Πριάμοιο βίην, ὄφρ' ὅρκια τάμνῃ

ΙΛ.3.252 ἐς πεδίον καταβῆναι ἵν' ὅρκια πιστὰ τάμητε:

ΙΛ.3.256 οἳ δ' ἄλλοι φιλότητα καὶ ὅρκια πιστὰ ταμόντες

ΙΛ.3.273 ἀρνῶν ἐκ κεφαλέων τάμνε τρίχας: αὐτὰρ ἔπειτα

ΙΛ.3.292 ἦ, καὶ ἀπὸ στομάχους ἀρνῶν τάμε νηλέϊ χαλκῷ:

ΙΛ.4.155 φίλε κασίγνητε θάνατόν νύ τοι ὅρκι' ἔταμνον

ΙΛ.5.74 ἀντικρὺ δ' ἀν' ὀδόντας ὑπὸ γλῶσσαν τάμε χαλκός:

ΙΛ.5.214 αὐτίκ' ἔπειτ' ἀπ' ἐμεῖο κάρη τάμοι ἀλλότριος φὼς

ΙΛ.5.292 τοῦ δ' ἀπὸ μὲν γλῶσσαν πρυμνὴν τάμε χαλκὸς ἀτειρής,

ΙΛ.6.194 καὶ μέν οἱ Λύκιοι τέμενος τάμον ἔξοχον ἄλλων

ΙΛ.9.209 τῷ δ' ἔχεν Αὐτομέδων, τάμνεν δ' ἄρα δῖος Ἀχιλλεύς.

ΙΛ.9.580 ἥμισυ δὲ ψιλὴν ἄροσιν πεδίοιο ταμέσθαι.

ΙΛ.11.88 τάμνων δένδρεα μακρά, ἅδος τέ μιν ἵκετο θυμόν,

ΙΛ.11.844 ἔνθά μιν ἐκτανύσας ἐκ μηροῦ τάμνε μαχαίρῃ

ΙΛ.13.180 χαλκῷ ταμνομένη τέρενα χθονὶ φύλλα πελάσσῃ:

ΙΛ.13.501 ἵεντ' ἀλλήλων ταμέειν χρόα νηλέϊ χαλκῷ.

ΙΛ.16.761 ἵεντ' ἀλλήλων ταμέειν χρόα νηλέϊ χαλκῷ.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 147]{\large \g ἔρομαι	}
\index{\g ἔρομαι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to ask, inquire }

{\g
ΙΛ.1.332 στήτην, οὐδέ τί μιν προσεφώνεον οὐδ' ἐρέοντο:

ΙΛ.1.513 ὣς ἔχετ' ἐμπεφυυῖα, καὶ εἴρετο δεύτερον αὖτις:

ΙΛ.1.553 καὶ λίην σε πάρος γ' οὔτ' εἴρομαι οὔτε μεταλλῶ,

ΙΛ.6.239 εἰρόμεναι παῖδάς τε κασιγνήτους τε ἔτας τε

ΙΛ.7.127 ὅς ποτέ μ' εἰρόμενος μέγ' ἐγήθεεν ᾧ ἐνὶ οἴκῳ

ΙΛ.8.445 ἥσθην, οὐδέ τί μιν προσεφώνεον οὐδ' ἐρέοντο:

ΙΛ.9.671 δειδέχατ' ἄλλοθεν ἄλλος ἀνασταδόν, ἔκ τ' ἐρέοντο:

ΙΛ.10.416 νόσφιν ἀπὸ φλοίσβου: φυλακὰς δ' ἃς εἴρεαι ἥρως

ΙΛ.11.611 ἀλλ' ἴθι νῦν Πάτροκλε Διῒ φίλε Νέστορ' ἔρειο

ΙΛ.15.247 τίς δὲ σύ ἐσσι φέριστε θεῶν ὅς μ' εἴρεαι ἄντην;

ΙΛ.23.795 Ἀντίλοχ' οὐ μέν τοι μέλεος εἰρήσεται αἶνος,

ΙΛ.24.390 πειρᾷ ἐμεῖο γεραιὲ καὶ εἴρεαι Ἕκτορα δῖον.

ΟΔ.1.135 ἠδ' ἵνα μιν περὶ πατρὸς ἀποιχομένοιο ἔροιτο.

ΟΔ.1.188 ἐξ ἀρχῆς, εἴ πέρ τε γέροντ' εἴρηαι ἐπελθὼν

ΟΔ.1.284 πρῶτα μὲν ἐς Πύλον ἐλθὲ καὶ εἴρεο Νέστορα δῖον,

ΟΔ.1.405 ἀλλ' ἐθέλω σε, φέριστε, περὶ ξείνοιο ἐρέσθαι,

ΟΔ.3.69 νῦν δὴ κάλλίον ἐστι μεταλλῆσαι καὶ ἐρέσθαι

ΟΔ.3.77 θῆχ', ἵνα μιν περὶ πατρὸς ἀποιχομένοιο ἔροιτο

ΟΔ.3.80 εἴρεαι ὁππόθεν εἰμέν: ἐγὼ δέ κέ τοι καταλέξω.

ΟΔ.3.243 νῦν δ' ἐθέλω ἔπος ἄλλο μεταλλῆσαι καὶ ἐρέσθαι

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 148(62)]{\large \g κιχάνω	}
\index{\g κιχάνω	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to reach, hit }

{\g
ΙΛ.1.26 μή σε γέρον κοίλῃσιν ἐγὼ παρὰ νηυσὶ κιχείω

ΙΛ.2.18 βῆ δ' ἄρ' ἐπ' Ἀτρεΐδην Ἀγαμέμνονα: τὸν δ' ἐκίχανεν

ΙΛ.2.188 ὅν τινα μὲν βασιλῆα καὶ ἔξοχον ἄνδρα κιχείη

ΙΛ.2.258 εἴ κ' ἔτι σ' ἀφραίνοντα κιχήσομαι ὥς νύ περ ὧδε,

ΙΛ.3.291 αὖθι μένων, εἵως κε τέλος πολέμοιο κιχείω.

ΙΛ.3.383 αὐτὴ δ' αὖθ' Ἑλένην καλέουσ' ἴε: τὴν δ' ἐκίχανε

ΙΛ.4.385 αὐτὰρ ὃ βῆ, πολέας δὲ κιχήσατο Καδμεΐωνας

ΙΛ.5.187 ὃς τούτου βέλος ὠκὺ κιχήμενον ἔτραπεν ἄλλῃ.

ΙΛ.5.334 ἀλλ' ὅτε δή ῥ' ἐκίχανε πολὺν καθ' ὅμιλον ὀπάζων,

ΙΛ.6.228 κτείνειν ὅν κε θεός γε πόρῃ καὶ ποσσὶ κιχείω,

ΙΛ.6.341 ἢ ἴθ', ἐγὼ δὲ μέτειμι: κιχήσεσθαι δέ σ' ὀΐω.

ΙΛ.6.498 Ἕκτορος ἀνδροφόνοιο, κιχήσατο δ' ἔνδοθι πολλὰς

ΙΛ.9.416 ἔσσεται, οὐδέ κέ μ' ὦκα τέλος θανάτοιο κιχείη.

ΙΛ.10.126 ἀλλ' ἴομεν: κείνους δὲ κιχησόμεθα πρὸ πυλάων

ΙΛ.10.150 βὰν δ' ἐπὶ Τυδεΐδην Διομήδεα: τὸν δ' ἐκίχανον

ΙΛ.10.370 ἠὲ μέν' ἠέ σε δουρὶ κιχήσομαι, οὐδέ σέ φημι

ΙΛ.10.376 χλωρὸς ὑπαὶ δείους: τὼ δ' ἀσθμαίνοντε κιχήτην,

ΙΛ.10.494 ἀλλ' ὅτε δὴ βασιλῆα κιχήσατο Τυδέος υἱός,

ΙΛ.11.367 νῦν αὖ τοὺς ἄλλους ἐπιείσομαι, ὅν κε κιχείω.

ΙΛ.11.441 ἆ δείλ' ἦ μάλα δή σε κιχάνεται αἰπὺς ὄλεθρος.

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\item[\large 149(61)]{\large \g εἴδομαι	}
\index{\g εἴδομαι	}

\hspace{0.2cm} \textit{ to appear }

{\g
ΙΛ.1.228 τέτληκας θυμῷ: τὸ δέ τοι κὴρ εἴδεται εἶναι.

ΙΛ.2.22 τῷ μιν ἐεισάμενος προσεφώνεε θεῖος ὄνειρος:

ΙΛ.2.215 ἀλλ' ὅ τι οἱ εἴσαιτο γελοίϊον Ἀργείοισιν

ΙΛ.2.280 εἰδομένη κήρυκι σιωπᾶν λαὸν ἀνώγει,

ΙΛ.2.791 εἴσατο δὲ φθογγὴν υἷϊ Πριάμοιο Πολίτῃ,

ΙΛ.2.795 τῷ μιν ἐεισαμένη προσέφη πόδας ὠκέα Ἶρις:

ΙΛ.3.122 εἰδομένη γαλόῳ Ἀντηνορίδαο δάμαρτι,

ΙΛ.3.389 τῇ μιν ἐεισαμένη προσεφώνεε δῖ' Ἀφροδίτη:

ΙΛ.5.462 εἰδόμενος Ἀκάμαντι θοῷ ἡγήτορι Θρῃκῶν:

ΙΛ.5.785 Στέντορι εἰσαμένη μεγαλήτορι χαλκεοφώνῳ,

ΙΛ.8.559 πάντα δέ τ' εἴδεται ἄστρα, γέγηθε δέ τε φρένα ποιμήν:

ΙΛ.9.645 πάντά τί μοι κατὰ θυμὸν ἐείσω μυθήσασθαι:

ΙΛ.12.103 οἳ γάρ οἱ εἴσαντο διακριδὸν εἶναι ἄριστοι

ΙΛ.13.45 εἰσάμενος Κάλχαντι δέμας καὶ ἀτειρέα φωνήν:

ΙΛ.13.69 μάντεϊ εἰδόμενος κέλεται παρὰ νηυσὶ μάχεσθαι,

ΙΛ.13.98 νῦν δὴ εἴδεται ἦμαρ ὑπὸ Τρώεσσι δαμῆναι.

ΙΛ.13.216 εἰσάμενος φθογγὴν Ἀνδραίμονος υἷϊ Θόαντι

ΙΛ.14.472 ἄξιος; οὐ μέν μοι κακὸς εἴδεται οὐδὲ κακῶν ἔξ,

ΙΛ.16.716 ἀνέρι εἰσάμενος αἰζηῷ τε κρατερῷ τε

ΙΛ.16.720 τῷ μιν ἐεισάμενος προσέφη Διὸς υἱὸς Ἀπόλλων:

}










% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \clearpage
% \item[\large ]{\large \g }
% \index{\g }

% \hspace{0.2cm} \textit{  }

% {\g
% }



%\item[\Large\g Α16]{\Large\g  }
%\begin{description} \itemsep1pt
%\item[\g ] ---  {\g }
%\item[\g ] --- ={\g },  {\g }
%\end{description} \vspace{2mm}

\end{enumerate}
